{"fileId": "agenciabrasil.ebc.com.br#-internacional-noticia-2018-04-imprensa-internacional-destaca-prisao-de-lula", "url": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2018-04/imprensa-internacional-destaca-prisao-de-lula", "labels": ["lula-preso", "agenciabrasil"], "text": "<!DOCTYPE html>\n<html \n  xmlns:fb=\"http://ogp.me/ns/fb#\"\n  xmlns:og=\"http://ogp.me/ns#\"\n  xmlns:article=\"http://ogp.me/ns/article#\"\n  xmlns:book=\"http://ogp.me/ns/book#\"\n  xmlns:profile=\"http://ogp.me/ns/profile#\"\n  xmlns:video=\"http://ogp.me/ns/video#\"\n  xmlns:product=\"http://ogp.me/ns/product#\">\n  <head>\n    <meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text/html; charset=utf-8\" />\n<link rel=\"amphtml\" href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2018-04/imprensa-internacional-destaca-prisao-de-lula?amp\" />\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/favicon.ico\" type=\"image/vnd.microsoft.icon\" />\n<meta name=\"description\" content=\"A pris\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi destaque nos principais jornais dos Estados Unidos, do Reino Unido, da Fran\u00e7a, Alemanha, Espanha, Argentina, do Uruguai, da Bol\u00edvia e Venezuela. Todos colocaram na capa imagens do ex-presidente, citaram sua biografia e as repercuss\u00f5es pol\u00edticas em torno do epis\u00f3dio.\u00a0\u00a0\" />\n<link rel=\"image_src\" href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/modules/custom/custom_tokens/imagem_destaque_padrao.png\" />\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2018-04/imprensa-internacional-destaca-prisao-de-lula\" />\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Ag\u00eancia Brasil\" />\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" />\n<meta property=\"og:title\" content=\"Imprensa internacional destaca a pris\u00e3o de Lula\" />\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2018-04/imprensa-internacional-destaca-prisao-de-lula\" />\n<meta property=\"og:description\" content=\"A pris\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi destaque nos principais jornais dos Estados Unidos, do Reino Unido, da Fran\u00e7a, Alemanha, Espanha, Argentina, do Uruguai, da Bol\u00edvia e Venezuela. Todos colocaram na capa imagens do ex-presidente, citaram sua biografia e as repercuss\u00f5es pol\u00edticas em torno do epis\u00f3dio.\u00a0\u00a0\" />\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/modules/custom/custom_tokens/imagem_destaque_padrao.png\" />\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" />\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@agenciabrasil\" />\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@agenciabrasil\" />\n<meta name=\"twitter:url\" content=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2018-04/imprensa-internacional-destaca-prisao-de-lula\" />\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Imprensa internacional destaca a pris\u00e3o de Lula\" />\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"A pris\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi destaque nos principais jornais dos Estados Unidos, do Reino Unido, da Fran\u00e7a, Alemanha, Espanha, Argentina, do Uruguai, da Bol\u00edvia e\" />\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/modules/custom/custom_tokens/imagem_twitter_padrao.png\" />\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-08T15:57:06-03:00\" />\n<meta itemprop=\"name\" content=\"Imprensa internacional destaca a pris\u00e3o de Lula\" />\n<meta itemprop=\"description\" content=\"A pris\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi destaque nos principais jornais dos Estados Unidos, do Reino Unido, da Fran\u00e7a, Alemanha, Espanha, Argentina, do Uruguai, da Bol\u00edvia e Venezuela. Todos colocaram na capa imagens do ex-presidente, citaram sua biografia e as repercuss\u00f5es pol\u00edticas em torno do epis\u00f3dio.\u00a0\u00a0\" />\n<meta itemprop=\"image\" content=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/modules/custom/custom_tokens/imagem_destaque_padrao.png\" />\n    <title>Imprensa internacional destaca a pris\u00e3o de Lula | Ag\u00eancia Brasil</title>\n\n    <meta charset=\"utf-8\">\n    <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\" />\n    <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\">\n\n    <!-- Google Font -->\n    <link href=\"https://fonts.googleapis.com/css?family=Open+Sans:300,300i,400,400i,600,600i,700,700i|Source+Sans+Pro:300,300i,400,400i,600,600i,700,700i|Source+Serif+Pro:400,600,700&display=swap\" rel=\"stylesheet\">\n\n    <link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/css/css_xE-rWrJf-fncB6ztZfd2huxqgxu4WO-qwma6Xer30m4.css\" media=\"all\" />\n<link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/css/css_MAQQXTJntF8TtDP04MB5Els_Rism73VK9DY_yR5xgp4.css\" media=\"all\" />\n<link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/css/css_oEI-LZKxuAvOByCHoSGoX6IJqsMq5Kh5TCW_wiPDC2c.css\" media=\"all\" />\n<link type=\"text/css\" rel=\"stylesheet\" href=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/css/css_WrJV2Ypv21FBdvVIiknijbNt68O_PY9OLjjEHht1o4M.css\" media=\"all\" />\n    <script type=\"text/javascript\">\n<!--//--><![CDATA[//><!--\n(function(h,o,t,j,a,r){\n  h.hj=h.hj||function(){(h.hj.q=h.hj.q||[]).push(arguments)};\n  h._hjSettings={hjid:\"1369119\",hjsv:\"6\"};\n  a=o.getElementsByTagName('head')[0];\n  r=o.createElement('script');r.async=1;\n  r.src=t+h._hjSettings.hjid+j+h._hjSettings.hjsv;\n  a.appendChild(r);\n})(window,document,'//static.hotjar.com/c/hotjar-','.js?sv=');\n//--><!]]>\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/js/js_b3CE8FGnsqqQIkfcKCuPN4xwA2qS2ziveSO6I2YYajM.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/js/js_UCFkv36NJmRhuwAmciArJo4Y5HDr8e9Cl-oRJhHOSyU.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/js/js_Eb4NOe9bsIwgg_FixdbVYdjKaEOB3OZaS1tpxeW6Zvo.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://public.ebc.com.br/templates/ebc2/js/google_analytics3_v2.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n<!--//--><![CDATA[//><!--\nexecutaGoogleAnalytics3({\"site\":\"agenciabrasil\",\"fonte\":\"\",\"canal\":\"Internacional\",\"pagina\":\"interna\",\"midia\":\"texto\",\"ua\":\"UA-12972004-2\"});\n//--><!]]>\n</script>\n<script type=\"text/javascript\">\n<!--//--><![CDATA[//><!--\nexecutaGoogleAnalytics3({\"site\":\"agenciabrasil\",\"fonte\":\"\",\"canal\":\"Internacional\",\"pagina\":\"interna\",\"midia\":\"texto\",\"ua\":\"UA-12972004-12\"});\n//--><!]]>\n</script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/js/js_FLXHL2wIXnKotDqbl1Yb-RM2sl5vKbI5teLCGINv-28.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n<!--//--><![CDATA[//><!--\njQuery.extend(Drupal.settings, {\"basePath\":\"\\/\",\"pathPrefix\":\"\",\"ajaxPageState\":{\"theme\":\"agenciabrasil_v2\",\"theme_token\":\"LrCHe7ilVDNLTPmb_GqyU9IKuqBW2m9jGaLfPl5jQgo\",\"js\":{\"sites\\/default\\/modules\\/custom\\/scald_custom_player\\/scald_custom_player.js\":1,\"0\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/jquery_update\\/replace\\/jquery\\/1.10\\/jquery.min.js\":1,\"misc\\/jquery-extend-3.4.0.js\":1,\"misc\\/jquery.once.js\":1,\"misc\\/drupal.js\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/custom\\/gpt\\/js\\/gpt.js\":1,\"public:\\/\\/languages\\/pt-br_tlrsvSY3_foZt-09C6SCknckRONI-kdIgJlVRojaF98.js\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/scald_file\\/scald_file.js\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/scald\\/modules\\/providers\\/scald_image\\/scald_image.js\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/lazyloader\\/lazyloader.js\":1,\"sites\\/all\\/libraries\\/echo\\/dist\\/echo.min.js\":1,\"https:\\/\\/public.ebc.com.br\\/templates\\/ebc2\\/js\\/google_analytics3_v2.js\":1,\"1\":1,\"2\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/jquery\\/jquery.min.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/popper.js\\/umd\\/popper.min.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/bootstrap\\/dist\\/js\\/bootstrap.min.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/jquery-easing\\/jquery.easing.min.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/fancybox\\/js\\/jquery.fancybox.min.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/owlcarousel\\/js\\/owl.carousel.min.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/swiper\\/js\\/swiper.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/wow\\/wow.min.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/sticky-kit\\/sticky-kit.min.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/animated-headline\\/main.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/jquery-countTo\\/jquery.countTo.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/jquery-appear\\/jquery.appear.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/imagesloaded\\/imagesloaded.pkgd.min.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/mediaelementjs\\/build\\/mediaelement-and-player.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/mediaelementjs\\/demo\\/demo.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/js\\/preloader-svg.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/js\\/functions.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/js\\/scripts.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/js\\/acessibilidade.js\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/js\\/custom.js\":1},\"css\":{\"modules\\/system\\/system.base.css\":1,\"modules\\/system\\/system.menus.css\":1,\"modules\\/system\\/system.messages.css\":1,\"modules\\/system\\/system.theme.css\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/date\\/date_api\\/date.css\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/date\\/date_popup\\/themes\\/datepicker.1.7.css\":1,\"modules\\/field\\/theme\\/field.css\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/scald\\/modules\\/fields\\/mee\\/css\\/editor-global.css\":1,\"modules\\/node\\/node.css\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/scald_file\\/scald_file.css\":1,\"modules\\/user\\/user.css\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/views\\/css\\/views.css\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/lazyloader\\/lazyloader.css\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/ckeditor\\/css\\/ckeditor.css\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/ctools\\/css\\/ctools.css\":1,\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/panels\\/css\\/panels.css\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/font-awesome\\/css\\/all.min.css\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/themify-icons\\/css\\/themify-icons.css\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/animate\\/animate.min.css\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/fancybox\\/css\\/jquery.fancybox.min.css\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/owlcarousel\\/css\\/owl.carousel.min.css\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/owlcarousel\\/css\\/owl.theme.default.css\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/swiper\\/css\\/swiper.min.css\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/normalize\\/normalize-5.0.0.min.css\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/vendor\\/mediaelementjs\\/build\\/mediaelementplayer.css\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/css\\/style.css\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/assets\\/css\\/acessibilidade.css\":1,\"sites\\/default\\/themes\\/agenciabrasil_v2\\/css\\/custom.css\":1}},\"scaldFile\":{\"path\":\"sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/scald_file\\/scald_file.css\"},\"lazyloader\":{\"throttle\":\"50\",\"offset\":\"50\",\"debounce\":1,\"unload\":0,\"icon\":\"\\/sites\\/all\\/modules\\/drupal\\/lazyloader\\/loader\\/loader-8.gif\",\"offsetX\":8,\"offsetY\":5},\"gpt\":{\"collapseEmptyDivs\":false,\"networkCode\":\"30260811\",\"targeting\":{}}});\n//--><!]]>\n</script>\n  \n  <script>!function(){function o(n,i){if(n&&i)for(var r in i)i.hasOwnProperty(r)&&(void 0===n[r]?n[r]=i[r]:n[r].constructor===Object&&i[r].constructor===Object?o(n[r],i[r]):n[r]=i[r])}try{var n=decodeURIComponent(\"\");if(n.length>0&&window.JSON&&\"function\"==typeof window.JSON.parse){var i=JSON.parse(n);void 0!==window.BOOMR_config?o(window.BOOMR_config,i):window.BOOMR_config=i}}catch(r){window.console&&\"function\"==typeof window.console.error&&console.error(\"mPulse: Could not parse configuration\",r)}}();</script>\n  <script>!function(a){var e=\"https://s.go-mpulse.net/boomerang/\",t=\"addEventListener\";if(\"False\"==\"True\")a.BOOMR_config=a.BOOMR_config||{},a.BOOMR_config.PageParams=a.BOOMR_config.PageParams||{},a.BOOMR_config.PageParams.pci=!0,e=\"https://s2.go-mpulse.net/boomerang/\";if(window.BOOMR_API_key=\"R7WQE-W7S8M-TL2AG-4YP37-KUGD5\",function(){function n(e){a.BOOMR_onload=e&&e.timeStamp||(new Date).getTime()}if(!a.BOOMR||!a.BOOMR.version&&!a.BOOMR.snippetExecuted){a.BOOMR=a.BOOMR||{},a.BOOMR.snippetExecuted=!0;var i,o,_,r=document.createElement(\"iframe\");if(a[t])a[t](\"load\",n,!1);else if(a.attachEvent)a.attachEvent(\"onload\",n);r.src=\"javascript:void(0)\",r.title=\"\",r.role=\"presentation\",(r.frameElement||r).style.cssText=\"width:0;height:0;border:0;display:none;\",_=document.getElementsByTagName(\"script\")[0],_.parentNode.insertBefore(r,_);try{o=r.contentWindow.document}catch(O){i=document.domain,r.src=\"javascript:var d=document.open();d.domain='\"+i+\"';void(0);\",o=r.contentWindow.document}o.open()._l=function(){var a=this.createElement(\"script\");if(i)this.domain=i;a.id=\"boomr-if-as\",a.src=e+\"R7WQE-W7S8M-TL2AG-4YP37-KUGD5\",BOOMR_lstart=(new Date).getTime(),this.body.appendChild(a)},o.write(\"<bo\"+'dy onload=\"document._l();\">'),o.close()}}(),\"\".length>0)if(a&&\"performance\"in a&&a.performance&&\"function\"==typeof a.performance.setResourceTimingBufferSize)a.performance.setResourceTimingBufferSize();!function(){if(BOOMR=a.BOOMR||{},BOOMR.plugins=BOOMR.plugins||{},!BOOMR.plugins.AK){var e=\"\"==\"true\"?1:0,t=\"\",n=\"faca2rzx3vvaajqacqmyyaaaabpiugbs-f-dfc428588-clienttons-s.akamaihd.net\",i={\"ak.v\":\"26\",\"ak.cp\":\"932768\",\"ak.ai\":parseInt(\"598078\",10),\"ak.ol\":\"0\",\"ak.cr\":73,\"ak.ipv\":6,\"ak.proto\":\"\",\"ak.rid\":\"2c2fdf29\",\"ak.r\":35764,\"ak.a2\":e,\"ak.m\":\"dscb\",\"ak.n\":\"essl\",\"ak.bpcip\":\"2804:d47:37dd:6a00::\",\"ak.cport\":52368,\"ak.gh\":\"200.149.59.149\",\"ak.quicv\":\"\",\"ak.tlsv\":\"tls1.3\",\"ak.0rtt\":\"\",\"ak.csrc\":\"-\",\"ak.acc\":\"reno\",\"ak.t\":\"1586108466\",\"ak.ak\":\"hOBiQwZUYzCg5VSAfCLimQ==pdis4BPpHRZvK3Xo3jRnSeixy2vM9V69cq50vbx7Qk/h6mvUlwJe57CsCej60qYW3WiNpi/WWM4tW/LguECVGBTIr9dEZq1GhPhy0qOW9/RRoabHpMLc0Iec2/xEGlk+dZMqOzalCY3ejH09uRJfs8GH9pD2kc/5ar29I9IsEvAz6AISBjLNkTduvjr5DQvIrfEJQQcuVR3XBo5V1dNt+vXHFGK9xoSqe+ZXAHIy6IQ+oz6WmyDprzhq5zwiXdac0GMu5KsvV3dM13SFjulomcQ7F7NcUIPSupVbiRENbXKo04uZ5/UWcnpMRP+5dt0D/P6UNocK1QshZI5T1g4pSNxqu+/93K2GKHyeJDqi/vttwJuhBWfVB3JBRqgMj1+JQvGfAxuTcSOtpFNqNppeXcCQOmoTsfhDNajf1AvaiR4=\"};if(\"\"!==t)i[\"ak.ruds\"]=t;var o={i:!1,av:function(e){var t=\"http.initiator\";if(e&&(!e[t]||\"spa_hard\"===e[t]))i[\"ak.feo\"]=void 0!==a.aFeoApplied?1:0,BOOMR.addVar(i)},rv:function(){var a=[\"ak.bpcip\",\"ak.cport\",\"ak.cr\",\"ak.csrc\",\"ak.gh\",\"ak.ipv\",\"ak.m\",\"ak.n\",\"ak.ol\",\"ak.proto\",\"ak.quicv\",\"ak.tlsv\",\"ak.0rtt\",\"ak.r\",\"ak.acc\",\"ak.t\"];BOOMR.removeVar(a)}};BOOMR.plugins.AK={akVars:i,akDNSPreFetchDomain:n,init:function(){if(!o.i){var a=BOOMR.subscribe;a(\"before_beacon\",o.av,null,null),a(\"onbeacon\",o.rv,null,null),o.i=!0}return this},is_complete:function(){return!0}}}}()}(window);</script></head>\n  <body class=\"bg-light\">\n        \n<!-- =======================\nPreloader - SVG Animado\n======================= -->\n<div class=\"preloader\">\n    <div id=\"svg\"></div>\n</div>\n\n<!-- =======================\nOverlays-->\n\n<!-- SideMenu -->\n<div class=\"sidemenu collapse horizontal shadow\" id=\"sidemenu\" data-parent=\"#sidemenu\">\n    <div class=\"container\">\n\n        <!-- Sidemenu HEADER -->\n        <div class=\"header bg-overlay-dark-2 shadow p-3\">\n            <div class=\"d-flex mb-2\">\n                <a class=\"display-7\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#sidemenu\">\n                    <i class=\"fa fa-chevron-left\"></i>\n                    &nbsp;<span class=\"align-right\">MENU</span>\n                </a>\n            </div>\n\n\n            <div class=\"text-center text-center d-flex flex-nowrap mb-2\">\n\t\t\t\t\t<!-- <a class=\"py-1 px-3 flex-fill mb-1 bg-dark shadow-sm shadow-hover zoom-on-hover-sm\" href=\"#\">A EBC</a>\n\t\t\t\t\t<a class=\"py-1 px-3 flex-fill mb-1 bg-dark shadow-sm shadow-hover zoom-on-hover-sm\" href=\"#\">Not\u00edcias</a>\n\t\t\t\t\t<a class=\"py-1 px-3 flex-fill mb-1 bg-dark shadow-sm shadow-hover zoom-on-hover-sm\" href=\"#\">TV</a>\n\t\t\t\t\t<a class=\"py-1 px-3 flex-fill mb-1 bg-dark shadow-sm shadow-hover zoom-on-hover-sm\" href=\"#\">EBCPlay</a>\n\t\t\t\t\t<a class=\"py-1 px-3 flex-fill mb-1 bg-dark shadow-sm shadow-hover zoom-on-hover-sm\" href=\"#\">EBCR\u00e1dios</a>\n\t\t\t\t\t<a class=\"py-1 px-3 flex-fill mb-1 bg-dark shadow-sm shadow-hover zoom-on-hover-sm\" href=\"#\">Servi\u00e7os</a> -->\n\t\t\t\t\t<a class=\"col m-0 d-flex flex-column p-0 small zoom-on-hover\" href=\"http://ebc.com.br/\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"px-1 pt-1\"><img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/simbolo-ebc.svg\" class=\"flex-fill p-1\"></div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"small text-white\">EBC</div>\n\t\t\t\t\t</a>\n\n\t\t\t\t\t<a class=\"col m-0 d-flex flex-column p-0 small zoom-on-hover\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"px-1 pt-1\"><img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/simbolo-noticia.svg\" class=\"flex-fill p-1\"></div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"small text-white\">Not\u00edcias</div>\n\t\t\t\t\t</a>\n\n                    <a class=\"col m-0 d-flex flex-column p-0 small zoom-on-hover\" href=\"http://tvbrasil.ebc.com.br/\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"px-1 pt-1\"><img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/simbolo-tv.svg\" class=\"flex-fill p-1\"></div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"small text-white\">TV</div>\n\t\t\t\t\t</a>\n\n\t\t\t\t\t<a class=\"col m-0 d-flex flex-column p-0 small zoom-on-hover\" href=\"http://play.ebc.com.br/\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"px-1 pt-1\"><img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/simbolo-play.svg\" class=\"flex-fill p-1\"></div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"small text-white\">Play</div>\n\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t<a class=\"col m-0 d-flex flex-column p-0 small zoom-on-hover\" href=\"http://radios.ebc.com.br/\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"px-1 pt-1\"><img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/simbolo-radio.svg\" class=\"flex-fill p-1\"></div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"small text-white\">R\u00e1dio</div>\n\t\t\t\t\t</a>\n                    <!--\n\t\t\t\t\t<a class=\"col m-0 d-flex flex-column p-0 small zoom-on-hover\" href=\"#\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"px-1 pt-1\"><img src=\"assets/images/simbolo-servicos.svg\" class=\"flex-fill p-1\"></div>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"small text-white\">Servi\u00e7os</div>\n\t\t\t\t\t</a>\n                    -->\n\t\t\t\t</div>\n\n\n        </div>\n        <!-- Sidemenu HEADER fim -->\n\n        <!-- Sidemenu CONTENT MENU -->\n        <div class=\"content-menu\">\n            <div class=\"col py-2\">\n\n                <a class=\"btn btn-sm btn-block btn-grad text-left shadow-sm shadow-hover\" href=\"/ultimas\"><i class=\"fa fa-newspaper\"></i>\n                    \u00daltimas not\u00edcias                </a>\n                <a class=\"btn btn-sm btn-block btn-grad text-left shadow-sm shadow-hover\" href=\"/fotos\"><i class=\"fa fa-camera\"></i>\n                    Fotos                </a>\n                <a class=\"btn btn-sm btn-block btn-grad text-left shadow-sm shadow-hover\" href=\"http://www.ebc.com.br/especiais/\"><i class=\"fa fa-star\"></i>\n                    Especial                </a>\n\n                <ul class=\"list-unstyled\">\n                                                                    <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"/direitos-humanos\">\n                                <i class=\"fa \"></i> Direitos Humanos</a>\n                        </li>\n                                                                    <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"/economia\">\n                                <i class=\"fa \"></i> Economia</a>\n                        </li>\n                                                                    <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"/educacao\">\n                                <i class=\"fa \"></i> Educa\u00e7\u00e3o</a>\n                        </li>\n                                                                    <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"/esportes\">\n                                <i class=\"fa \"></i> Esportes</a>\n                        </li>\n                                                                    <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"/geral\">\n                                <i class=\"fa \"></i> Geral</a>\n                        </li>\n                                                                    <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"/internacional\">\n                                <i class=\"fa \"></i> Internacional</a>\n                        </li>\n                                                                    <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"/justica\">\n                                <i class=\"fa \"></i> Justi\u00e7a</a>\n                        </li>\n                                                                    <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"/politica\">\n                                <i class=\"fa \"></i> Pol\u00edtica</a>\n                        </li>\n                                                                    <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"/saude\">\n                                <i class=\"fa \"></i> Sa\u00fade</a>\n                        </li>\n                                    </ul>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- Sidemenu CONTENT MENU fim -->\n\n        <!-- Sidemenu BASE -->\n        <div class=\"base pos-absolute-center-bottom w-100 bg-overlay-dark-2 d-flex justify-content-center px-3 py-2 all-text-white\">\n            <!-- Acessibilidade -->\n            <div class=\"mx-2\">\n                <a href=\"javascript:void(0)\" class=\"px-1 zoom-on-hover font-increase-event\"><i class=\"fas fa-font\"></i>+</a>\n                <a href=\"javascript:void(0)\" class=\"px-1 zoom-on-hover font-decrease-event\"><i class=\"fas fa-font\"></i>-</a>\n                <a href=\"javascript:void(0)\" class=\"px-1 zoom-on-hover contrast-event\"><i class=\"fas fa-adjust\"></i></a>\n            </div>\n            <!-- Language -->\n            \n            <div class=\"dropdown mx-2\">\n                <a class=\"\" href=\"#\" role=\"button\" id=\"dropdownLanguage\" data-toggle=\"dropdown\" aria-haspopup=\"true\" aria-expanded=\"false\">\n                    <img class=\"dropdown-item-icon\" src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/flags/br.svg\" alt=\"\" style=\"margin-top: -3px; margin-left: 3px;\">\n                    <span>POR</span>\n                </a>\n                <div class=\"dropdown-menu mt-2 shadow rounded-lg\" aria-labelledby=\"dropdownLanguage\" x-placement=\"top-start\" style=\"position: absolute; will-change: transform; top: 0px; left: 0px; transform: translate3d(0px, -6px, 0px);\">\n                                        <a class=\"dropdown-item\" href=\"/\">\n                        <img class=\"dropdown-item-icon\" src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/flags/br.svg\" alt=\"\">Portugu\u00eas                    </a>\n                                        <a class=\"dropdown-item\" href=\"/en\">\n                        <img class=\"dropdown-item-icon\" src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/flags/uk.svg\" alt=\"\">English                    </a>\n                                        <a class=\"dropdown-item\" href=\"/es\">\n                        <img class=\"dropdown-item-icon\" src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/flags/sp.svg\" alt=\"\">Espa\u00f1ol                    </a>\n                                    </div>\n            </div>\n\n            <!-- Acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o -->\n            <div class=\"mx-2\">\n                <a class=\"pr-0\" href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/acesso-a-informacao\" target=\"_blank\" role=\"button\" id=\"acessoainformacao\">\n                    <img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/icon-acesso-informacao.svg\" style=\"height: 20px; margin-top: -4px;\">\n                </a>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- Sidemenu BASE fim -->\n\n    </div>\n</div>\n<!-- end SideMenu -->\n\n<!-- =======================\nOverlays-->\n\n<!-- =======================\nheader Start-->\n<header class=\"header-static navbar-sticky navbar-light\" style=\" background-color:rgba(247,248,249, 0.95);\">\n    <!-- Search -->\n    <div class=\"top-search collapse bg-light\" id=\"search-open\" data-parent=\"#search\">\n        <div class=\"container\">\n            <div class=\"row position-relative\">\n                <div class=\"col-md-8 mx-auto py-5\">\n                    <form action=\"https://busca.ebc.com.br/\" target=\"_blank\" method=\"get\">\n                        <div class=\"input-group\">\n                            <input class=\"form-control border-radius-right-0 border-right-0\" type=\"text\" name=\"q\" autofocus placeholder=\"O que voc\u00ea est\u00e1 procurando?\">\n                            <input type=\"hidden\" name=\"site_id\" value=\"agenciabrasil\" />\n                            <button type=\"submit\" class=\"btn btn-grad border-radius-left-0 mb-0\">Buscar</button>\n                        </div>\n                    </form>\n                    <p class=\"small mt-2 mb-0\"><strong>Ex.</strong>Sa\u00fade, Presidente, Governo </p>\n                </div>\n                <a class=\"position-absolute top-0 right-0 mt-3 mr-3\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#search-open\"><i class=\"fa fa-window-close\"></i></a>\n            </div>\n        </div>\n    </div>\n    <!-- End Search -->\n\n    <!-- Navbar top start-->\n    <div class=\"navbar-top d-none d-lg-block\">\n        <div class=\"container\">\n            <div class=\"d-flex justify-content-between align-items-center\">\n                <!-- navbar top Left-->\n                <div class=\"d-flex align-items-center\">\n                    <!-- Logo -->\n                    <a href=\"http://www.ebc.com.br\" title=\"Ir para o Portal EBC\"><img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/simbolo-ebc.png\" style=\"height: 20px; float: left;\"></a>\n                    <!-- Top info -->\n                    <ul class=\"nav list-unstyled ml-3\" style=\"flex-wrap: inherit;\">\n                        <li class=\"nav-item mr-3\">\n                            <a class=\"navbar-link\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br\" title=\"Ir para o site Ag\u00eancia Brasil\">Not\u00edcias</a>\n                        </li>\n                        <li class=\"nav-item mr-3\">\n                            <a class=\"navbar-link\" href=\"http://tvbrasil.ebc.com.br/\" title=\"Ir para o site TV Brasil\">TVBrasil</a>\n                        </li>\n                        <li class=\"nav-item mr-3\">\n                            <a class=\"navbar-link\" href=\"http://play.ebc.com.br/\" title=\"Ir para o site EBC Play\">EBCPlay</a>\n                        </li>\n                        <li class=\"nav-item mr-3\">\n                            <a class=\"navbar-link\" href=\"http://radios.ebc.com.br/\" title=\"Ir para o portal das R\u00e1dios\">EBCR\u00e1dios</a>\n                        </li>\n                        <!--\n                        <li class=\"nav-item mr-3\">\n                            <a class=\"navbar-link\" href=\"#\">Servi\u00e7os</a>\n                        </li>\n                        -->\n                    </ul>\n                </div>\n\n\n                <div class=\"d-flex align-items-center\">\n                    <ul class=\"social-icons\">\n                        <li class=\"social-icons-item social-facebook\">\n                            <a class=\"social-icons-link\" href=\"https://www.facebook.com/agenciabrasil.ebc/\" title=\"Ag\u00eancia Brasil no Facebook\"><i class=\"fab fa-facebook\"></i></a>\n                        </li>\n                        <li class=\"social-icons-item social-instagram\">\n                            <a class=\"social-icons-link\" href=\"https://www.instagram.com/agencia.brasil/\" title=\"Siga a Ag\u00eancia Brasil no Instagram\"><i class=\"fab fa-instagram\"></i></a>\n                        </li>\n                        <li class=\"social-icons-item social-twitter\">\n                            <a class=\"social-icons-link\" href=\"https://twitter.com/agenciabrasil\" title=\"Acompanhe a Ag\u00eancia Brasil no Twitter\"><i class=\"fab fa-twitter\"></i></a>\n                        </li>\n                    </ul>\n                </div>\n\n                <!-- navbar top Right-->\n                <div class=\"d-flex align-items-center\">\n                    <!-- top social -->\n                    <!-- <ul class=\"social-icons\">\n                        <li class=\"social-icons-item social-facebook m-0\">\n                            <a class=\"social-icons-link w-auto px-2\" href=\"#\"><i class=\"fa fa-facebook\"></i></a>\n                        </li>\n                        <li class=\"social-icons-item social-instagram m-0\">\n                            <a class=\"social-icons-link w-auto px-2\" href=\"#\"><i class=\"fa fa-instagram\"></i></a>\n                        </li>\n                        <li class=\"social-icons-item social-twitter m-0\">\n                            <a class=\"social-icons-link w-auto pl-2\" href=\"#\"><i class=\"fa fa-twitter\"></i></a>\n                        </li>\n                    </ul> -->\n                    <!-- top link -->\n                    <!-- <ul class=\"nav\">\n                      <li class=\"nav-item\">\n                          <a class=\"nav-link\" href=\"contact.html\">Contact</a>\n                      </li>\n                    </ul> -->\n                    <!-- Acessibilidade -->\n                    <div class=\"mx-2\">\n                        <a href=\"javascript:void(0)\" class=\"px-1 zoom-on-hover font-increase-event\"><i class=\"fas fa-font\"></i>+</a>\n                        <a href=\"javascript:void(0)\" class=\"px-1 zoom-on-hover font-decrease-event\"><i class=\"fas fa-font\"></i>-</a>\n                        <a href=\"javascript:void(0)\" class=\"px-1 zoom-on-hover contrast-event\"><i class=\"fas fa-adjust\"></i></a>\n                        <!--<a href=\"javascript:void(0)\" id=\"contrast\" class=\"px-1 zoom-on-hover\" style=\"font-size: 13px;\">\n                            <i class=\"fas fa-adjust\"></i>\n                        </a>-->\n                    </div>\n                    <!-- Language -->\n                    <div class=\"dropdown ml-3 mr-3\">\n                        <a class=\"dropdown-toggle\" href=\"javascript:void(0)\" role=\"button\" id=\"dropdownLanguage\" data-toggle=\"dropdown\" aria-haspopup=\"true\" aria-expanded=\"false\"> <img class=\"dropdown-item-icon\" src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/flags/br.svg\" alt=\"\"> Portugu\u00eas </a>\n                        <div class=\"dropdown-menu mt-2 shadow\" aria-labelledby=\"dropdownLanguage\">\n                          <!-- <span class=\"dropdown-item-text\">Select language</span> -->\n                            <!-- <div class=\"dropdown-divider\"></div> -->\n                                                            <a class=\"dropdown-item\" href=\"/\"><img class=\"dropdown-item-icon\" src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/flags/br.svg\" alt=\"\"> Portugu\u00eas</a>\n                                                            <a class=\"dropdown-item\" href=\"/en\"><img class=\"dropdown-item-icon\" src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/flags/uk.svg\" alt=\"\"> English</a>\n                                                            <a class=\"dropdown-item\" href=\"/es\"><img class=\"dropdown-item-icon\" src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/flags/sp.svg\" alt=\"\"> Espa\u00f1ol</a>\n                                                    </div>\n                    </div>\n                    <!-- Top Account -->\n                    <!--\n                    <div class=\"dropdown\">\n                      <a class=\"\" href=\"#\" role=\"button\" id=\"dropdownAccount\" data-toggle=\"dropdown\" aria-haspopup=\"true\" aria-expanded=\"false\"><i class=\"ti-user mr-2\"></i>Minha Conta </a>\n                      <div class=\"dropdown-menu mt-2 shadow\" aria-labelledby=\"dropdownAccount\">\n                        <a class=\"dropdown-item\" href=\"sign-in.html\">Entrar</a>\n                        <a class=\"dropdown-item\" href=\"sign-up.html\">Registrar</a>\n                        <a class=\"dropdown-item\" href=\"#\">Configura\u00e7\u00f5es</a>\n                      </div>\n                    </div>\n                    -->\n                    <!-- Acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o -->\n                    <div class=\"mx-2\">\n                        <a class=\"pr-0\" href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/acesso-a-informacao\" target=\"_blank\" role=\"button\" id=\"acessoainformacao\" title=\"Ir para o site Acesso a Informa\u00e7\u00e3o\">\n                            <img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/icon-acesso-informacao.svg\" style=\"height: 20px; margin-top: -4px;\">\n                        </a>\n                    </div>\n                </div>\n            </div>\n        </div>\n    </div>\n    <!-- Navbar top End-->\n\n\n    <!-- NAVBAR -->\n    <nav class=\"navbar\">\n        <div class=\"container nav-item dropdown megamenu\">\n\n            <!-- <button class=\"navbar-toggler\" id=\"sidemenu-opener\">\n                <span class=\"nav-link\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#sidemenu\"><i class=\"navbar-toggler-icon\"> </i></span>\n            </dutton> -->\n\n            <button class=\"navbar-toggler\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#sidemenu\" id=\"sidemenu-opener\">\n                <span class=\"navbar-toggler-icon\"> </span>\n            </button>\n\n            <!-- <button class=\"navbar-toggler\" href=\"#\" id=\"elementsMenu\" data-toggle=\"dropdown\" aria-haspopup=\"true\" aria-expanded=\"false\">\n              <span class=\"navbar-toggler-icon\"> </span>\n            </button> -->\n\n            <div class=\"dropdown-menu\" aria-labelledby=\"elementsMenu\" style=\"background-image:url(/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/menu-bg.jpg); background-position: right bottom; background-repeat: no-repeat;\" aria-haspopup=\"true\">\n                <div class=\"container\">\n                    <div class=\"row\">\n                        <div class=\"col-sm-6 col-lg-3\">\n                            <ul class=\"list-unstyled\">\n                                <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"elements-accordion.html\">Direitos Humanos</a> </li>\n                                <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"elements-action-box.html\">Economia</a> </li>\n                                <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"elements-alerts.html\">Educa\u00e7\u00e3o</a> </li>\n                            </ul>\n                        </div>\n                        <div class=\"col-sm-6 col-lg-3\">\n                            <ul class=\"list-unstyled\">\n                                <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"elements-animated-headlines.html\">Esportes</a> </li>\n                                <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"elements-blockquote.html\">Geral</a> </li>\n                                <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"elements-buttons.html\">Internacional</a> </li>\n                            </ul>\n                        </div>\n                        <div class=\"col-sm-6 col-lg-3\">\n                            <ul class=\"list-unstyled\">\n                                <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"elements-clients.html\">Justi\u00e7a</a> </li>\n                                <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"elements-counter.html\">Pol\u00edtica</a> </li>\n                                <li> <a class=\"dropdown-item\" href=\"elements-divider.html\">Sa\u00fade</a> </li>\n                            </ul>\n                        </div>\n                    </div>\n                </div>\n            </div>\n\n            <div class=\"navbar-brand\">\n                <a class=\"\" href=\"/\" style=\"padding-top: 0; padding-bottom: 0; display: flex; flex-grow: 1;\" title=\"Ir para a home da Ag\u00eancia Brasil\">\n                    <img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/logo-agenciabrasil.svg\" height=\"30\" class=\"navbar-brand-item m-auto\" style=\"padding-top: 0; padding-bottom: 0; height: 54px;\">\n                </a>\n            </div>\n\n            <div class=\"navbar-nav\">\n\n                <div class=\"nav-item search border-0 pl-3 pr-0 px-lg-2\" id=\"search\">\n                    <a class=\"nav-link\" data-toggle=\"collapse\" href=\"#search-open\" title=\"Abrir a busca no site\"><i class=\"ti-search\"> </i></a>\n                </div>\n            </div>\n\n        </div>\n    </nav>\n    <!-- NAVBAR -->\n\n\n</header>\n<!-- =======================\nheader End-->\n\n    <div class=\"container\">\n            </div>\n\n  <div class=\"region region-content\">\n    <article class=\"container\" oncopy=\"showCopyMessage();\">\n    <div class=\"row\">\n\n        \n                                        \n        \n        <div class=\"col-lg-12 mb-3\">\n            <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-10 offset-1 animated fadeInDown dealy-1100 alt-font text-center\">\n                                                            <a href=\"/internacional\">\n                        <span class=\"badge badge-pill badge-primary\">Internacional</span>\n                    </a>\n                                    </div>\n                <h2 class=\"col-10 offset-1 animated fadeInDown dealy-750 display-6 display-md-4 display-lg-5 font-weight-bold alt-font text-center my-1\">Imprensa internacional destaca a pris\u00e3o de Lula</h2>\n                <h3 class=\"col-10 offset-1 animated fadeInDown dealy-900 display-8 display-md-8 alt-font font-italic my-1 text-center\"></h3>\n            </div>\n\n            \n            <ul class=\"divider social-icons si-border round si-colored-bg-on-hover my-3\">\n                <li class=\"social-icons-item social-whatsapp\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://wa.me/?text=Imprensa+internacional+destaca+a+pris%C3%A3o+de+Lula | Ag\u00eancia Brasil | https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2018-04/imprensa-internacional-destaca-prisao-de-lula\"\n        title=\"Share on WhatsApp\">\n        <i class=\"fab fa-whatsapp\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-facebook\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://facebook.com/sharer.php?u=https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2018-04/imprensa-internacional-destaca-prisao-de-lula&t=Imprensa+internacional+destaca+a+pris%C3%A3o+de+Lula\"\n        title=\"Share on Facebook\">\n        <i class=\"fab fa-facebook-f\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-twitter\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2018-04/imprensa-internacional-destaca-prisao-de-lula&text=Imprensa+internacional+destaca+a+pris%C3%A3o+de+Lula\"\n        title=\"Share on Twitter\">\n        <i class=\"fab fa-twitter\"></i>\n    </a>\n</li>\n            </ul>\n\n            <div class=\"row\">\n                <h4 class=\"col-10 offset-1 animated fadeInDown dealy-1100 alt-font font-italic my-2 small text-info text-center\">\n                    Publicado em   08/04/2018 - 12:57                    Por   Monica Yanakiew - Rep\u00f3rter da Ag\u00eancia Brasil -   Buenos Aires                                    </h4>\n            </div>\n                    </div>\n        <div class=\"col-xl-7 offset-xl-1 col-lg-8 offset-lg-0 col-md-10 offset-md-1 mb-3\">\n\n            <!-- Post item  with image-->\n            <div class=\"post-item alt-font\">\n                <div class=\"post-item-wrap\">\n                      <p>A pris\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi destaque nos principais jornais dos Estados Unidos, do Reino Unido, da Fran\u00e7a, Alemanha, Espanha, Argentina, do Uruguai, da Bol\u00edvia e Venezuela. Todos colocaram na capa imagens do ex-presidente, citaram sua biografia e as repercuss\u00f5es pol\u00edticas em torno do epis\u00f3dio.\u00a0\u00a0</p> <p>Nos Estados Unidos, o <em>Washington Post</em> lembrou que o homem chamado pelo ex-presidente norte-americano Barak Obama de \u201co pol\u00edtico mais popular do mundo\u201d converteu-se no \u201cprisioneiro mais famoso da regi\u00e3o\u201d. O <em>New York Times</em>, em sua vers\u00e3o em espanhol, colocou na manchete a \"virada\" na carreira de um oper\u00e1rio metal\u00fargico, que enfrentou a ditadura e chegou \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.</p> <p>O brit\u00e2nico<em> The Guardian</em> tamb\u00e9m noticiou que Lula se entregou, depois de desafiar o pedido de pris\u00e3o do juiz S\u00e9rgio Moro e de afirmar inoc\u00eancia. Segundo o jornal brit\u00e2nico, a pris\u00e3o dele representa o fim de \u201cuma era da esquerda no Brasil\u201d . Na Fran\u00e7a, o <em>Le Monde</em> ressalta que Lula demorou para se entregar \u00e0 Pol\u00edcia Federal e conta a trajet\u00f3ria pol\u00edtica dele afetada por quest\u00f5es na Justi\u00e7a.</p> <p>O <em>EL Pais</em>, da Espanha, na vers\u00e3o para a Am\u00e9rica Latina, fez um editorial em que defendeu a necessidade de o Brasil promover elei\u00e7\u00f5es presidenciais em clima de estabilidade. O alem\u00e3o <em>Deutsche Welle</em> ressalta a pris\u00e3o de Lula e a tentativa de impedi-lo de deixar o Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC, em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP).</p> <p><strong>Transmiss\u00e3o ao Vivo</strong></p> <p>Na Argentina, as emissoras de televis\u00e3o\u00a0 transmitiram ao vivo o dia ontem (7), em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP), desde a missa de que o ex-presidente participou at\u00e9 o momento em que ele foi transportado para Curitiba (PR). Comentaristas e analistas pol\u00edticos observavam os efeitos da pris\u00e3o de Lula nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais de outubro.</p> <p>O jornal <em>El Clar\u00edn</em>, da Argentina, chamou na capa o dia ontem de \"<em>show </em>pol\u00edtico\". O <em>La Nacional</em> tamb\u00e9m p\u00f4s na manchete o \u201cfim da resist\u00eancia de Lula\u201d , enquanto o jornal <em>P\u00e1gina 12 </em>destacou a manifesta\u00e7\u00e3o que deixou pelo menos oito feridos em Curitiba.</p> <p>No Uruguai, o <em>El Pa\u00eds </em>colocou na manchete: \u201cBrasil estremecido\u201d e Lula numa \"cela de quinze metros\u201d . Os presidente da Bol\u00edvia, Evo Morales, e da Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, segundo a imprensa,\u00a0 manifestaram apoio a Lula.</p>                 </div>\n\n                                    <p class=\"alt-font font-italic my-2 small text-info\">\n                                                Edi\u00e7\u00e3o:   Talita Cavalcante                    </p>\n                \n            </div>\n            <!-- blog End -->\n\n            <!-- tag and share -->\n            <div class=\"divider mb-4\"></div>\n\n            <div class=\"row\">\n\n                                    <div class=\"tags col text-center text-sm-left\">\n                                                                                <a class=\"mb-2\" href=\"/tags/prisao-lula\">Pris\u00e3o Lula</a>\n                                                                                <a class=\"mb-2\" href=\"/tags/imprensa-internacional\">imprensa internacional</a>\n                                                                                <a class=\"mb-2\" href=\"/tags/repercussao\">repercuss\u00e3o</a>\n                                            </div>\n                \n                <div class=\"col-sm-auto m-auto ml-md-auto mr-md-0 text-center text-sm-right\">\n                    <ul class=\"social-icons round light si-colored-bg-on-hover\">\n                        <li class=\"social-icons-item social-whatsapp\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://wa.me/?text=Imprensa+internacional+destaca+a+pris%C3%A3o+de+Lula | Ag\u00eancia Brasil | https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2018-04/imprensa-internacional-destaca-prisao-de-lula\"\n        title=\"Share on WhatsApp\">\n        <i class=\"fab fa-whatsapp\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-facebook\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://facebook.com/sharer.php?u=https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2018-04/imprensa-internacional-destaca-prisao-de-lula&t=Imprensa+internacional+destaca+a+pris%C3%A3o+de+Lula\"\n        title=\"Share on Facebook\">\n        <i class=\"fab fa-facebook-f\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-twitter\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2018-04/imprensa-internacional-destaca-prisao-de-lula&text=Imprensa+internacional+destaca+a+pris%C3%A3o+de+Lula\"\n        title=\"Share on Twitter\">\n        <i class=\"fab fa-twitter\"></i>\n    </a>\n</li>\n                    </ul>\n                </div>\n            </div>\n\n            <div class=\"divider mb-4\"></div>\n<!-- Opinie sobre o conte\u00fado - Ouvidoria -->\n<div class=\"container eouv-manifestacoes d-print-none\">\n    <div class=\"row\">\n        <h4>D\u00ea sua opini\u00e3o sobre a qualidade do conte\u00fado que voc\u00ea acessou.</h4>\n        <p>Para registrar sua opini\u00e3o, copie o link ou o t\u00edtulo do conte\u00fado e clique na barra de manifesta\u00e7\u00e3o.</p>\n        <p>Voc\u00ea ser\u00e1 direcionado para o \"Fale com a Ouvidoria\" da EBC e poder\u00e1 nos ajudar a melhorar nossos servi\u00e7os, sugerindo, denunciando, reclamando, solicitando e, tamb\u00e9m, elogiando.</p>\n        <a href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/ouvidoria/fale-com-a-ouvidoria\" title=\"Den\u00fancia\">\n        <img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil/img/e-ouv/linkDenuncia.png\" alt=\"Den\u00fancia\">\n        </a>\n        <a href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/ouvidoria/fale-com-a-ouvidoria\" title=\"Reclama\u00e7\u00e3o\">\n        <img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil/img/e-ouv/linkReclamacao.png\" alt=\"Reclama\u00e7\u00e3o\">\n        </a>\n        <a href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/ouvidoria/fale-com-a-ouvidoria\" title=\"Elogio\">\n        <img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil/img/e-ouv/linkElogio.png\" alt=\"Elogio\">\n        </a>\n        <a href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/ouvidoria/fale-com-a-ouvidoria\" title=\"Sugest\u00e3o\">\n        <img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil/img/e-ouv/linkSugestao.png\" alt=\"Sugest\u00e3o\">\n        </a>\n        <a href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/ouvidoria/fale-com-a-ouvidoria\" title=\"Solicita\u00e7\u00e3o\">\n        <img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil/img/e-ouv/linkSolicitacao.png\" alt=\"Solicita\u00e7\u00e3o\">\n        </a>\n        <a href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/ouvidoria/fale-com-a-ouvidoria\" title=\"Simplifique\">\n        <img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil/img/e-ouv/linkSimplifique.png\" alt=\"Simplifique\">\n        </a>\n    </div>\n</div>\n<!-- Opinie sobre o conte\u00fado - Ouvidoria Fim -->\n\n        </div>\n\n        <!-- Sidebar -->\n        <div class=\"col-xl-3 offset-xl-0 col-lg-4 offset-lg-0 col-md-10 offset-md-1\">\n\n            <div class=\"sticky-element overflow-hidden\" style=\"max-height: calc(100vh - 120px);\">\n\n\n                <div class=\"row pt-xl-0 pt-lg-0 pt-md-2\">\n\n                    <div class=\"col-xl-12 col-lg-12 col-md-5 rounded-lg text-center mb-4\">\n                        <div class=\"feature-box h-100 border overflow-visible py-2\">\n                            <div id=\"ad-manager-ad-banner-master-1\" class=\"ad-manager-ad gpt-ads\"><script type=\"text/javascript\">Drupal.GPT.createSlot(\"ad-manager-ad-banner-master-1\", function () {var m = Drupal.GPT.buildSizeMapping([[[0,0],[[300,250]]]]);var s = googletag.defineSlot(\"\\/30260811\\/banner_master\", m.define, \"ad-manager-ad-banner-master-1\").defineSizeMapping(m.mapping.build()); Drupal.GPT.attachTargeting(s, Drupal.settings.gpt.targeting, false); s.addService(googletag.pubads());});</script></div>\n                        </div>\n                    </div>\n\n                    <!-- Relacionada -->\n                                        <!-- Relacionada -->\n\n                </div>\n            </div>\n        </div>\n        <!-- Sidebar end-->\n    </div>\n</article>\n\n\n<section class=\"py-4 google-banner hide-0-to-990\">\n    <div class=\"container-fluid\">\n        <div class=\"row\">\n            <div class=\"col\">\n    <div id=\"ad-manager-ad-banner-largeletterboard-1\" class=\"ad-manager-ad gpt-ads\"><script type=\"text/javascript\">Drupal.GPT.createSlot(\"ad-manager-ad-banner-largeletterboard-1\", function () {var m = Drupal.GPT.buildSizeMapping([[[0,0],[[970,90]]]]);var s = googletag.defineSlot(\"\\/30260811\\/banner_largeletterboard\", m.define, \"ad-manager-ad-banner-largeletterboard-1\").defineSizeMapping(m.mapping.build()); Drupal.GPT.attachTargeting(s, Drupal.settings.gpt.targeting, false); s.addService(googletag.pubads());});</script></div></div><!--            <img src=\"http://www.morebacchanal.com/wp-content/uploads/2015/03/Ad-Billboard_970x250.jpg\" class=\"m-auto\">-->\n        </div>\n    </div>\n</section>\n\n<section class=\"py-4\">\n    <div class=\"container\">\n        <div class=\"row\">\n            <div class=\"col-md-10 offset-md-1\">\n                <div class=\"divider\"><span class=\"p-3\">\u00daltimas not\u00edcias</span></div>\n                                        <div class=\"row my-4 d-flex \">\n        <a class=\"col-md-4 d-flex align-items-stretch align-self-stretch py-2\" href=\"/esportes/noticia/2020-04/ex-presidente-da-cbf-jose-maria-marin-retorna-ao-brasil\">\n        <!-- scald=161527:ultimas --><div class=\"shadow overflow-hidden rounded-lg d-block zoom-on-hover-sm shadow-hover w-100\">\n            <img src=\"/sites/default/files/thumbnails/image/loading.gif\" data-echo=\"https://imagens.ebc.com.br/aW91w3_MHmBz2w9cC9NjyYI0qMs=/390x240/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/jose_maria_marin_0.jpeg?itok=iuepERKX\" alt=\"Jos\u00e9 Maria Marin, ex-presidente da CBF\" title=\"Rafael Ribeiro/CBF/Direitos Reservados\" class=\"flex-fill img-cover\">\n        <noscript><img src=\"https://imagens.ebc.com.br/aW91w3_MHmBz2w9cC9NjyYI0qMs=/390x240/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/jose_maria_marin_0.jpeg?itok=iuepERKX\" alt=\"Jos\u00e9 Maria Marin, ex-presidente da CBF\" title=\"Rafael Ribeiro/CBF/Direitos Reservados\" class=\"flex-fill img-cover\"></noscript>\n    </div>\n\n<!-- END scald=161527 -->    </a>\n        <div class=\"col\">\n        <div class=\"post-item\">\n            <div class=\"post-item-desc py-0\">\n                \n                                    <a href=\"/esportes\">\n                        <span class=\"badge badge-pill badge-primary mr-2 alt-font\">Esportes</span>\n                    </a>\n                \n                <span class=\"post-meta small alt-font font-italic\">\n                    <span class=\"date-display-interval\">\n                        </i>\n                        <em class=\"placeholder\">11 minutos 7 segundos atr\u00e1s</em>\n                    </span>                    \n                </span>\n\n                <a href=\"/esportes/noticia/2020-04/ex-presidente-da-cbf-jose-maria-marin-retorna-ao-brasil\">\n                    <h4 class=\"alt-font font-weight-bold my-2\">Ex-presidente da CBF Jos\u00e9 Maria Mar\u00edn retorna ao Brasil</h4>\n                    <p class=\"alt-font text-secondary my-2\">Por conta da idade avan\u00e7ada (87 anos) e dos riscos do novo coronav\u00edrus, dirigente desembarcou neste domingo  no Brasil, vindo de um voo de Nova Iorque.</p>\n                </a>\n                <ul class=\"social-icons round light si-colored-bg-on-hover\">\n                    <li class=\"social-icons-item alt-font\">\n                        <span class=\"social-icons-link bg-transparent w-auto\">Compartilhar:</span>\n                    </li>\n                    <li class=\"social-icons-item social-whatsapp\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://wa.me/?text=Ex-presidente+da+CBF+Jos%C3%A9+Maria+Mar%C3%ADn+retorna+ao+Brasil | Ag\u00eancia Brasil | https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2020-04/ex-presidente-da-cbf-jose-maria-marin-retorna-ao-brasil\"\n        title=\"Share on WhatsApp\">\n        <i class=\"fab fa-whatsapp\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-facebook\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://facebook.com/sharer.php?u=https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2020-04/ex-presidente-da-cbf-jose-maria-marin-retorna-ao-brasil&t=Ex-presidente+da+CBF+Jos%C3%A9+Maria+Mar%C3%ADn+retorna+ao+Brasil\"\n        title=\"Share on Facebook\">\n        <i class=\"fab fa-facebook-f\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-twitter\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2020-04/ex-presidente-da-cbf-jose-maria-marin-retorna-ao-brasil&text=Ex-presidente+da+CBF+Jos%C3%A9+Maria+Mar%C3%ADn+retorna+ao+Brasil\"\n        title=\"Share on Twitter\">\n        <i class=\"fab fa-twitter\"></i>\n    </a>\n</li>\n                </ul>\n            </div>\n        </div>\n    </div>\n</div>\n            <div class=\"divider\"></div>\n        <div class=\"row my-4 d-flex \">\n        <a class=\"col-md-4 d-flex align-items-stretch align-self-stretch py-2\" href=\"/esportes/noticia/2020-04/kobe-bryant-entra-para-o-hall-da-fama-da-nba\">\n        <!-- scald=157163:ultimas --><div class=\"shadow overflow-hidden rounded-lg d-block zoom-on-hover-sm shadow-hover w-100\">\n            <img src=\"/sites/default/files/thumbnails/image/loading.gif\" data-echo=\"https://imagens.ebc.com.br/WZaGcXhPWzZJ8XAUkvHEjy8QiHg=/390x240/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-01-26t200450z_312907896_rc2wne9645gk_rtrmadp_3_people-kobe-bryant.jpg?itok=NG_Dbmuq\" alt=\"FILE PHOTO: Feb 10, 2016; Cleveland, OH, USA; Cleveland Cavaliers forward LeBron James (23) defends Los Angeles Lakers forward Kobe Bryant (24) in the first quarter at Quicken Loans Arena. Mandatory Credit: David Richard-USA TODAY Sports/File\" title=\"USA Today Sports/reuters/Direitos Reservados\" class=\"flex-fill img-cover\">\n        <noscript><img src=\"https://imagens.ebc.com.br/WZaGcXhPWzZJ8XAUkvHEjy8QiHg=/390x240/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-01-26t200450z_312907896_rc2wne9645gk_rtrmadp_3_people-kobe-bryant.jpg?itok=NG_Dbmuq\" alt=\"FILE PHOTO: Feb 10, 2016; Cleveland, OH, USA; Cleveland Cavaliers forward LeBron James (23) defends Los Angeles Lakers forward Kobe Bryant (24) in the first quarter at Quicken Loans Arena. Mandatory Credit: David Richard-USA TODAY Sports/File\" title=\"USA Today Sports/reuters/Direitos Reservados\" class=\"flex-fill img-cover\"></noscript>\n    </div>\n\n<!-- END scald=157163 -->    </a>\n        <div class=\"col\">\n        <div class=\"post-item\">\n            <div class=\"post-item-desc py-0\">\n                \n                                    <a href=\"/esportes\">\n                        <span class=\"badge badge-pill badge-primary mr-2 alt-font\">Esportes</span>\n                    </a>\n                \n                <span class=\"post-meta small alt-font font-italic\">\n                    <span class=\"date-display-interval\">\n                        </i>\n                        <em class=\"placeholder\">39 minutos 7 segundos atr\u00e1s</em>\n                    </span>                    \n                </span>\n\n                <a href=\"/esportes/noticia/2020-04/kobe-bryant-entra-para-o-hall-da-fama-da-nba\">\n                    <h4 class=\"alt-font font-weight-bold my-2\">Kobe Bryant entra para o Hall da Fama da NBA</h4>\n                    <p class=\"alt-font text-secondary my-2\">An\u00fancio \u00e9 feito ap\u00f3s morte de ex-atleta em acidente de helic\u00f3ptero no dia 26 de janeiro. Al\u00e9m de Kobe, ser\u00e3o homenageados nesta oportunidade Tim Duncan e Kevin Garnett.\n</p>\n                </a>\n                <ul class=\"social-icons round light si-colored-bg-on-hover\">\n                    <li class=\"social-icons-item alt-font\">\n                        <span class=\"social-icons-link bg-transparent w-auto\">Compartilhar:</span>\n                    </li>\n                    <li class=\"social-icons-item social-whatsapp\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://wa.me/?text=Kobe+Bryant+entra+para+o+Hall+da+Fama+da+NBA | Ag\u00eancia Brasil | https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2020-04/kobe-bryant-entra-para-o-hall-da-fama-da-nba\"\n        title=\"Share on WhatsApp\">\n        <i class=\"fab fa-whatsapp\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-facebook\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://facebook.com/sharer.php?u=https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2020-04/kobe-bryant-entra-para-o-hall-da-fama-da-nba&t=Kobe+Bryant+entra+para+o+Hall+da+Fama+da+NBA\"\n        title=\"Share on Facebook\">\n        <i class=\"fab fa-facebook-f\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-twitter\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes/noticia/2020-04/kobe-bryant-entra-para-o-hall-da-fama-da-nba&text=Kobe+Bryant+entra+para+o+Hall+da+Fama+da+NBA\"\n        title=\"Share on Twitter\">\n        <i class=\"fab fa-twitter\"></i>\n    </a>\n</li>\n                </ul>\n            </div>\n        </div>\n    </div>\n</div>\n            <div class=\"divider\"></div>\n        <div class=\"row my-4 d-flex \">\n        <a class=\"col-md-4 d-flex align-items-stretch align-self-stretch py-2\" href=\"/saude/noticia/2020-04/pesquisadores-da-usp-desenvolvem-ventilador-pulmonar-de-baixo-custo\">\n        <!-- scald=160264:ultimas --><div class=\"shadow overflow-hidden rounded-lg d-block zoom-on-hover-sm shadow-hover w-100\">\n            <img src=\"/sites/default/files/thumbnails/image/loading.gif\" data-echo=\"https://imagens.ebc.com.br/VQBD2W6GtoAFUX29YoHHqkquNNQ=/390x240/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-03-17t201536z_1504482651_rc2wlf9ub005_rtrmadp_3_health-coronavirus-germany.jpg?itok=IQH5Zm62\" alt=\"Dispositivo de respira\u00e7\u00e3o artificial especial em uma Unidade de Terapia Intensiva (UTI).\" title=\"Reuters / Kai Pfaffenbach / Direitos Reservados\" class=\"flex-fill img-cover\">\n        <noscript><img src=\"https://imagens.ebc.com.br/VQBD2W6GtoAFUX29YoHHqkquNNQ=/390x240/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/2020-03-17t201536z_1504482651_rc2wlf9ub005_rtrmadp_3_health-coronavirus-germany.jpg?itok=IQH5Zm62\" alt=\"Dispositivo de respira\u00e7\u00e3o artificial especial em uma Unidade de Terapia Intensiva (UTI).\" title=\"Reuters / Kai Pfaffenbach / Direitos Reservados\" class=\"flex-fill img-cover\"></noscript>\n    </div>\n\n<!-- END scald=160264 -->    </a>\n        <div class=\"col\">\n        <div class=\"post-item\">\n            <div class=\"post-item-desc py-0\">\n                \n                                    <a href=\"/saude\">\n                        <span class=\"badge badge-pill badge-primary mr-2 alt-font\">Sa\u00fade</span>\n                    </a>\n                \n                <span class=\"post-meta small alt-font font-italic\">\n                    <span class=\"date-display-interval\">\n                        </i>\n                        <em class=\"placeholder\">45 minutos 7 segundos atr\u00e1s</em>\n                    </span>                    \n                </span>\n\n                <a href=\"/saude/noticia/2020-04/pesquisadores-da-usp-desenvolvem-ventilador-pulmonar-de-baixo-custo\">\n                    <h4 class=\"alt-font font-weight-bold my-2\">Pesquisadores da USP desenvolvem ventilador pulmonar de baixo custo</h4>\n                    <p class=\"alt-font text-secondary my-2\">O aparelho, cujo prot\u00f3tipo j\u00e1 est\u00e1 em produ\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser fabricado com componentes dispon\u00edveis no mercado brasileiro, j\u00e1 que a cadeia atual instalada depende de importa\u00e7\u00e3o e pode n\u00e3o ter o estoque necess\u00e1rio.</p>\n                </a>\n                <ul class=\"social-icons round light si-colored-bg-on-hover\">\n                    <li class=\"social-icons-item alt-font\">\n                        <span class=\"social-icons-link bg-transparent w-auto\">Compartilhar:</span>\n                    </li>\n                    <li class=\"social-icons-item social-whatsapp\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://wa.me/?text=Pesquisadores+da+USP+desenvolvem+ventilador+pulmonar+de+baixo+custo | Ag\u00eancia Brasil | https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2020-04/pesquisadores-da-usp-desenvolvem-ventilador-pulmonar-de-baixo-custo\"\n        title=\"Share on WhatsApp\">\n        <i class=\"fab fa-whatsapp\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-facebook\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://facebook.com/sharer.php?u=https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2020-04/pesquisadores-da-usp-desenvolvem-ventilador-pulmonar-de-baixo-custo&t=Pesquisadores+da+USP+desenvolvem+ventilador+pulmonar+de+baixo+custo\"\n        title=\"Share on Facebook\">\n        <i class=\"fab fa-facebook-f\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-twitter\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2020-04/pesquisadores-da-usp-desenvolvem-ventilador-pulmonar-de-baixo-custo&text=Pesquisadores+da+USP+desenvolvem+ventilador+pulmonar+de+baixo+custo\"\n        title=\"Share on Twitter\">\n        <i class=\"fab fa-twitter\"></i>\n    </a>\n</li>\n                </ul>\n            </div>\n        </div>\n    </div>\n</div>\n            <div class=\"divider\"></div>\n        <div class=\"row my-4 d-flex \">\n        <div class=\"col\">\n        <div class=\"post-item\">\n            <div class=\"post-item-desc py-0\">\n                \n                                    <a href=\"/saude\">\n                        <span class=\"badge badge-pill badge-primary mr-2 alt-font\">Sa\u00fade</span>\n                    </a>\n                \n                <span class=\"post-meta small alt-font font-italic\">\n                    <span class=\"date-display-interval\">\n                        </i>\n                        <em class=\"placeholder\">47 minutos 7 segundos atr\u00e1s</em>\n                    </span>                    \n                </span>\n\n                <a href=\"/saude/noticia/2020-04/mp-do-rio-doa-r-100-milhoes-para-o-combate-ao-coronavirus\">\n                    <h4 class=\"alt-font font-weight-bold my-2\">MP do Rio doa R$ 100 milh\u00f5es para o combate ao coronav\u00edrus</h4>\n                    <p class=\"alt-font text-secondary my-2\">Mais R$ 70 milh\u00f5es ser\u00e3o igualmente doados, pelo MP, o Tribunal de Contas do Estado e a Assembleia Legislativa. Doa\u00e7\u00f5es foram comunicadas ao governador Wilson Witzel.</p>\n                </a>\n                <ul class=\"social-icons round light si-colored-bg-on-hover\">\n                    <li class=\"social-icons-item alt-font\">\n                        <span class=\"social-icons-link bg-transparent w-auto\">Compartilhar:</span>\n                    </li>\n                    <li class=\"social-icons-item social-whatsapp\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://wa.me/?text=MP+do+Rio+doa+R%24+100+milh%C3%B5es+para+o+combate+ao+coronav%C3%ADrus | Ag\u00eancia Brasil | https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2020-04/mp-do-rio-doa-r-100-milhoes-para-o-combate-ao-coronavirus\"\n        title=\"Share on WhatsApp\">\n        <i class=\"fab fa-whatsapp\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-facebook\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://facebook.com/sharer.php?u=https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2020-04/mp-do-rio-doa-r-100-milhoes-para-o-combate-ao-coronavirus&t=MP+do+Rio+doa+R%24+100+milh%C3%B5es+para+o+combate+ao+coronav%C3%ADrus\"\n        title=\"Share on Facebook\">\n        <i class=\"fab fa-facebook-f\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-twitter\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2020-04/mp-do-rio-doa-r-100-milhoes-para-o-combate-ao-coronavirus&text=MP+do+Rio+doa+R%24+100+milh%C3%B5es+para+o+combate+ao+coronav%C3%ADrus\"\n        title=\"Share on Twitter\">\n        <i class=\"fab fa-twitter\"></i>\n    </a>\n</li>\n                </ul>\n            </div>\n        </div>\n    </div>\n</div>\n            <div class=\"divider\"></div>\n        <div class=\"row my-4 d-flex \">\n        <a class=\"col-md-4 d-flex align-items-stretch align-self-stretch py-2\" href=\"/internacional/noticia/2020-04/uruguaios-contam-como-e-rotina-de-trabalho-durante-pandemia\">\n        <!-- scald=161519:ultimas --><div class=\"shadow overflow-hidden rounded-lg d-block zoom-on-hover-sm shadow-hover w-100\">\n            <img src=\"/sites/default/files/thumbnails/image/loading.gif\" data-echo=\"https://imagens.ebc.com.br/nfxPthmBAVnYgV9gT-p7x6HC8YU=/390x240/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/uruguai_covid-1920200328_0285_0.jpg?itok=JIiEDM-Q\" alt=\"A partir da ter\u00e7a-feira 31, estar\u00e1 dispon\u00edvel a segunda vers\u00e3o do Coronavirus.uy, o aplicativo digital que facilita a coleta de exames que detectam a doen\u00e7a COVID-19, que agregar\u00e1 atendimento m\u00e9dico remoto (telemedicina).\" title=\"Divulga\u00e7\u00e3o/Governo do Uruguai\" class=\"flex-fill img-cover\">\n        <noscript><img src=\"https://imagens.ebc.com.br/nfxPthmBAVnYgV9gT-p7x6HC8YU=/390x240/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/uruguai_covid-1920200328_0285_0.jpg?itok=JIiEDM-Q\" alt=\"A partir da ter\u00e7a-feira 31, estar\u00e1 dispon\u00edvel a segunda vers\u00e3o do Coronavirus.uy, o aplicativo digital que facilita a coleta de exames que detectam a doen\u00e7a COVID-19, que agregar\u00e1 atendimento m\u00e9dico remoto (telemedicina).\" title=\"Divulga\u00e7\u00e3o/Governo do Uruguai\" class=\"flex-fill img-cover\"></noscript>\n    </div>\n\n<!-- END scald=161519 -->    </a>\n        <div class=\"col\">\n        <div class=\"post-item\">\n            <div class=\"post-item-desc py-0\">\n                \n                                    <a href=\"/internacional\">\n                        <span class=\"badge badge-pill badge-primary mr-2 alt-font\">Internacional</span>\n                    </a>\n                \n                <span class=\"post-meta small alt-font font-italic\">\n                    <span class=\"date-display-interval\">\n                        </i>\n                        <em class=\"placeholder\">1 hora 24 minutos atr\u00e1s</em>\n                    </span>                    \n                </span>\n\n                <a href=\"/internacional/noticia/2020-04/uruguaios-contam-como-e-rotina-de-trabalho-durante-pandemia\">\n                    <h4 class=\"alt-font font-weight-bold my-2\">Uruguaios contam como \u00e9 a rotina de trabalho durante a pandemia</h4>\n                    <p class=\"alt-font text-secondary my-2\">Profissionais de\u00a0sa\u00fade, que trabalham na linha de frente do combate a\u00a0covid-19, falam sobre medos, preocupa\u00e7\u00f5es e cuidados\u00a0n\u00e3o apenas com a sa\u00fade dos outros, mas com a pr\u00f3pria.</p>\n                </a>\n                <ul class=\"social-icons round light si-colored-bg-on-hover\">\n                    <li class=\"social-icons-item alt-font\">\n                        <span class=\"social-icons-link bg-transparent w-auto\">Compartilhar:</span>\n                    </li>\n                    <li class=\"social-icons-item social-whatsapp\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://wa.me/?text=Uruguaios+contam+como+%C3%A9+a+rotina+de+trabalho+durante+a+pandemia | Ag\u00eancia Brasil | https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2020-04/uruguaios-contam-como-e-rotina-de-trabalho-durante-pandemia\"\n        title=\"Share on WhatsApp\">\n        <i class=\"fab fa-whatsapp\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-facebook\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://facebook.com/sharer.php?u=https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2020-04/uruguaios-contam-como-e-rotina-de-trabalho-durante-pandemia&t=Uruguaios+contam+como+%C3%A9+a+rotina+de+trabalho+durante+a+pandemia\"\n        title=\"Share on Facebook\">\n        <i class=\"fab fa-facebook-f\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-twitter\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2020-04/uruguaios-contam-como-e-rotina-de-trabalho-durante-pandemia&text=Uruguaios+contam+como+%C3%A9+a+rotina+de+trabalho+durante+a+pandemia\"\n        title=\"Share on Twitter\">\n        <i class=\"fab fa-twitter\"></i>\n    </a>\n</li>\n                </ul>\n            </div>\n        </div>\n    </div>\n</div>\n            <div class=\"divider\"></div>\n        <div class=\"row my-4 d-flex \">\n        <a class=\"col-md-4 d-flex align-items-stretch align-self-stretch py-2\" href=\"/educacao/noticia/2020-04/estados-e-municipios-devem-decidir-como-cumprir-calendario-escolar\">\n        <!-- scald=151838:ultimas --><div class=\"shadow overflow-hidden rounded-lg d-block zoom-on-hover-sm shadow-hover w-100\">\n            <img src=\"/sites/default/files/thumbnails/image/loading.gif\" data-echo=\"https://imagens.ebc.com.br/9fet7B94Bfy745Q0nIk-NrBtBu0=/390x240/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_0311191640.jpg?itok=c3gph1Pa\" alt=\"Candidatos fazem provas do Enem neste domingo no Centro de Ensino M\u00e9dio Elefante Branco\" title=\"Marcello Casal JrAg\u00eancia Brasil\" class=\"flex-fill img-cover\">\n        <noscript><img src=\"https://imagens.ebc.com.br/9fet7B94Bfy745Q0nIk-NrBtBu0=/390x240/smart/https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/thumbnails/image/mca_abr_0311191640.jpg?itok=c3gph1Pa\" alt=\"Candidatos fazem provas do Enem neste domingo no Centro de Ensino M\u00e9dio Elefante Branco\" title=\"Marcello Casal JrAg\u00eancia Brasil\" class=\"flex-fill img-cover\"></noscript>\n    </div>\n\n<!-- END scald=151838 -->    </a>\n        <div class=\"col\">\n        <div class=\"post-item\">\n            <div class=\"post-item-desc py-0\">\n                \n                                    <a href=\"/educacao\">\n                        <span class=\"badge badge-pill badge-primary mr-2 alt-font\">Educa\u00e7\u00e3o</span>\n                    </a>\n                \n                <span class=\"post-meta small alt-font font-italic\">\n                    <span class=\"date-display-interval\">\n                        </i>\n                        <em class=\"placeholder\">1 hora 46 minutos atr\u00e1s</em>\n                    </span>                    \n                </span>\n\n                <a href=\"/educacao/noticia/2020-04/estados-e-municipios-devem-decidir-como-cumprir-calendario-escolar\">\n                    <h4 class=\"alt-font font-weight-bold my-2\">Estados e munic\u00edpios devem decidir como cumprir calend\u00e1rio escolar</h4>\n                    <p class=\"alt-font text-secondary my-2\">O Consed reuniu, em p\u00e1gina na internet, as resolu\u00e7\u00f5es, pareceres, instru\u00e7\u00f5es normativas e notas de esclarecimentos sobre o calend\u00e1rio escolar e a oferta de conte\u00fados a dist\u00e2ncia.</p>\n                </a>\n                <ul class=\"social-icons round light si-colored-bg-on-hover\">\n                    <li class=\"social-icons-item alt-font\">\n                        <span class=\"social-icons-link bg-transparent w-auto\">Compartilhar:</span>\n                    </li>\n                    <li class=\"social-icons-item social-whatsapp\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://wa.me/?text=Estados+e+munic%C3%ADpios+devem+decidir+como+cumprir+calend%C3%A1rio+escolar | Ag\u00eancia Brasil | https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2020-04/estados-e-municipios-devem-decidir-como-cumprir-calendario-escolar\"\n        title=\"Share on WhatsApp\">\n        <i class=\"fab fa-whatsapp\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-facebook\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://facebook.com/sharer.php?u=https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2020-04/estados-e-municipios-devem-decidir-como-cumprir-calendario-escolar&t=Estados+e+munic%C3%ADpios+devem+decidir+como+cumprir+calend%C3%A1rio+escolar\"\n        title=\"Share on Facebook\">\n        <i class=\"fab fa-facebook-f\"></i>\n    </a>\n</li>\n<li class=\"social-icons-item social-twitter\">\n    <a class=\"social-icons-link click-share\"\n        href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao/noticia/2020-04/estados-e-municipios-devem-decidir-como-cumprir-calendario-escolar&text=Estados+e+munic%C3%ADpios+devem+decidir+como+cumprir+calend%C3%A1rio+escolar\"\n        title=\"Share on Twitter\">\n        <i class=\"fab fa-twitter\"></i>\n    </a>\n</li>\n                </ul>\n            </div>\n        </div>\n    </div>\n</div>\n                                    \n                <div class=\"item_list\">\n    <ul class=\"pager pager-load-more\">\n        <li class=\"divider mb-3 pager-next list-unstyled\">\n            <a href=\"/ultimas\" class=\"btn btn-grad px-3 py-1 text-white border-radius-3 zoom-on-hover-sm\" style=\"font-size: 16px;\">Ver mais</a>\n        </li>\n    </ul>\n</div>            </div>\n        </div>\n    </div>\n</section>\n\n\n  </div>\n\n<!-- =======================\nfooter  -->\n<footer class=\"footer bg-dark text-white pt-4 mt-4\">\n    <div class=\"footer-content pb-3\">\n        <div class=\"container\">\n            <div class=\"row\">\n                <!-- Footer widget 1 -->\n                <div class=\"col-md-4\">\n                    <div class=\"widget\">\n                        <a href=\"http://ebc.com.br\" class=\"footer-logo\">\n                            <img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/logo-ebc-completa-branca.svg\" height=\"30\" class=\"navbar-brand-item\" style=\"padding-top: 0; padding-bottom: 0; height: 54px;\">\n                            <!-- footer SVG logo Start -->\n                            <!-- <svg class=\"footer-logo-item\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" preserveAspectRatio=\"xMinYMid\" width=\"325.656\" height=\"100\" viewBox=\"0 0 325.656 100\">\n                              <defs>\n                                <linearGradient id=\"LogoGradientFooter\">\n                                        <stop class=\"fill-grad-start\" offset=\"0%\"/>\n                                        <stop class=\"fill-grad-end\" offset=\"100%\"/>\n                                    </linearGradient>\n                                </defs>\n                              <g><path d=\"M320.187,75.278 C316.545,78.817 312.335,80.585 307.558,80.585 C302.721,80.585 298.497,78.830 294.885,75.322 C291.271,71.813 289.466,67.749 289.466,63.129 L289.466,55.058 C289.466,50.440 291.243,46.404 294.797,42.953 C298.351,39.503 302.605,37.778 307.558,37.778 C312.393,37.778 316.617,39.488 320.231,42.909 C323.843,46.330 325.650,50.381 325.650,55.058 L325.650,63.129 C325.650,67.690 323.828,71.740 320.187,75.278 ZM316.473,55.086 C316.473,52.763 315.583,50.671 313.807,48.813 C312.029,46.954 309.946,46.023 307.558,46.023 C305.111,46.023 303.013,46.954 301.265,48.813 C299.517,50.671 298.643,52.763 298.643,55.086 L298.643,63.103 C298.643,65.485 299.517,67.620 301.265,69.507 C303.013,71.396 305.111,72.339 307.558,72.339 C309.946,72.339 312.029,71.396 313.807,69.507 C315.583,67.620 316.473,65.485 316.473,63.103 L316.473,55.086 ZM285.184,76.023 C285.184,77.018 284.513,78.027 283.173,79.050 C281.832,80.072 280.551,80.585 279.328,80.585 C278.220,80.585 277.434,80.234 276.968,79.532 L267.529,65.058 L258.090,79.532 C257.565,80.234 256.749,80.585 255.642,80.585 C254.535,80.585 253.296,80.087 251.928,79.094 C250.558,78.100 249.874,77.076 249.874,76.023 C249.874,75.440 250.078,74.883 250.486,74.357 L261.323,58.743 L251.010,44.006 C250.602,43.480 250.398,42.953 250.398,42.427 C250.398,41.374 251.083,40.337 252.452,39.313 C253.821,38.290 255.147,37.778 256.429,37.778 C257.478,37.778 258.206,38.129 258.614,38.830 L267.529,52.865 L276.444,38.918 C276.909,38.159 277.667,37.778 278.716,37.778 C279.881,37.778 281.163,38.290 282.562,39.313 C283.960,40.337 284.659,41.374 284.659,42.427 C284.659,42.896 284.454,43.422 284.047,44.006 L273.647,58.830 L284.572,74.357 C284.979,74.883 285.184,75.440 285.184,76.023 ZM238.687,27.865 C237.230,27.865 235.978,27.383 234.929,26.418 C233.880,25.453 233.356,24.328 233.356,23.041 C233.356,21.696 233.880,20.556 234.929,19.620 C235.978,18.685 237.230,18.216 238.687,18.216 C240.143,18.216 241.397,18.685 242.445,19.620 C243.494,20.556 244.019,21.696 244.019,23.041 C244.019,24.328 243.494,25.453 242.445,26.418 C241.397,27.383 240.143,27.865 238.687,27.865 ZM224.617,79.883 L197.435,79.883 C196.387,79.883 195.585,79.560 195.032,78.910 C194.477,78.260 194.202,77.512 194.202,76.665 C194.202,75.659 194.726,74.416 195.775,72.935 L214.478,45.673 L197.872,45.673 C197.115,45.673 196.444,45.307 195.862,44.572 C195.279,43.837 194.988,42.963 194.988,41.946 C194.988,40.930 195.250,40.069 195.775,39.364 C196.299,38.658 196.998,38.304 197.872,38.304 L223.131,38.304 C224.005,38.304 224.748,38.573 225.360,39.109 C225.972,39.646 226.277,40.422 226.277,41.437 C226.277,42.680 225.810,43.954 224.879,45.256 L206.088,72.515 L224.617,72.515 C225.432,72.515 226.131,72.868 226.714,73.574 C227.296,74.280 227.588,75.169 227.588,76.241 C227.588,77.258 227.311,78.119 226.758,78.825 C226.204,79.531 225.491,79.883 224.617,79.883 ZM182.753,27.865 C181.295,27.865 180.043,27.383 178.994,26.418 C177.946,25.453 177.421,24.328 177.421,23.041 C177.421,21.696 177.946,20.556 178.994,19.620 C180.043,18.685 181.295,18.216 182.753,18.216 C184.208,18.216 185.462,18.685 186.511,19.620 C187.560,20.556 188.084,21.696 188.084,23.041 C188.084,24.328 187.560,25.453 186.511,26.418 C185.462,27.383 184.208,27.865 182.753,27.865 ZM158.544,78.918 C158.077,80.146 156.853,80.760 154.873,80.760 C152.891,80.760 151.639,80.175 151.115,79.006 L143.511,56.374 L135.994,78.743 C135.470,80.087 134.159,80.760 132.061,80.760 C130.139,80.760 128.915,80.087 128.391,78.743 L114.844,43.304 C114.610,42.602 114.494,42.106 114.494,41.813 C114.494,40.760 115.134,39.854 116.417,39.094 C117.698,38.334 119.009,37.953 120.350,37.953 C121.806,37.953 122.738,38.510 123.147,39.620 L132.848,66.901 L140.277,42.690 C140.684,41.345 141.763,40.673 143.511,40.673 C145.259,40.673 146.336,41.345 146.745,42.690 L154.086,67.076 L163.875,39.620 C164.225,38.510 165.127,37.953 166.584,37.953 C167.865,37.953 169.163,38.334 170.474,39.094 C171.785,39.854 172.440,40.790 172.440,41.901 C172.440,42.369 172.323,42.837 172.091,43.304 L158.544,78.918 ZM182.753,38.304 C184.092,38.304 185.200,38.582 186.074,39.137 C186.948,39.694 187.385,40.409 187.385,41.287 L187.385,76.813 C187.385,77.574 186.933,78.275 186.030,78.918 C185.126,79.562 184.034,79.883 182.753,79.883 C181.470,79.883 180.393,79.562 179.519,78.918 C178.645,78.275 178.208,77.574 178.208,76.813 L178.208,41.287 C178.208,40.409 178.630,39.694 179.475,39.137 C180.319,38.582 181.412,38.304 182.753,38.304 ZM238.687,38.304 C240.027,38.304 241.134,38.582 242.008,39.137 C242.882,39.694 243.319,40.409 243.319,41.287 L243.319,76.813 C243.319,77.574 242.867,78.275 241.965,78.918 C241.061,79.562 239.968,79.883 238.687,79.883 C237.405,79.883 236.327,79.562 235.453,78.918 C234.579,78.275 234.142,77.574 234.142,76.813 L234.142,41.287 C234.142,40.409 234.564,39.694 235.410,39.137 C236.254,38.582 237.346,38.304 238.687,38.304 Z\" class=\"fill-dark\"/>\n                                <circle cx=\"50.047\" cy=\"50\" r=\"50.047\" fill=\"url(#LogoGradientFooter)\"/>\n                                <path d=\"M86.607,38.585 L55.868,69.317 C53.678,71.508 50.126,71.508 47.936,69.317 C45.745,67.127 45.745,63.577 47.936,61.387 L78.674,30.654 C80.865,28.464 84.416,28.464 86.607,30.654 C88.797,32.844 88.797,36.395 86.607,38.585 ZM26.806,69.317 C25.679,70.444 24.193,70.981 22.716,70.948 C22.636,70.953 22.560,70.972 22.478,70.972 L20.552,70.972 C18.108,70.972 16.128,68.992 16.128,66.548 L16.128,33.452 C16.128,31.008 18.108,29.028 20.552,29.028 L22.478,29.028 C24.922,29.028 26.902,31.008 26.902,33.452 L26.902,53.359 L49.612,30.654 C51.802,28.464 55.354,28.464 57.544,30.654 C59.735,32.844 59.735,36.395 57.544,38.585 L26.806,69.317 Z\" class=\"fill-white\"/>\n                              </g>\n                            </svg> -->\n                            <!-- footer SVG logo End -->\n                        </a>\n                        <!--\n                        <p class=\"mt-3\">Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam.</p>\n                        <p>Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt.</p>\n                        -->\n                    </div>\n                </div>\n                <!-- Footer widget 2 -->\n                <div class=\"col-md-3 col-sm-6 pt-4\">\n                    <div class=\"widget address\" style=\"background-image: url('/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/world-map-dark.png'); background-position: 50% 20px; background-repeat: no-repeat; background-size: contain;\">\n                        <ul class=\"list-unstyled\">\n                            <li class=\"media mb-3\"><i class=\"mr-3 display-8 ti-map-alt\"></i>Quadra 08, Bloco B, Subsolo 1, Setor Comercial Sul Q. 6 Ven\u00e2ncio - Asa Sul, Bras\u00edlia - DF, 70333-900.</li>\n                        </ul>\n                    </div>\n                </div>\n                <!-- Footer widget 3 -->\n                <div class=\"col-md-2 col-sm-6 pt-4\">\n                    <div class=\"widget\">\n                        <h6 class=\"text-white\">Menu</h6>\n                        <ul class=\"nav flex-column primary-hover\">\n                            <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" href=\"http://www.ebc.com.br/\">Portal EBC</a></li>\n                            <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br\">Ag\u00eancia Brasil</a></li>\n                            <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" href=\"http://play.ebc.com.br/\">EBCPlay</a></li>\n                            <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" href=\"http://radios.ebc.com.br/\">EBCR\u00e1dios</a></li>\n                            <!--<li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" href=\"portfolio-grid-column-4.html\">Servi\u00e7os</a></li>-->\n                        </ul>\n                    </div>\n                </div>\n                <!-- Footer widget 4 -->\n<!--                <div class=\"col-md-3 pt-4\">\n                    <div class=\"widget bg-grad p-4 all-text-white border-radius-3\">\n                        <i class=\"ti-email newsletter-icon\"></i>\n                        <p class=\"mb-2\">Inscreva-se em nosso servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o ofical</p>\n                        <div class=\"form-group mb-0\">\n                            <input class=\"form-control border-white mb-3\" type=\"email\" placeholder=\"Informe seu email...\">\n                            <button class=\"btn btn-dark mb-0\">Assinar</button>\n                        </div>\n                    </div>\n                </div>-->\n\n                <div class=\"col-md-3 pt-4\">\n                    <div class=\"widget bg-grad p-2 all-text-white rounded-lg\">\n\n                        <div class=\"d-flex flex-wrap\">\n                            <div class=\"d-flex flex-column flex-fill w-50 p-1\">\n                                <div class=\"w-100 flex-fill text-center\">\n                                    <img src=\"https://bit.ly/2Kp4uOH\" class=\"rounded-xl\" style=\"height: 100px;\">\n                                    EBCPlay\n                                </div>\n                            </div>\n                            <div class=\"d-flex flex-column flex-fill w-50 p-1\">\n                                <div class=\"w-100 flex-fill text-center\">\n                                    <img src=\"https://bit.ly/2KoC6fz\" class=\"rounded-xl\" style=\"height: 100px;\">\n                                    R\u00e1diosEBC\n                                </div>\n                            </div>\n                        </div>\n\n                        <div class=\"divider divider-dark mt-2 mb-0\"></div>\n\n                        <p class=\"p-2 m-0 text-center\">Conhe\u00e7a nossos aplicativos nas lojas online da iTunes e Google</p>\n\n                        <div class=\"d-flex flex-wrap\">\n                            <div class=\"d-flex flex-column flex-fill w-50 p-1\">\n                                <div class=\"position-relative zoom-on-hover-sm shadow-hover\">\n                                    <a href=\"https://apps.apple.com/br/developer/empresa-brasil-de-comunica%C3%A7%C3%A3o/id548293892\" class=\"zoom-on-hover-sm w-100 flex-fill\">\n                                        <img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/tag-apple-store.svg\">\n                                    </a>\n                                </div>\n                            </div>\n                            <div class=\"d-flex flex-column flex-fill w-50 p-1\">\n                                <div class=\"position-relative zoom-on-hover-sm shadow-hover\">\n                                    <a href=\"https://play.google.com/store/apps/developer?id=Empresa+Brasil+de+Comunica%C3%A7%C3%A3o+-+EBC&amp;hl=en\" class=\"zoom-on-hover-sm w-100 flex-fill\">\n                                        <img src=\"/sites/default/themes/agenciabrasil_v2/assets/images/tag-google-play.svg\">\n                                    </a>\n                                </div>\n                            </div>\n                        </div>\n\n                    </div>\n                </div>\n            </div>\n            <!-- Footer widget 4 -->\n        </div>\n    </div>\n\n    <div class=\"divider divider-dark mt-3\"></div>\n\n    <div class=\"container\">\n        <div class=\"row all-text-white\">\n            <div class=\"col-md-2 pt-4\">\n                <h6>Sobre</h6>\n                <ul class=\"nav flex-column primary-hover\">\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/governanca-corporativa\" title=\"A Empresa\">Governan\u00e7a Corporativa</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/ouvidoria\" title=\"Ouvidoria\">Ouvidoria</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"https://sistema.ouvidorias.gov.br/publico/Manifestacao/RegistrarManifestacao.aspx?tipo=1&orgaoDestinatario=86567\" title=\"Den\u00fancia\">Den\u00fancia</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://www.simplifique.gov.br/\" title=\"Simplifique!\">Simplifique!</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/acessoainformacao/institucional\" title=\"Acesso a informa\u00e7\u00e3o\">Acesso a informa\u00e7\u00e3o</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://publicidadelegal.ebc.com.br\" title=\"Publicidade Legal\">Publicidade Legal</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/fale-conosco\" title=\"Fale Conosco\">Contato</a></li>\n                </ul>\n            </div>\n            <div class=\"col-md-2 pt-4\">\n                <h6>TVBrasil</h6>\n                <ul class=\"nav flex-column primary-hover\">\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://tvbrasil.ebc.com.br/programacao\" title=\"Programa\u00e7\u00e3o\">Programa\u00e7\u00e3o</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://tvbrasil.ebc.com.br/programas\" title=\"Programas\">Programas</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://tvbrasil.ebc.com.br/webtv\" title=\"WebTV\">V\u00eddeos</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://tvbrasil.ebc.com.br/sobreatv\" title=\"Sobre a TV Brasil\">Sobre a TV</a></li>\n                </ul>\n            </div>\n            <div class=\"col-md-2 pt-4\">\n                <h6>R\u00e1dios</h6>\n                <ul class=\"nav flex-column primary-hover\">\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radios.ebc.com.br/nacionalfmbrasilia\" title=\"R\u00e1dio Nacional FM\">Nacional FM</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radios.ebc.com.br/nacionalbrasiliaam\" title=\"R\u00e1dio Nacional de Bras\u00edlia\">Nacional de Bras\u00edlia</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radios.ebc.com.br/nacionalrioam\" title=\"R\u00e1dio Nacional do Rio de Janeiro\">Nacional do Rio de Janeiro</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radios.ebc.com.br/nacionalamazonia\" title=\"R\u00e1dio Nacional da Amaz\u00f4nia\">Nacional da Amaz\u00f4nia</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radios.ebc.com.br/nacionalaltosolimoes\" title=\"R\u00e1dio Nacional do Alto Solim\u00f5es\">Nacional do Alto Solim\u00f5es</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radios.ebc.com.br/mecfmrio\" title=\"R\u00e1dio MEC FM\">MEC FM</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radiomec.ebc.com.br\" title=\"R\u00e1dio MEC\">R\u00e1dio MEC</a></li>\n                </ul>\n            </div>\n            <div class=\"col-md-2 pt-4\">\n                <h6>Ag\u00eanciaBrasil</h6>\n                <ul class=\"nav flex-column primary-hover\">\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos\" title=\"Direitos Humanos\">Direitos Humanos</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/economia\" title=\"Economia\">Economia</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/educacao\" title=\"Educa\u00e7\u00e3o\">Educa\u00e7\u00e3o</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/esportes\" title=\"Esportes\">Esportes</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/geral\" title=\"Geral\">Geral</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional\" title=\"Internacional\">Internacional</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/justica\" title=\"Justi\u00e7a\">Justi\u00e7a</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/politica\" title=\"Pol\u00edtica\">Pol\u00edtica</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://agenciabrasil.ebc.com.br/saude\" title=\"Sa\u00fade\">Sa\u00fade</a></li>\n                </ul>\n            </div>\n            <div class=\"col-md-2 pt-4\">\n                <h6>R\u00e1dioAg\u00eancia</h6>\n                <ul class=\"nav flex-column primary-hover\">\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radioagencianacional.ebc.com.br/categorias/entrevistas\" title=\"Entrevistas\">Entrevistas</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radioagencianacional.ebc.com.br/categorias/noticias\" title=\"Not\u00edcias\">Not\u00edcias</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radioagencianacional.ebc.com.br/categorias/programetes\" title=\"Programetes\">Programetes</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radioagencianacional.ebc.com.br/categorias/radionovelas\" title=\"Radionovelas\">Radionovelas</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radioagencianacional.ebc.com.br/categorias/sonoras\" title=\"Sonoras\">Sonoras</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://radioagencianacional.ebc.com.br/categorias/spots\" title=\"Spots\">Spots</a></li>\n                </ul>\n            </div>\n            <div class=\"col-md-2 pt-4\">\n                <h6>Servi\u00e7os</h6>\n                <ul class=\"nav flex-column primary-hover\">\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://tvbrasil.ebc.com.br/distribuicao\" title=\"TV Brasil Distribui\u00e7\u00e3o\">TV Brasil Distribui\u00e7\u00e3o</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://www.voz.gov.br\" title=\"A Voz do BRASIL\">A Voz do BRASIL</a></li>\n                    <li class=\"nav-item\"><a class=\"nav-link\" target=\"_blank\" href=\"http://www.redenacionalderadio.com.br\" title=\"Rede Nacional de R\u00e1dio\">Rede Nacional de R\u00e1dio</a></li>\n                </ul>\n            </div>\n        </div>\n    </div>\n    <div class=\"divider mt-3\"></div>\n    <!--footer copyright -->\n    <div class=\"footer-copyright py-3\">\n        <div class=\"container\">\n            <div class=\"d-md-flex justify-content-between align-items-center py-3 text-center text-md-left\">\n                <!-- copyright text -->\n                <div class=\"copyright-text\">\u00a92019 Todos os direitos reservados pela <a href=\"http://www.ebc.com.br/\"> EBC.</a></div>\n                <!-- copyright links-->\n                <div class=\"copyright-links primary-hover mt-3 mt-md-0\">\n                    <ul class=\"list-inline\">\n                        <li class=\"list-inline-item pl-2\"><a class=\"list-group-item-action\" href=\"http://www.ebc.com.br/\">Portal EBC</a></li>\n                        <li class=\"list-inline-item pl-2\"><a class=\"list-group-item-action\" href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/\">Sobre</a></li>\n                        <li class=\"list-inline-item pl-2\"><a class=\"list-group-item-action\" href=\"http://www.ebc.com.br/institucional/ouvidoria\">Ouvidoria</a></li>\n\n                        <li class=\"list-inline-item pl-2\">\n                            <a class=\"list-group-item-action\" href=\"http://www.ebc.com.br/politica-de-privacidade-e-seguranca\">Pol\u00edtica de privacidade</a> |\n                            <a class=\"list-group-item-action\" href=\"http://www.ebc.com.br/termos-de-uso-e-condicoes-gerais-do-portal-da-ebc\">Termos de uso</a>\n                        </li>\n                    </ul>\n                </div>\n            </div>\n        </div>\n    </div>\n</footer>\n<!-- =======================\nfooter  -->\n\n<div> <a href=\"#\" class=\"back-top btn btn-grad\"><i class=\"ti-angle-up\"></i></a> </div>\n    <script type=\"text/javascript\" src=\"https://agenciabrasil.ebc.com.br/sites/default/files/js/js_I0hmkzG7_ZKbT5LLsJpRU2vt08ubd0qgwaipHtm3Gtc.js\"></script>\n  </body>\n</html>\n\n"}