{"fileId": "metropoles.com#-brasil-lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente", "url": "https://www.metropoles.com/brasil/lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente", "labels": ["lula-preso", "metropoles"], "text": "<!doctype html><html lang=\"pt-BR\"><head><meta charset=\"UTF-8\"><meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"><link rel=\"profile\" href=\"https://gmpg.org/xfn/11\"><link rel='preconnect' href='https://files.metropoles.com'><link rel='dns-prefetch' href='https://files.metropoles.com'><link rel='preconnect' href='https://uploads.metropoles.com'><link rel='dns-prefetch' href='https://uploads.metropoles.com'><link rel=\"preconnect\" href=\"https://www.googletagservices.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"https://www.googletagservices.com\"><link rel=\"preconnect\" href=\"https://cdn.ampproject.org\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"https://cdn.ampproject.org\"><link rel=\"preconnect\" href=\"https://www.google-analytics.com\"><link rel=\"dns-prefetch\" href=\"https://www.google-analytics.com\"><meta name=\"google-site-verification\" content=\"dY3qC2yDc1FKYGLjA96s6Z81xuqroF0l_jJD-ArGFx0\" /><link rel=\"preload\" href=\"https://files.metropoles.com/fonts/v2/quantico/Quantico-Bold.woff2\" as=\"font\" type=\"font/woff2\" crossorigin=\"anonymous\"><link rel=\"preload\" href=\"https://files.metropoles.com/fonts/v2/quantico/Quantico-Italic.woff2\" as=\"font\" type=\"font/woff2\" crossorigin=\"anonymous\"><link rel=\"preload\" href=\"https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-heavy.woff2\" as=\"font\" type=\"font/woff2\" crossorigin=\"anonymous\"><link rel=\"preload\" href=\"https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-italic.woff2\" as=\"font\" type=\"font/woff2\" crossorigin=\"anonymous\"><link rel=\"preload\" href=\"https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/Merriweather-LightItalic.woff2\" as=\"font\" type=\"font/woff2\" crossorigin=\"anonymous\"><style type=\"text/css\">@font-face {font-family: \"Quantico-Regular\";src:local(\"Quantico-Regular\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/quantico/Quantico-Regular.woff2) format(\"woff2\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/quantico/Quantico-Regular.woff) format(\"woff\");font-display: swap;}@font-face {font-family: \"Quantico-Bold\";src:local(\"Quantico-Bold\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/quantico/Quantico-Bold.woff2) format(\"woff2\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/quantico/Quantico-Bold.woff) format(\"woff\");font-display: swap;}@font-face {font-family: \"Quantico-BoldItalic\";src:local(\"Quantico-BoldItalic\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/quantico/Quantico-BoldItalic.woff2) format(\"woff2\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/quantico/Quantico-BoldItalic.woff) format(\"woff\");font-display: swap;}@font-face {font-family: \"Quantico-Italic\";src:local(\"Quantico-Italic\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/quantico/Quantico-Italic.woff2) format(\"woff2\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/quantico/Quantico-Italic.woff) format(\"woff\");font-display: swap;}@font-face {font-family: \"Merriweather-Regular\";src:local(\"Merriweather-Regular\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-regular.woff2) format(\"woff2\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-regular.woff) format(\"woff\");font-display: swap;}@font-face {font-family: \"Merriweather-Bold\";src:local(\"Merriweather-Bold\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-bold.woff2) format(\"woff2\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-bold.woff) format(\"woff\");font-display: swap;}@font-face {font-family: \"Merriweather-BoldItalic\";src:local(\"Merriweather-BoldItalic\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-bold-italic.woff2) format(\"woff2\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-bold-italic.woff) format(\"woff\");font-display: swap;}@font-face {font-family: \"Merriweather-Heavy\";src:local(\"Merriweather-Heavy\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-heavy.woff2) format(\"woff2\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-heavy.woff) format(\"woff\");font-display: swap;}@font-face {font-family: \"Merriweather-HeavyItalic\";src:local(\"Merriweather-HeavyItalic\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-heavy-italic.woff2) format(\"woff2\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-heavy-italic.woff) format(\"woff\");font-display: swap;}@font-face {font-family: \"Merriweather-Italic\";src:local(\"Merriweather-Italic\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-italic.woff2) format(\"woff2\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-italic.woff) format(\"woff\");font-display: swap;}@font-face {font-family: \"Merriweather-Light\";src:local(\"Merriweather-Light\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-light.woff2) format(\"woff2\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/merriweather-light.woff) format(\"woff\");font-display: swap;}@font-face {font-family: \"Merriweather-LightItalic\";src:local(\"Merriweather-LightItalic\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/Merriweather-LightItalic.woff2) format(\"woff2\"),url(https://files.metropoles.com/fonts/v2/merriweather/Merriweather-LightItalic.woff) format(\"woff\");font-display: swap;}</style><title>Lula preso: os bastidores da hist\u00f3rica pris\u00e3o do ex-presidente</title><meta name=\"description\" content=\"As tratativas para a rendi\u00e7\u00e3o envolveram exig\u00eancias do petista, como viaturas descaracterizadas e cuidado com sua imagem\"/><link rel=\"canonical\" href=\"https://www.metropoles.com/brasil/lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente\" /><meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" /><meta property=\"og:type\" content=\"article\" /><meta property=\"og:title\" content=\"Lula preso: os bastidores da hist\u00f3rica pris\u00e3o do ex-presidente\" /><meta property=\"og:description\" content=\"As tratativas para a rendi\u00e7\u00e3o envolveram exig\u00eancias do petista, como viaturas descaracterizadas e cuidado com sua imagem\" /><meta property=\"og:url\" content=\"https://www.metropoles.com/brasil/lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente\" /><meta property=\"og:site_name\" content=\"Metr\u00f3poles\" /><meta property=\"article:publisher\" content=\"https://www.facebook.com/metropolesdf/\" /><meta property=\"article:tag\" content=\"PT\" /><meta property=\"article:tag\" content=\"Lula\" /><meta property=\"article:tag\" content=\"pris\u00e3o de Lula\" /><meta property=\"article:section\" content=\"Brasil\" /><meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-08T12:27:41+00:00\" /><meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-04-08T12:31:27+00:00\" /><meta property=\"og:updated_time\" content=\"2018-04-08T12:31:27+00:00\" /><meta property=\"fb:app_id\" content=\"803105976473608\" /><meta property=\"og:image\" content=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2018/04/07070231/anapaixao-Amanda-Perobelli-AE.jpg\" /><meta property=\"og:image:secure_url\" content=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2018/04/07070231/anapaixao-Amanda-Perobelli-AE.jpg\" /><meta property=\"og:image:width\" content=\"840\" /><meta property=\"og:image:height\" content=\"560\" /><meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" /><meta name=\"twitter:description\" content=\"As tratativas para a rendi\u00e7\u00e3o envolveram exig\u00eancias do petista, como viaturas descaracterizadas e cuidado com sua imagem\" /><meta name=\"twitter:title\" content=\"Lula preso: os bastidores da hist\u00f3rica pris\u00e3o do ex-presidente\" /><meta name=\"twitter:site\" content=\"@Metropoles\" /><meta name=\"twitter:image\" content=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2018/04/07070231/anapaixao-Amanda-Perobelli-AE.jpg\" /><meta name=\"twitter:creator\" content=\"@Metropoles\" /><script type='application/ld+json' class='yoast-schema-graph yoast-schema-graph--main'>{\"@context\":\"https://schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https://www.metropoles.com/#website\",\"url\":\"https://www.metropoles.com/\",\"name\":\"Metr\\u00f3poles\",\"potentialAction\":{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https://www.metropoles.com/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://www.metropoles.com/brasil/lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente#primaryimage\",\"url\":\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2018/04/07070231/anapaixao-Amanda-Perobelli-AE.jpg\",\"width\":840,\"height\":560},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://www.metropoles.com/brasil/lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente#webpage\",\"url\":\"https://www.metropoles.com/brasil/lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"name\":\"Lula preso: os bastidores da hist\\u00f3rica pris\\u00e3o do ex-presidente\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https://www.metropoles.com/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https://www.metropoles.com/brasil/lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2018-04-08T12:27:41+00:00\",\"dateModified\":\"2018-04-08T12:31:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https://www.metropoles.com/#/schema/person/e1da85b0399d41ddac14e6ed134552a4\"},\"description\":\"As tratativas para a rendi\\u00e7\\u00e3o envolveram exig\\u00eancias do petista, como viaturas descaracterizadas e cuidado com sua imagem\"},{\"@type\":[\"Person\"],\"@id\":\"https://www.metropoles.com/#/schema/person/e1da85b0399d41ddac14e6ed134552a4\",\"name\":\"Estad\\u00e3o Conte\\u00fado\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https://www.metropoles.com/#authorlogo\",\"url\":\"https://secure.gravatar.com/avatar/264fff6731032559c38d694bf73ca8af?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Estad\\u00e3o Conte\\u00fado\"},\"sameAs\":[]}]}</script><link rel=\"alternate\" type=\"application/rss+xml\" title=\"Feed para Metr\u00f3poles &raquo;\" href=\"https://www.metropoles.com/feed\" /> <meta name=\"onesignal\" content=\"wordpress-plugin\"/> <link rel=\"manifest\" href=\"https://www.metropoles.com/wp-content/plugins/onesignal-free-web-push-notifications/sdk_files/manifest.json.php?gcm_sender_id=\"/> <script src=\"https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js\" async></script> <script> window.OneSignal = window.OneSignal || []; OneSignal.push( function() { OneSignal.SERVICE_WORKER_UPDATER_PATH = \"OneSignalSDKUpdaterWorker.js.php\"; OneSignal.SERVICE_WORKER_PATH = \"OneSignalSDKWorker.js.php\"; OneSignal.SERVICE_WORKER_PARAM = { scope: '/' }; OneSignal.setDefaultNotificationUrl(\"https://www.metropoles.com\"); var oneSignal_options = {}; window._oneSignalInitOptions = oneSignal_options; oneSignal_options['wordpress'] = true;oneSignal_options['appId'] = '759c7003-d177-4bb0-a963-17f076743060';oneSignal_options['autoRegister'] = true;oneSignal_options['welcomeNotification'] = { };oneSignal_options['welcomeNotification']['disable'] = true;oneSignal_options['path'] = \"https://www.metropoles.com/wp-content/plugins/onesignal-free-web-push-notifications/sdk_files/\";oneSignal_options['safari_web_id'] = \"web.onesignal.auto.5c56364e-78e6-4c38-97c1-5b5f4d3e0076\";oneSignal_options['promptOptions'] = { };oneSignal_options['promptOptions']['actionMessage'] = 'Quer receber nossas notifica\u00e7\u00f5es?';oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationTitleDesktop'] = 'Exemplo de t\u00edtulo';oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationMessageDesktop'] = 'Exemplo de notifica\u00e7\u00e3o';oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationTitleMobile'] = 'Exemplo de t\u00edtulo';oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationMessageMobile'] = 'Exemplo de notifica\u00e7\u00e3o';oneSignal_options['promptOptions']['acceptButtonText'] = 'Aceito';oneSignal_options['promptOptions']['cancelButtonText'] = 'N\u00e3o Obrigado';oneSignal_options['promptOptions']['siteName'] = 'http://www.metropoles.com';oneSignal_options['promptOptions']['autoAcceptTitle'] = 'Aceito'; oneSignal_options['autoRegister'] = false; OneSignal.showHttpPrompt(); OneSignal.init(window._oneSignalInitOptions); }); function documentInitOneSignal() { var oneSignal_elements = document.getElementsByClassName(\"OneSignal-prompt\"); var oneSignalLinkClickHandler = function(event) { OneSignal.push(['registerForPushNotifications']); event.preventDefault(); }; for(var i = 0; i < oneSignal_elements.length; i++) oneSignal_elements[i].addEventListener('click', oneSignalLinkClickHandler, false); } if (document.readyState === 'complete') { documentInitOneSignal(); } else { window.addEventListener(\"load\", function(event){ documentInitOneSignal(); }); } </script><link rel='stylesheet' id='metropoles-style-css' href='https://files.metropoles.com/site/dist/main.618a9fe1.css' type='text/css' media='all' /><script type='text/javascript' async=\"async\" src='https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js'></script><link rel=\"amphtml\" href=\"https://www.metropoles.com/brasil/lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente/amp\"><script type=\"text/javascript\">var googletag = googletag || {};googletag.cmd = googletag.cmd || [];googletag.cmd.push(function() { googletag.pubads().disableInitialLoad();});</script><script>(function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){(i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)})(window,document,'script','https://www.google-analytics.com/analytics.js','ga');ga('create', 'UA-66850008-1', 'auto');</script><script>ga('send', 'pageview', {'dimension1': '563014','dimension2': 'Estad\u00e3o Conte\u00fado','dimension3': 'Brasil','dimension4': '08/04/2018'});</script><script>var googletag = googletag || {};googletag.cmd = googletag.cmd || [];</script><link rel=\"icon\" href=\"https://www.metropoles.com/wp-content/themes/new_metropoles/assets/images/icons/favicon.png\"></link><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"180x180\" href=\"https://www.metropoles.com/wp-content/themes/new_metropoles/assets/images/icons/apple-touch-icon-180x180.png\"><link rel=\"mask-icon\" href=\"https://www.metropoles.com/wp-content/themes/new_metropoles/assets/images/icons/favicon.svg\" color=\"#5bbad5\"><meta name=\"theme-color\" content=\"#c32417\"><script>(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-589VQ84')</script><script type=\"text/javascript\">!function(t){var e=document.createElement(\"script\");e.type=\"text/javascript\",e.async=!0,e.src=(\"https:\"==document.location.protocol?\"https://\":\"http://\")+\"tags.t.tailtarget.com/t3m.js?i=TT-11749-8/CT-701\";var c=document.getElementsByTagName(\"script\")[0];c.parentNode.insertBefore(e,c)}();var getTailTargetParam=function(t){if(!window._ttprofilescache){window._ttprofilescache={};try{for(var e=document.cookie.match(\"(^|;)\\s*_ttdmp\\s*=\\s*([^;]+)\"),c=e?e.pop().split(\"|\"):[],o=0;o<c.length;o++){var a=c[o].split(\":\");a[1]&&a[1].indexOf(\",\")>0?window._ttprofilescache[a[0]]=a[1].split(\",\"):window._ttprofilescache[a[0]]=a[1]}}catch(t){}}return window._ttprofilescache[t]?window._ttprofilescache[t]:\"na\"};//END TT1</script><script type=\"text/javascript\">var _sf_async_config = _sf_async_config || {};/** CONFIGURATION START **/_sf_async_config.uid = 65763;_sf_async_config.domain = 'metropoles.com';_sf_async_config.flickerControl = false;_sf_async_config.useCanonical = true;_sf_async_config.useCanonicalDomain = true;/** CONFIGURATION END **/</script><script async src=\"//static.chartbeat.com/js/chartbeat_mab.js\"></script></head><body class=\"post-template-default single single-post postid-563014 single-format-standard\"><script type=\"text/javascript\">(function () {var s = window.top.document.createElement(\"script\"),b = window.top.document.body || window.top.document.getElementsByTagName(\"body\")[0];s.src = \"//v2.denakop.com/denakop.js?t=943fc7bf-459e&p=71&tz=\" + (new Date()).getTime();s.type = \"text/javascript\";s.async = true;b.appendChild(s);})();</script><noscript><iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-589VQ84\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"></iframe></noscript><script type='text/javascript'>(function() {/** CONFIGURATION START **/var _sf_async_config = window._sf_async_config = (window._sf_async_config || {});_sf_async_config.sections = 'Brasil';_sf_async_config.authors = 'Estad\u00e3o Conte\u00fado';/** CONFIGURATION END **/function loadChartbeat() {var e = document.createElement('script');var n = document.getElementsByTagName('script')[0];e.type = 'text/javascript';e.async = true;e.src = '//static.chartbeat.com/js/chartbeat.js';n.parentNode.insertBefore(e, n);}loadChartbeat();})();</script><div id=\"m-general\" class=\"category-brasil \"><header id=\"m-header\"><div class=\"m-header-content\"><div class=\"container is-widescreen\"><p class=\"m-header-logo\"><a href=\"/\" title=\"P\u00e1gina inicial do Metr\u00f3poles\"><svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" height=\"74px\" width=\"426px\" version=\"1.1\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" viewBox=\"0 0 426 74\"><g id=\"m-logo-metropoles\" fill-rule=\"evenodd\" fill=\"none\"><g id=\"HOME-DESKTOP\" transform=\"translate(-747 -36)\"><g id=\"Header-e-anuncio\"><g id=\"assets/desktop/globais/header/full\"><g id=\"Group-2\" transform=\"translate(746 36)\"><g id=\"Group-3\" transform=\"translate(.61055 .099391)\"><polygon points=\"0 0.5182 78.767 0.5182 78.767 73.067 63.221 73.067 63.221 15.845 47.675 15.845 47.675 72.556 32.129 72.556 32.129 15.845 16.583 15.845 16.583 72.556 1.0364 72.556 1.0364 0.5182\" fill=\"#C32417\"/><g id=\"Group\" fill=\"#111\" transform=\"translate(92.24 21.765)\"><path d=\"m1.5646 51.329c-1.0431 0-1.5646-0.518-1.5646-1.555v-35.781c0-1.038 0.52153-1.556 1.5646-1.556h19.818c1.043 0 1.564 0.518 1.564 1.556v4.667c0 1.037-0.521 1.555-1.564 1.555h-11.995l-0.0004 7.26h10.952c1.043 0 1.564 0.519 1.564 1.556v4.149c0 1.037-0.521 1.555-1.564 1.555h-10.952l-0.0004 8.816h12.516c1.043 0 1.565 0.518 1.565 1.556v4.667c0 1.037-0.522 1.555-1.565 1.555h-20.339-0.0004z\"/><path d=\"m59.95 12.408c1.044 0 1.565 0.518 1.565 1.556v4.667c0 1.037-0.521 1.555-1.565 1.555h-7.301v29.559c0 1.037-0.522 1.555-1.565 1.555h-6.258c-1.043 0-1.565-0.518-1.565-1.555v-29.559h-7.301c-1.043 0-1.565-0.518-1.565-1.555v-4.667c0-1.038 0.522-1.556 1.565-1.556h23.99z\"/><path fill-rule=\"nonzero\" d=\"m95.936 35.743l5.734 14.002c0.52 1.037-0.52 1.555-1.56 1.555h-6.26c-1.043 0-1.564-1.037-1.564-1.555l-5.216-12.964h-4.172v12.964c0 1.037-0.522 1.555-1.565 1.555h-6.258c-1.043 0-1.565-0.518-1.565-1.555v-35.781c-0.521-1.038 0-1.556 1.565-1.556h12.517c10.952 0 14.598 4.667 14.598 9.853v5.185c0 3.112-1.56 6.223-6.254 8.297zm-13.038-15.557v9.335h4.694c2.607 0 5.215-1.038 5.215-3.63v-1.556c0-2.593-2.608-3.63-5.215-3.63h-4.694v-0.519z\"/><path fill-rule=\"nonzero\" d=\"m114.71 21.742c0-5.186 3.65-9.853 14.6-9.853 10.96 0 14.61 4.667 14.61 9.853v20.224c0 5.186-4.17 9.853-14.61 9.853-10.43 0-14.6-4.667-14.6-9.853v-20.224zm20.34 1.556c0-2.593-2.61-3.63-5.21-3.63-2.61 0-5.22 1.037-5.22 3.63v17.112c0 2.593 2.61 3.63 5.22 3.63 2.6 0 5.21-1.037 5.21-3.63v-17.112zm-1.56-15.039c-0.52 0.5185-1.05 1.0371-2.09 1.0371h-4.69c-1.05 0-1.57-0.5186-1.05-1.5557l2.09-5.1857c0.52-1.0371 1.04-1.5557 2.61-1.5557l6.26 0.00004c1.04 0 1.56 0.51856 1.04 1.5557l-4.17 5.7043z\"/><path fill-rule=\"nonzero\" d=\"m167.39 38.336v11.409c0 1.037-0.53 1.555-1.57 1.555h-6.26c-1.04 0-1.56-0.518-1.56-1.555v-35.781c0-1.038 0.52-1.556 1.56-1.556h12.52c10.95 0 14.6 4.667 14.6 9.853v6.222c0 5.186-3.65 9.853-14.6 9.853h-4.69zm0-18.15v10.372h4.69c2.61 0 5.22-1.037 5.22-3.63v-2.593c0-2.593-2.61-3.63-5.22-3.63h-4.69v-0.519z\"/><path fill-rule=\"nonzero\" d=\"m196.07 21.742c0-5.186 3.65-9.853 14.6-9.853 10.96 0 14.61 4.667 14.61 9.853v20.224c0 5.186-4.18 9.853-14.61 9.853s-14.6-4.667-14.6-9.853v-20.224zm19.82 1.556c0-2.593-2.61-3.63-5.22-3.63-2.6 0-5.21 1.037-5.21 3.63v17.112c0 2.593 2.61 3.63 5.21 3.63 2.61 0 5.22-1.037 5.22-3.63v-17.112z\"/><path d=\"m246.14 43.522h11.47c1.04 0 1.57 0.518 1.57 1.556v4.667c0 1.037-0.53 1.555-1.57 1.555h-19.29c-1.05 0-1.57-0.518-1.57-1.555v-35.781c0-1.038 0.52-1.556 1.57-1.556h6.25c1.05 0 1.57 0.518 1.57 1.556v29.558z\"/><path d=\"m271.69 51.3c-1.04 0-1.56-0.518-1.56-1.555v-35.781c0-1.038 0.52-1.556 1.56-1.556h19.82c1.04 0 1.57 0.518 1.57 1.556v4.667c0 1.037-0.53 1.555-1.57 1.555h-11.99v7.26h10.95c1.04 0 1.56 0.519 1.56 1.556v4.149c0 1.037-0.52 1.555-1.56 1.555h-10.95v8.816h12.51c1.05 0 1.57 0.518 1.57 1.556v4.667c0 1.037-0.52 1.555-1.57 1.555h-20.34z\"/><path d=\"m323.33 22.779c0-2.593-2.09-3.63-4.7-3.63s-4.69 1.037-4.69 3.63v0.519c0 1.555 1.04 2.074 2.08 2.593l9.91 3.111c4.18 1.556 7.3 4.667 7.3 8.816v4.148c0 5.186-3.65 9.853-14.6 9.853s-14.6-4.667-14.6-9.853v-3.63c0-1.037 0.52-1.555 1.56-1.555h6.26c1.04 0 1.57 0.518 1.57 1.555v2.593c0 2.593 2.08 3.63 5.21 3.63 2.61 0 5.22-1.037 5.22-3.63v-1.037c0-2.074-2.61-3.111-5.22-3.63l-8.34-3.111c-3.13-1.038-5.22-4.149-5.22-7.779v-3.63c0-5.186 3.13-9.853 13.56-9.853 10.95 0 14.08 4.667 14.08 9.853v2.074c0 1.037-0.52 1.556-1.56 1.556h-6.26c-1.04 0-1.56-0.519-1.56-1.556v-1.037z\"/></g></g></g></g></g></g></g></svg></a></p><button class=\"m-btn m-btn-shadow m-header-menu-btn\" type=\"button\" title=\"Abrir o menu de navega\u00e7\u00e3o\"><span></span>Menu</button><button class=\"m-segment-button m-open-modal\" style=\"opacity: 0; pointer-events: none\" type=\"button\" data-target=\"m-modal-notifications\">Push</button><button class=\"m-btn m-btn-shadow m-header-search-btn m-open-modal\" type=\"button\" title=\"Pesquisar no Metr\u00f3poles.com\" data-target=\"m-modal-search\">Busca</button></div></div><div id=\"m-sidenav\"><button class=\"m-sidenav-close-btn m-btn-close\" type=\"button\">Esconder menu</button><div class=\"m-sidenav-logo\"><a href=\"/\" title=\"P\u00e1gina inicial do Metr\u00f3poles\">Metr\u00f3poles</a></div><div class=\"m-social-media m-invert-colors\"><a class=\"m-facebook\" href=\"https://www.facebook.com/pages/Metr%C3%B3poles/1505574649732513?fref=ts\"title=\"Metr\u00f3poles no Facebook\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Curtir o Metr\u00f3poles no Facebook</a><a class=\"m-twitter\" href=\"https://twitter.com/Metropoles\" title=\"Metr\u00f3poles no Twitter\"target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Seguir o Metr\u00f3poles no Twitter</a><a class=\"m-youtube\" href=\"https://www.youtube.com/channel/UC9mdw2mmn49ZuqGOpSri7Fw/featured\"title=\"Metr\u00f3poles no YouTube\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Inscrever-se no YouTube do Metr\u00f3poles</a><a class=\"m-instagram\" href=\"https://instagram.com/metropolesdf/\" title=\"Metr\u00f3poles no Instagram\"target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Seguir o Metr\u00f3poles no Instagram</a><a class=\"m-whatsapp\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?phone=5561992542625\"title=\"Metr\u00f3poles no WhatsApp\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span>61 99254-2625</span></a></div><nav><ul class=\"m-sidenav-items\"><li class=\"m-sidenav-item menu-brasil \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"BRASIL\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Brasil</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-distrito-federal \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/distrito-federal\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"DISTRITO FEDERAL\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Distrito Federal</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-mundo \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/mundo\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"MUNDO\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Mundo</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-saude \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/saude\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"SA\u00faDE\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Sa\u00fade</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-vida-e-estilo \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/vida-e-estilo\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"VIDA &AMP; ESTILO\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Vida & Estilo</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-violencia-contra-a-mulher \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/violencia-contra-a-mulher\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"VIOL\u00eaNCIA CONTRA A MULHER\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Viol\u00eancia contra a mulher</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-entretenimento \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/entretenimento\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"ENTRETENIMENTO\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Entretenimento</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-celebridades \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/celebridades\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"CELEBRIDADES\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Celebridades</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-gastronomia \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/gastronomia\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"GASTRONOMIA\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Gastronomia</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-esportes \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/esportes\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"ESPORTES\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Esportes</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-concursos-e-empregos \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/concursos-e-empregos\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"CONCURSOS E EMPREGOS\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Concursos e Empregos</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-economia-br \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil/economia-br\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"ECONOMIA\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Economia</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-sai-do-serio \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/sai-do-serio\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"SAI DO S\u00e9RIO\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Sai do S\u00e9rio</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-e-o-bicho \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/colunas-blogs/e-o-bicho\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"\u00c9 O BICHO\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">\u00c9 o bicho</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-colunas-e-blogs \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/colunas-e-blogs\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"COLUNAS &AMP; BLOGS\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Colunas & Blogs</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-tvm \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/tag/tvm\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"TVM\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">TVM</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-materias-especiais \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/materias-especiais\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"REPORTAGENS ESPECIAIS\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Reportagens especiais</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-ultimas-noticias \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/ultimas-noticias\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"\u00daLTIMAS NOT\u00edCIAS\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">\u00daltimas not\u00edcias</a></div><li class=\"m-sidenav-item menu-cupom \"><div class=\"m-sidenav-item-link\"><a href=\"https://www.metropoles.com/cupom\" onclick=\"ga(\"send\", \"event\", {\"eventCategory\": \"MENU\",\"eventAction\": \"CLICK\",\"eventLabel\": \"CUPONS DE DESCONTO\",\"eventValue\": 0});\" class=\"title\">Cupons de desconto</a></div></nav><ul id=\"menu-footer-1\" class=\"m-sidenav-about-pages\"><li id=\"menu-item-1210761\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1210761 menu-quem-somos\"><a href=\"https://www.metropoles.com/quem-somos\">Quem somos</a></li><li id=\"menu-item-943189\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-943189 menu-expediente\"><a href=\"https://www.metropoles.com/expediente\">Expediente</a></li><li id=\"menu-item-939815\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-939815 menu-termos-de-uso\"><a href=\"https://www.metropoles.com/termos-de-uso\">Termos de uso</a></li><li id=\"menu-item-939906\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-939906\"><a href=\"https://www.metropoles.com/anuncie\">Anuncie</a></li><li id=\"menu-item-944483\" class=\"menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-944483 menu-conteudo-especial\"><a href=\"https://www.metropoles.com/conteudo-especial\">Post Patrocinado</a></li><li id=\"menu-item-939868\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-939868 menu-fale-com-o-metropoles\"><a href=\"https://www.metropoles.com/fale-com-o-metropoles\">Fale com o Metr\u00f3poles</a></li></ul></div><div class=\"m-sidenav-overlay\"></div><nav class=\"m-header-main-nav\"><div class=\"container is-widescreen\"><div id=\"menu-menu-principal\" class=\"m-header-main-nav-items siema m-siema-menu\"><ul class=\"siema-item m-items-menu m-items-menu-1\"><li class=\"menu-item menu-brasil\"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil\">Brasil</a></li><li class=\"menu-item menu-distrito-federal\"><a href=\"https://www.metropoles.com/distrito-federal\">Distrito Federal</a></li><li class=\"menu-item menu-mundo\"><a href=\"https://www.metropoles.com/mundo\">Mundo</a></li><li class=\"menu-item menu-vida-e-estilo\"><a href=\"https://www.metropoles.com/vida-e-estilo\">Vida & Estilo</a></li><li class=\"menu-item menu-saude\"><a href=\"https://www.metropoles.com/saude\">Sa\u00fade</a></li><li class=\"menu-item menu-entretenimento\"><a href=\"https://www.metropoles.com/entretenimento\">Entretenimento</a></li><li class=\"menu-item menu-celebridades\"><a href=\"https://www.metropoles.com/celebridades\">Celebridades</a></li><li class=\"menu-item menu-esportes\"><a href=\"https://www.metropoles.com/esportes\">Esportes</a></li><li class=\"menu-item menu-e-o-bicho\"><a href=\"https://www.metropoles.com/colunas-blogs/e-o-bicho\">\u00c9 o bicho</a></li></ul><ul class=\"siema-item m-items-menu m-items-menu-2\"><li class=\"menu-item menu-gastronomia\"><a href=\"https://www.metropoles.com/gastronomia\">Gastronomia</a></li><li class=\"menu-item menu-concursos-e-empregos\"><a href=\"https://www.metropoles.com/concursos-e-empregos\">Concursos & Empregos</a></li><li class=\"menu-item menu-economia\"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil/economia-br\">Economia</a></li><li class=\"menu-item menu-sai-do-serio\"><a href=\"https://www.metropoles.com/sai-do-serio\">Sai do S\u00e9rio</a></li><li class=\"menu-item menu-colunas-blogs\"><a href=\"https://www.metropoles.com/colunas-e-blogs\">Colunas & Blogs</a></li><li class=\"menu-item menu-tvm\"><a href=\"https://www.metropoles.com/tag/tvm\">TVM</a></li><li class=\"menu-item menu-especiais\"><a href=\"https://www.metropoles.com/materias-especiais\">Reportagens especiais</a></li><li class=\"menu-item menu-ultimas-noticias\"><a href=\"https://www.metropoles.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas not\u00edcias</a></li></ul></div><div class=\"siema-nav\"><button class=\"siema-prev\"></button><button class=\"siema-next\"></button></div></div></nav><div class=\"m-banner-wrap m-banner-leaderboard m-banner-leaderboard-top\"><div id=\"div-gpt-ad-brasil-horizontal-1\"></div></div></header><main id=\"m-main\"><section class=\"m-single\"><div class=\"container m-category-single m-category-brasil\"><div class=\"m-category-header\"><h5 class=\"m-category-title\"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil\" title=\"Ir para a p\u00e1gina\"><span>Brasil</span></a></h5><div class=\"m-pull-right\"><a class=\"m-btn\" href=\"https://www.metropoles.com/brasil\" title=\"Ir para a p\u00e1gina\">Ver todas</a></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"columns is-multiline\"><div class=\"column is-three-quarters-widescreen is-full\"><div class=\"m-head-single\"><div class=\"m-category-label brasil\"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil\">Brasil</a></div><h1 class=\"m-title-single\">Lula preso: os bastidores da hist\u00f3rica pris\u00e3o do ex-presidente</h1><h2 class=\"m-resume-single\">As tratativas para a rendi\u00e7\u00e3o envolveram exig\u00eancias do petista, como viaturas descaracterizadas e cuidado com sua imagem</h2></div><div class=\"m-image-single \" ><picture class=\"\"><source srcset=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2018/04/07070231/anapaixao-Amanda-Perobelli-AE.jpg\" media=\"(max-width: 767px)\"><img class=\"m-lazyImage\" src=\"https://files.metropoles.com/assets/images/icons/thumb-poster-3x2.jpg\" data-src=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2018/04/07070231/anapaixao-Amanda-Perobelli-AE.jpg\" src=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2018/04/07070231/anapaixao-Amanda-Perobelli-AE.jpg\" alt=\"\"></picture><span class=\"m-credit\">Amanda Perobelli/AE</span></div><div class=\"m-info-post\"><div class=\"m-signature\"><div class=\"m-author\"><a href=\"https://www.metropoles.com/author/agencia-estado\" class=\"m-photo-author\"><img src=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2019/07/03180340/Screenshot_460-70x70.png\" alt=\"\"></a><div class=\"m-author-content\"><a class=\"m-name-author\" href=\"https://www.metropoles.com/author/agencia-estado\"><strong>Estad\u00e3o Conte\u00fado</strong></a><a class=\"m-email-author\" href=\"mailto:redacao@metropoles.com\">redacao@metropoles.com</a></div></div></div><div class=\"m-pub-date\"><p><time datetime=\"08/04/2018 9:27\">08/04/2018 9:27,</time><span><strong>atualizado </strong>08/04/2018 9:31</span></p></div></div><div class=\"m-wrapper\"><div class=\"columns is-multiline\"><div class=\"column is-two-thirds-desktop is-full\"><article class=\"m-content\"><div><p>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva rendeu-se \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato quase 50 horas ap\u00f3s decretada sua pris\u00e3o, para in\u00edcio de cumprimento da pena de 12 anos e 1 m\u00eas, em regime fechado, por crimes de corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro no caso triplex do Guaruj\u00e1 (SP).</p><div class=\"m-banner-wrap m-banner-rectangle m-publicity-content-middle\"><div id=\"div-gpt-ad-brasil-quadrado-1\" class=\"ad-quadrado ad-quadrado-1\"></div></div><p>Eram 18h46 quando o petista deixou o pr\u00e9dio onde ficou aquartelado desde quando soube da ordem judicial. Caminhando seguiu para uma gr\u00e1fica onde entrou em uma viatura preta descaracterizada. Homens do Comando de Opera\u00e7\u00f5es T\u00e1ticas (COT), o batalh\u00e3o de elite da PF que \u00e9 acionado em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, aguardava para seguir em comboio, em forte esquema de seguran\u00e7a, digno de chefe de Estado, ao seu compromisso com a Justi\u00e7a.</p><p>Carregando a pr\u00f3pria mala onde levou as roupas que usar\u00e1 como detento, embarcou em uma aeronave de pequeno porte.</p><p><strong><div class=\"m-news-list-content m-related-news\"><h5>Mais sobre o assunto</h5><ul class=\"columns is-multiline\"><li class=\"column is-half-tablet is-full\"><article class=\"m-feed m-feed-small \"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil/justica/acoes-no-stf-contra-prisao-em-2a-instancia-sao-nova-aposta-de-lula\"><picture><source class=\"m-lazyImage\" data-srcset=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2018/04/07163735/plenario-stf.jpg\" media=\"(max-width: 767px)\"><img class=\"m-lazyImage\" src=\"https://files.metropoles.com/assets/images/icons/thumb-poster-3x2.jpg\" data-src=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2018/04/07163735/plenario-stf.jpg\" alt=\"\"></picture></a><div class=\"m-box-text\"><div class=\"m-category-label brasil\"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil/justica\">Justi\u00e7a</a></div><h6 class=\"m-title\"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil/justica/acoes-no-stf-contra-prisao-em-2a-instancia-sao-nova-aposta-de-lula\">A\u00e7\u00f5es no STF contra pris\u00e3o em 2\u00aa inst\u00e2ncia s\u00e3o nova aposta de Lula</a></h6><p class=\"m-resume\">Ex-presidente espera que relator dos processos na Corte, ministro Marco Aur\u00e9lio, pressione pela coloca\u00e7\u00e3o do tema na pauta do plen\u00e1rio</p></div></article></li><li class=\"column is-half-tablet is-full\"><article class=\"m-feed m-feed-small \"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil/lula-passa-primeira-noite-em-cela-da-pf-e-militancia-promete-vigilia\"><picture><source class=\"m-lazyImage\" data-srcset=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2018/04/08081954/Rafa1.jpeg\" media=\"(max-width: 767px)\"><img class=\"m-lazyImage\" src=\"https://files.metropoles.com/assets/images/icons/thumb-poster-3x2.jpg\" data-src=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2018/04/08081954/Rafa1.jpeg\" alt=\"\"></picture></a><div class=\"m-box-text\"><div class=\"m-category-label brasil\"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil\">Brasil</a></div><h6 class=\"m-title\"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil/lula-passa-primeira-noite-em-cela-da-pf-e-militancia-promete-vigilia\">Lula passa primeira noite em cela da PF e milit\u00e2ncia promete vig\u00edlia</a></h6><p class=\"m-resume\">Apoiadores do ex-presidente garantem s\u00f3 arredar p\u00e9 do local ap\u00f3s o petista deixar a cadeia </p></div></article></li></ul></div>Imagem</strong><br />Do segundo andar da PF em Curitiba, o superintendente do Paran\u00e1, Maur\u00edcio Valeixo, e o chefe da Lava Jato, Igor Rom\u00e1rio de Paula, discutiram os termos da rendi\u00e7\u00e3o, seguindo tratativas at\u00e9 pelo menos as 21h da quinta. O dia terminou com a defini\u00e7\u00e3o de que o condenado se entregaria, sob condi\u00e7\u00f5es que terminariam de ser &#8220;ajustadas&#8221; na manh\u00e3 de ontem.</p><div class=\"m-banner-wrap m-banner-rectangle m-publicity-content-middle\"><div id=\"div-gpt-ad-brasil-quadrado-2\" class=\"ad-quadrado\"></div></div><p>A principal delas, aceita pela pol\u00edcia: que participasse da missa pela ex-primeira-dama Marisa Let\u00edcia, que morreu em fevereiro de 2017, marcada para as 9h30 de ontem, na sede do sindicato, e o direito de fazer seu \u00faltimo discurso, transformado em com\u00edcio &#8211; em que atacou Moro, o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, a PF e a imprensa.</p><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://www.metropoles.com/brasil/lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente\" data-widget-id=\"AR_6\" data-ob-template=\u201cmetropoles\"></div><script type=\"text/javascript\" async=\"async\" src=\"https://widgets.outbrain.com/outbrain.js\"></script><p>A exposi\u00e7\u00e3o de sua imagem durante a pris\u00e3o foi outra exig\u00eancia colocada nas tratativas dos emiss\u00e1rios de Lula com a PF, nessa hist\u00f3rica rendi\u00e7\u00e3o do mais importante presidente do Brasil, desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o.</p><div class=\"m-banner-wrap m-banner-rectangle m-publicity-content-middle\"><div id=\"div-gpt-ad-brasil-quadrado-3\" class=\"ad-quadrado\"></div></div><blockquote><p>Lula exigiu que a pol\u00edcia n\u00e3o fizesse exposi\u00e7\u00e3o de sua imagem \u00e0 imprensa, no ato da rendi\u00e7\u00e3o e na transfer\u00eancia. Pediu ainda carros descaracterizados para fazer sua escolta do sindicato at\u00e9 \u00e0 superintend\u00eancia da PF, em S\u00e3o Paulo, de onde foi de helic\u00f3ptero para Congonhas, e que n\u00e3o houvesse policiais fortemente armados o conduzindo.</p></blockquote><p><strong>A primeira pris\u00e3o</strong></p><p>No m\u00eas em que completa 38 anos que foi preso pela primeira vez &#8211; a primeira foi em 19 de abril de 1980 &#8211; pelo regime militar como l\u00edder sindical, Lula tentou resistir at\u00e9 onde pode \u00e0 pris\u00e3o.<div class=\"m-banner-wrap m-banner-rectangle m-publicity-content-middle\"><div id=\"div-gpt-ad-brasil-quadrado-4\" class=\"ad-quadrado\"></div></div></p><p>Mais importante r\u00e9u da Lava Jato, a preocupa\u00e7\u00e3o com a exposi\u00e7\u00e3o da imagem de Lula, no entanto, antecedeu os pedidos dos emiss\u00e1rios do ex-presidente. O tema era tratado desde a escolha pela PF como local onde o petista deveria se apresentar, assim que fosse executada a senten\u00e7a do TRF-4.</p><p>O uso de algemas, por exemplo, foi impedido por ordem de Moro no despacho. A escolha da sala para encarcerar o petista tamb\u00e9m envolveu a preocupa\u00e7\u00e3o com a imagem do condenado. Durante os meses de fevereiro e mar\u00e7o, equipes da PF avaliaram a possibilidade de uso de uma sala no andar da Cust\u00f3dia &#8211; o segundo piso do pr\u00e9dio &#8211; onde ficam os presos, afastado, que poderia ser usado como sala de Estado Maior.</p><p>A exig\u00eancia era ter banheiro, sem grades de cela, ou outro equipamento ostensivo de contens\u00e3o. O local deixou de ser op\u00e7\u00e3o exatamente por ser de maior acesso p\u00fablico e ter risco de exposi\u00e7\u00e3o da imagem.</p><p>A alternativa encontrada, no quarto andar, antigo alojamento de policiais, foi considerada pelo comando do grupo que discutia o assunto como ideal, entre outras coisas, por ser isolado do pr\u00e9dio e ter menor risco de exposi\u00e7\u00e3o da imagem de Lula.</p><p>Na sala especial que abrigar\u00e1 Lula, ele chegar\u00e1 pelo heliponto e entrar\u00e1 direto ao c\u00e1rcere. N\u00e3o passar\u00e1 por guaritas, corredores, nem se expor ao p\u00fablico. \u00c9 a primeira vez nos quatro anos de Lava Jato que o deslocamento do aeroporto para o pr\u00e9dio no bairro Santa C\u00e2ndida \u00e9 feito via a\u00e9rea.</p><blockquote><p>A sala em que Lula ficar\u00e1 \u00e9 bem diferente de uma cela, \u00e9 um dormit\u00f3rio simples, com banheiro pr\u00f3prio, pia, privada, uma cama com colch\u00e3o e um arm\u00e1rio embutido &#8211; de 15 metros quadrados. \u00c9 um ambiente espartano, n\u00e3o h\u00e1 distra\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m, bem diferente do frio e do cinza empoeirado da carceragem, onde dormem dois ex-companheiros de partido e governo: o ex-ministro Antonio Palocci e o ex-diretor da Petrobras Renato Duque.</p></blockquote><p>Num ponto elevado de Curitiba, as noites s\u00e3o frias no Santa C\u00e2ndida, onde est\u00e1 a PF. Pela manh\u00e3 deste domingo, Lula, o mais novo preso da Lava Jato, tomar\u00e1 o primeiro desjejum dos presos: caf\u00e9 com leite e p\u00e3o com manteiga. Se dormir\u00e1, n\u00e3o se pode dizer ainda. A regi\u00e3o \u00e9 silenciosa em dias normais e, de onde ficar\u00e1, internamente \u00e9 imposs\u00edvel se ouvir o ronco e os sons noturnos dos demais presos &#8211; os comuns.</p><p>Para Lula, \u00e9 certo que o barulho de curiosos que cercam a PF, \u00e0 espreita de seu encarceramento, as quase 50 horas de resist\u00eancia e os minutos finais da rendi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o sons que ecoaram ainda por algumas noites na sala especial reservado ao petista.</p><p>O que n\u00e3o se pode dizer ainda \u00e9 se, nesse domingo (8) Lula ter\u00e1 acesso a uma televis\u00e3o &#8211; ou um r\u00e1dio: \u00e9 que ser\u00e1 transmitida a final do Paulista, em que o Corinthians enfrentar\u00e1 seu arquirrival Palmeiras.</p></div></p><div class=\"m-publicity-content-middle m-banner-wrap m-truvid-block-content\"><div class=\"truvid\"><script data-cfasync=\"false\" async type=\"text/javascript\">var truvidScript = document.createElement('script'); truvidScript.async = true; truvidScript.setAttribute('data-cfasync','false'); truvidScript.type = 'text/javascript'; truvidScript.src = '//stg.truvidplayer.com/index.php?sub_user_id=525&widget_id=2407&playlist_id=1714&m=a&cb=' + (Math.random() * 10000000000000000); var currentScript = document.currentScript || document.scripts[document.scripts.length - 1]; currentScript.parentNode.insertBefore(truvidScript, currentScript.nextSibling);</script></div></div></article><div class=\"m-tags\"><a href=\"https://www.metropoles.com/tag/pt\">PT</a><a href=\"https://www.metropoles.com/tag/lula\">Lula</a><a href=\"https://www.metropoles.com/tag/prisao-de-lula\">pris\u00e3o de Lula</a></div><div id=\"listComments\" class=\"comments\"><button class=\"m-btn m-btn-see-more m-btn-shadow open-disqus\" data-url='https://www.metropoles.com/brasil/lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente' data-identifier='563014'>Ver Coment\u00e1rios</button><div id=\"disqus_thread\"></div></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://www.metropoles.com/brasil/lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente\" data-widget-id=\"AR_1\" data-ob-template=\"metropoles\"></div><script type=\"text/javascript\" async=\"async\" src=\"https://widgets.outbrain.com/outbrain.js\"></script></div><div class=\"column is-one-third-desktop is-full\"><div class=\"m-sidebar\"><div class=\"columns is-gapless is-multiline\"><div class=\"column is-full is-hidden-widescreen\"><div class=\"m-banner-wrap m-banner-halfpage m-sidebar-banner m-banner-move-widescreen\"><div id=\"div-gpt-ad-brasil-quadrado-sidebar-1\"></div></div></div><div class=\"column is-full\"><section class=\"m-widget-latest-news m-news-list-content\"><h5><a href=\"https://www.metropoles.com/ultimas-noticias\">\u00daltimas not\u00edcias</a></h5><ul class=\"columns is-multiline\"><li class=\"column is-half-tablet is-full-desktop\"><article class=\"m-feed m-feed-small m-no-photo \"><div class=\"m-box-text\"><div class=\"m-category-label brasil\"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil/politica-brasil\">Pol\u00edtica</a><div class=\"m-share-home m-share\"> <button class=\"m-share-button\">Compartilhar</button> <div class=\"m-share-tooltip\"> <div class=\"m-label\"><span>Compartilhe:</span></div> <ul> <li> <a class=\"m-whatsapp\" target=\"_blank\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?phone=&text=https://www.metropoles.com/brasil/politica-brasil/oab-rebate-agu-e-reforca-pedido-de-intervencao-contra-bolsonaro\" title=\"Compartilhar pelo WhatsApp\"><span>WhatsApp</span></a> </li> <li> <a class=\"m-facebook\" target=\"_blank\" href=\"https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.metropoles.com/brasil/politica-brasil/oab-rebate-agu-e-reforca-pedido-de-intervencao-contra-bolsonaro\" title=\"Compartilhar pelo Facebook\"><span>Facebook</span></a> </li> <li> <a class=\"m-twitter\" target=\"_blank\" href=\"//twitter.com/intent/tweet?source=metropoles.com&text=OAB rebate AGU e refor\u00e7a pedido de interven\u00e7\u00e3o contra Bolsonaro&url=https://www.metropoles.com/brasil/politica-brasil/oab-rebate-agu-e-reforca-pedido-de-intervencao-contra-bolsonaro\" title=\"Compartilhar pelo Twitter\"><span>Twitter</span></a> </li> <li> <a class=\"m-pinterest\" target=\"_blank\" href=\"http://pinterest.com/pin/create/link/?url=https://www.metropoles.com/brasil/politica-brasil/oab-rebate-agu-e-reforca-pedido-de-intervencao-contra-bolsonaro\" title=\"Compartilhar pelo Pinterest\"><span>Pinterest</span></a> </li> </ul> </div></div></div><h6 class=\"m-title\"><a href=\"https://www.metropoles.com/brasil/politica-brasil/oab-rebate-agu-e-reforca-pedido-de-intervencao-contra-bolsonaro\" onclick=\"ga(&quot;send&quot;, &quot;event&quot;, {&quot;eventCategory&quot;: &quot;\u00daLTIMAS SIDEBAR SINGLE&quot;,&quot;eventAction&quot;: &quot;CLICK&quot;,&quot;eventLabel&quot;: &quot;POSI\u00e7\u00e3O 1&quot;,&quot;eventValue&quot;: 0});\">OAB rebate AGU e refor\u00e7a pedido de interven\u00e7\u00e3o contra Bolsonaro</a></h6><p class=\"m-resume\">Entidade insiste que presidente \u00e9 fator de instabilidade em meio \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus e n\u00e3o deve desrespeitar orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas</p></div></article></li><li class=\"column is-half-tablet is-full-desktop\"><article class=\"m-feed m-feed-small m-no-photo \"><div class=\"m-box-text\"><div class=\"m-category-label mundo\"><a href=\"https://www.metropoles.com/mundo/saude-int\">Sa\u00fade</a><div class=\"m-share-home m-share\"> <button class=\"m-share-button\">Compartilhar</button> <div class=\"m-share-tooltip\"> <div class=\"m-label\"><span>Compartilhe:</span></div> <ul> <li> <a class=\"m-whatsapp\" target=\"_blank\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?phone=&text=https://www.metropoles.com/mundo/covid-19-china-tem-1o-dia-sem-mortes-desde-o-inicio-da-pandemia\" title=\"Compartilhar pelo WhatsApp\"><span>WhatsApp</span></a> </li> <li> <a class=\"m-facebook\" target=\"_blank\" href=\"https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.metropoles.com/mundo/covid-19-china-tem-1o-dia-sem-mortes-desde-o-inicio-da-pandemia\" title=\"Compartilhar pelo Facebook\"><span>Facebook</span></a> </li> <li> <a class=\"m-twitter\" target=\"_blank\" href=\"//twitter.com/intent/tweet?source=metropoles.com&text=Covid-19: China tem 1\u00ba dia sem mortes desde o in\u00edcio da pandemia&url=https://www.metropoles.com/mundo/covid-19-china-tem-1o-dia-sem-mortes-desde-o-inicio-da-pandemia\" title=\"Compartilhar pelo Twitter\"><span>Twitter</span></a> </li> <li> <a class=\"m-pinterest\" target=\"_blank\" href=\"http://pinterest.com/pin/create/link/?url=https://www.metropoles.com/mundo/covid-19-china-tem-1o-dia-sem-mortes-desde-o-inicio-da-pandemia\" title=\"Compartilhar pelo Pinterest\"><span>Pinterest</span></a> </li> </ul> </div></div></div><h6 class=\"m-title\"><a href=\"https://www.metropoles.com/mundo/covid-19-china-tem-1o-dia-sem-mortes-desde-o-inicio-da-pandemia\" onclick=\"ga(&quot;send&quot;, &quot;event&quot;, {&quot;eventCategory&quot;: &quot;\u00daLTIMAS SIDEBAR SINGLE&quot;,&quot;eventAction&quot;: &quot;CLICK&quot;,&quot;eventLabel&quot;: &quot;POSI\u00e7\u00e3O 2&quot;,&quot;eventValue&quot;: 0});\">Covid-19: China tem 1\u00ba dia sem mortes desde o in\u00edcio da pandemia</a></h6><p class=\"m-resume\">Pa\u00eds que foi primeiro epicentro do coronav\u00edrus comemora primeiras 24 horas sem mortes causadas pela Covid-19 desde que a crise come\u00e7ou</p></div></article></li><li class=\"column is-half-tablet is-full-desktop\"><article class=\"m-feed m-feed-small m-no-photo \"><div class=\"m-box-text\"><div class=\"m-category-label esportes\"><a href=\"https://www.metropoles.com/esportes/basquete\">Basquete</a><div class=\"m-share-home m-share\"> <button class=\"m-share-button\">Compartilhar</button> <div class=\"m-share-tooltip\"> <div class=\"m-label\"><span>Compartilhe:</span></div> <ul> <li> <a class=\"m-whatsapp\" target=\"_blank\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?phone=&text=https://www.metropoles.com/esportes/basquete/comissario-diz-que-nba-decisao-de-retorno-nao-saira-antes-de-maio\" title=\"Compartilhar pelo WhatsApp\"><span>WhatsApp</span></a> </li> <li> <a class=\"m-facebook\" target=\"_blank\" href=\"https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.metropoles.com/esportes/basquete/comissario-diz-que-nba-decisao-de-retorno-nao-saira-antes-de-maio\" title=\"Compartilhar pelo Facebook\"><span>Facebook</span></a> </li> <li> <a class=\"m-twitter\" target=\"_blank\" href=\"//twitter.com/intent/tweet?source=metropoles.com&text=Comiss\u00e1rio diz decis\u00e3o de retorno da NBA n\u00e3o sair\u00e1 antes de maio&url=https://www.metropoles.com/esportes/basquete/comissario-diz-que-nba-decisao-de-retorno-nao-saira-antes-de-maio\" title=\"Compartilhar pelo Twitter\"><span>Twitter</span></a> </li> <li> <a class=\"m-pinterest\" target=\"_blank\" href=\"http://pinterest.com/pin/create/link/?url=https://www.metropoles.com/esportes/basquete/comissario-diz-que-nba-decisao-de-retorno-nao-saira-antes-de-maio\" title=\"Compartilhar pelo Pinterest\"><span>Pinterest</span></a> </li> </ul> </div></div></div><h6 class=\"m-title\"><a href=\"https://www.metropoles.com/esportes/basquete/comissario-diz-que-nba-decisao-de-retorno-nao-saira-antes-de-maio\" onclick=\"ga(&quot;send&quot;, &quot;event&quot;, {&quot;eventCategory&quot;: &quot;\u00daLTIMAS SIDEBAR SINGLE&quot;,&quot;eventAction&quot;: &quot;CLICK&quot;,&quot;eventLabel&quot;: &quot;POSI\u00e7\u00e3O 3&quot;,&quot;eventValue&quot;: 0});\">Comiss\u00e1rio diz decis\u00e3o de retorno da NBA n\u00e3o sair\u00e1 antes de maio</a></h6><p class=\"m-resume\">A NBA foi a primeira das principais ligas profissionais dos Estados Unidos a ser suspensa por causa da amea\u00e7a da covid-19</p></div></article></li><li class=\"column is-half-tablet is-full-desktop\"><article class=\"m-feed m-feed-small \"><a href=\"https://www.metropoles.com/entretenimento/televisao/lazaro-ramos-diz-que-viciou-tais-araujo-no-bbb20-e-revela-torcida\" class=\"\" data-title=\"L\u00e1zaro Ramos diz que viciou Ta\u00eds Ara\u00fajo no BBB20 e revela torcida\" onclick=\"ga(&quot;send&quot;, &quot;event&quot;, {&quot;eventCategory&quot;: &quot;\u00daLTIMAS SIDEBAR SINGLE&quot;,&quot;eventAction&quot;: &quot;CLICK&quot;,&quot;eventLabel&quot;: &quot;POSI\u00e7\u00e3O 4&quot;,&quot;eventValue&quot;: 0});\"><picture><img class=\"m-lazyImage\" src=\"https://files.metropoles.com/assets/images/icons/thumb-poster-3x2.jpg\" data-src=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2020/04/06211706/L%C3%A1zaro-Ramos-RED-120x80.jpg\" alt=\"L\u00e1zaro Ramos e Ta\u00eds Ara\u00fajo\"></picture></a><div class=\"m-box-text\"><div class=\"m-category-label entretenimento\"><a href=\"https://www.metropoles.com/entretenimento/televisao\">Televis\u00e3o</a><div class=\"m-share-home m-share\"> <button class=\"m-share-button\">Compartilhar</button> <div class=\"m-share-tooltip\"> <div class=\"m-label\"><span>Compartilhe:</span></div> <ul> <li> <a class=\"m-whatsapp\" target=\"_blank\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?phone=&text=https://www.metropoles.com/entretenimento/televisao/lazaro-ramos-diz-que-viciou-tais-araujo-no-bbb20-e-revela-torcida\" title=\"Compartilhar pelo WhatsApp\"><span>WhatsApp</span></a> </li> <li> <a class=\"m-facebook\" target=\"_blank\" href=\"https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.metropoles.com/entretenimento/televisao/lazaro-ramos-diz-que-viciou-tais-araujo-no-bbb20-e-revela-torcida\" title=\"Compartilhar pelo Facebook\"><span>Facebook</span></a> </li> <li> <a class=\"m-twitter\" target=\"_blank\" href=\"//twitter.com/intent/tweet?source=metropoles.com&text=L\u00e1zaro Ramos diz que viciou Ta\u00eds Ara\u00fajo no BBB20 e revela torcida&url=https://www.metropoles.com/entretenimento/televisao/lazaro-ramos-diz-que-viciou-tais-araujo-no-bbb20-e-revela-torcida\" title=\"Compartilhar pelo Twitter\"><span>Twitter</span></a> </li> <li> <a class=\"m-pinterest\" target=\"_blank\" href=\"http://pinterest.com/pin/create/link/?url=https://www.metropoles.com/entretenimento/televisao/lazaro-ramos-diz-que-viciou-tais-araujo-no-bbb20-e-revela-torcida\" title=\"Compartilhar pelo Pinterest\"><span>Pinterest</span></a> </li> </ul> </div></div></div><h6 class=\"m-title\"><a href=\"https://www.metropoles.com/entretenimento/televisao/lazaro-ramos-diz-que-viciou-tais-araujo-no-bbb20-e-revela-torcida\" onclick=\"ga(&quot;send&quot;, &quot;event&quot;, {&quot;eventCategory&quot;: &quot;\u00daLTIMAS SIDEBAR SINGLE&quot;,&quot;eventAction&quot;: &quot;CLICK&quot;,&quot;eventLabel&quot;: &quot;POSI\u00e7\u00e3O 4&quot;,&quot;eventValue&quot;: 0});\">L\u00e1zaro Ramos diz que viciou Ta\u00eds Ara\u00fajo no BBB20 e revela torcida</a></h6><p class=\"m-resume\">\"N\u00e3o sei se estou me transportando para a casa por causa do confinamento, mas agora voto, assisto e tor\u00e7o\", contou o ator e apresentador</p></div></article></li><li class=\"column is-half-tablet is-full-desktop\"><article class=\"m-feed m-feed-small \"><a href=\"https://www.metropoles.com/mundo/covid-19-nova-york-tem-reducao-de-mortes-e-internacoes-caem-50\" class=\"\" data-title=\"Covid-19: Nova York tem redu\u00e7\u00e3o de mortes e interna\u00e7\u00f5es caem 50%\" onclick=\"ga(&quot;send&quot;, &quot;event&quot;, {&quot;eventCategory&quot;: &quot;\u00daLTIMAS SIDEBAR SINGLE&quot;,&quot;eventAction&quot;: &quot;CLICK&quot;,&quot;eventLabel&quot;: &quot;POSI\u00e7\u00e3O 5&quot;,&quot;eventValue&quot;: 0});\"><picture><img class=\"m-lazyImage\" src=\"https://files.metropoles.com/assets/images/icons/thumb-poster-3x2.jpg\" data-src=\"https://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2020/04/06214149/ny2-120x80.jpg\" alt=\"Time Square em Nova York durante pandemia de coronav\u00edrus\"></picture></a><div class=\"m-box-text\"><div class=\"m-category-label mundo\"><a href=\"https://www.metropoles.com/mundo/saude-int\">Sa\u00fade</a><div class=\"m-share-home m-share\"> <button class=\"m-share-button\">Compartilhar</button> <div class=\"m-share-tooltip\"> <div class=\"m-label\"><span>Compartilhe:</span></div> <ul> <li> <a class=\"m-whatsapp\" target=\"_blank\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?phone=&text=https://www.metropoles.com/mundo/covid-19-nova-york-tem-reducao-de-mortes-e-internacoes-caem-50\" title=\"Compartilhar pelo WhatsApp\"><span>WhatsApp</span></a> </li> <li> <a class=\"m-facebook\" target=\"_blank\" href=\"https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://www.metropoles.com/mundo/covid-19-nova-york-tem-reducao-de-mortes-e-internacoes-caem-50\" title=\"Compartilhar pelo Facebook\"><span>Facebook</span></a> </li> <li> <a class=\"m-twitter\" target=\"_blank\" href=\"//twitter.com/intent/tweet?source=metropoles.com&text=Covid-19: Nova York tem redu\u00e7\u00e3o de mortes e interna\u00e7\u00f5es caem 50%&url=https://www.metropoles.com/mundo/covid-19-nova-york-tem-reducao-de-mortes-e-internacoes-caem-50\" title=\"Compartilhar pelo Twitter\"><span>Twitter</span></a> </li> <li> <a class=\"m-pinterest\" target=\"_blank\" href=\"http://pinterest.com/pin/create/link/?url=https://www.metropoles.com/mundo/covid-19-nova-york-tem-reducao-de-mortes-e-internacoes-caem-50\" title=\"Compartilhar pelo Pinterest\"><span>Pinterest</span></a> </li> </ul> </div></div></div><h6 class=\"m-title\"><a href=\"https://www.metropoles.com/mundo/covid-19-nova-york-tem-reducao-de-mortes-e-internacoes-caem-50\" onclick=\"ga(&quot;send&quot;, &quot;event&quot;, {&quot;eventCategory&quot;: &quot;\u00daLTIMAS SIDEBAR SINGLE&quot;,&quot;eventAction&quot;: &quot;CLICK&quot;,&quot;eventLabel&quot;: &quot;POSI\u00e7\u00e3O 5&quot;,&quot;eventValue&quot;: 0});\">Covid-19: Nova York tem redu\u00e7\u00e3o de mortes e interna\u00e7\u00f5es caem 50%</a></h6><p class=\"m-resume\">Governador do estado de NY prorrogou, nesta segunda-feira, o isolamento imposto a escolas, com\u00e9rcios e servi\u00e7os n\u00e3o essenciais</p></div></article></li></ul></section></div><div class=\"OUTBRAIN\" data-widget-id=\"SB_2\" data-ob-template=\"metropoles\" data-src=\"https://www.metropoles.com/brasil/lula-preso-os-bastidores-da-historica-prisao-do-ex-presidente\"></div><script type=\"text/javascript\" defer src=\"https://widgets.outbrain.com/outbrain.js\"></script></div></div></div></div></div></div><div class=\"column is-one-quarter-widescreen is-full is-hidden-touch is-hidden-desktop-only m-banner-block-widescreen\"></div></div><div id=\"begin-frame\"></div></div></section></main><footer id=\"m-footer\"><div class=\"m-main-bar\"><div class=\"container\"><div class=\"columns\"><div class=\"column m-nav-footer\"><ul id=\"menu-footer-2\" class=\"\"><li class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1210761 menu-quem-somos\"><a href=\"https://www.metropoles.com/quem-somos\">Quem somos</a></li><li class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-943189 menu-expediente\"><a href=\"https://www.metropoles.com/expediente\">Expediente</a></li><li class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-939815 menu-termos-de-uso\"><a href=\"https://www.metropoles.com/termos-de-uso\">Termos de uso</a></li><li class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-939906\"><a href=\"https://www.metropoles.com/anuncie\">Anuncie</a></li><li class=\"menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-944483 menu-conteudo-especial\"><a href=\"https://www.metropoles.com/conteudo-especial\">Post Patrocinado</a></li><li class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-939868 menu-fale-com-o-metropoles\"><a href=\"https://www.metropoles.com/fale-com-o-metropoles\">Fale com o Metr\u00f3poles</a></li></ul></div><div class=\"column is-one-third\"><a class=\"m-logo-footer\" href=\"/\"><svg xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" height=\"70px\" width=\"75px\" version=\"1.1\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" viewBox=\"0 0 75 70\"><title>metropoles.com</title><g id=\"m-logo-m\" fill-rule=\"evenodd\" fill=\"none\"><g id=\"DESKTOP-HOME-EMOJI-FAIXA\" fill=\"#C32417\" transform=\"translate(-1492 -9485)\"><g id=\"Rodap\u00e9\" transform=\"translate(0 9464)\"><polygon id=\"Path\" points=\"1491 21 1567 21 1567 91 1552 91 1552 35.789 1537 35.789 1537 90.507 1522 90.507 1522 35.789 1507 35.789 1507 90.507 1492 90.507 1492 21\"/></g></g></g></svg><p>Todos os direitos reservados</p></a></div></div></div></div></footer></div><script type='text/javascript' src='https://files.metropoles.com/site/dist/main.618a9fe1.js'></script><script defer type='text/javascript' src='https://metropoles.disqus.com/embed.js'></script><script defer type='text/javascript' src='https://metropoles.disqus.com/count.js'></script></body></html>"}