{"fileId": "theintercept.com#-2018-04-07-a-prisao-de-lula-e-politica-", "url": "https://theintercept.com/2018/04/07/a-prisao-de-lula-e-politica/", "labels": ["lula-preso", "the-intercept"], "text": "<!DOCTYPE html>\n<!--\n ______  __              ______          __                                       __\n/\\__  _\\/\\ \\            /\\__  _\\        /\\ \\__                                   /\\ \\__\n\\/_/\\ \\/\\ \\ \\___      __\\/_/\\ \\/     ___\\ \\ ,_\\    __   _ __   ___     __   _____\\ \\ ,_\\\n   \\ \\ \\ \\ \\  _ `\\  /'__`\\ \\ \\ \\   /' _ `\\ \\ \\/  /'__`\\/\\`'__\\/'___\\ /'__`\\/\\ '__`\\ \\ \\/\n    \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\/\\  __/  \\_\\ \\__/\\ \\/\\ \\ \\ \\_/\\  __/\\ \\ \\//\\ \\__//\\  __/\\ \\ \\L\\ \\ \\ \\_\n     \\ \\_\\ \\ \\_\\ \\_\\ \\____\\ /\\_____\\ \\_\\ \\_\\ \\__\\ \\____\\\\ \\_\\\\ \\____\\ \\____\\\\ \\ ,__/\\ \\__\\\n      \\/_/  \\/_/\\/_/\\/____/ \\/_____/\\/_/\\/_/\\/__/\\/____/ \\/_/ \\/____/\\/____/ \\ \\ \\/  \\/__/\n                                                                              \\ \\_\\\n                                                                               \\/_/\n-->\n<html lang=\"pt\">\n  <head>\n    <title>A pris\u00e3o de Lula \u00e9 pol\u00edtica</title>\n    <meta charset=\"utf-8\">\n    <meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\">\n    <meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, user-scalable=no\">\n    <meta name=\"msapplication-TileColor\" content=\"#000000\">\n    <meta name=\"msapplication-TileImage\" content=\"/static/mstile-144x144.png\">\n    <meta name=\"msapplication-config\" content=\"/static/browserconfig.xml\">\n    <meta name=\"theme-color\" content=\"#ffffff\">\n    <meta property=\"fb:pages\" content=\"619459291436461,1754956431459064\">\n    <meta property=\"og:description\" content=\"\u00c9 ineg\u00e1vel que For\u00e7as Armadas, STF e Justi\u00e7a est\u00e3o politicamente alinhados e atuando para tirar Lula das elei\u00e7\u00f5es nas quais \u00e9 favorito.\">\n    <meta property=\"og:image\" content=\"https://theintercept.imgix.net/wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498.jpg?auto=compress%2Cformat&amp;q=90&amp;fit=crop&amp;w=1200&amp;h=800\">\n    <meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\">\n    <meta property=\"og:site_name\" content=\"The Intercept Brasil\">\n    <meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n    <meta property=\"article:author\" content=\"https://www.facebook.com/JornalismoWando/\">\n    <meta property=\"og:title\" content=\"A pris\u00e3o de Lula \u00e9 pol\u00edtica\">\n    <meta property=\"og:url\" content=\"https://theintercept.com/2018/04/07/a-prisao-de-lula-e-politica/\">\n    <meta name=\"description\" content=\"\u00c9 ineg\u00e1vel que For\u00e7as Armadas, STF e Justi\u00e7a est\u00e3o politicamente alinhados e atuando para tirar Lula das elei\u00e7\u00f5es nas quais \u00e9 favorito.\">\n    <meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n    <meta name=\"twitter:creator\" content=\"@theinterceptbr\">\n    <meta name=\"twitter:description\" content=\"\u00c9 ineg\u00e1vel que For\u00e7as Armadas, STF e Justi\u00e7a est\u00e3o politicamente alinhados e atuando para tirar Lula das elei\u00e7\u00f5es nas quais \u00e9 favorito.\">\n    <meta name=\"twitter:domain\" content=\"The Intercept Brasil\">\n    <meta name=\"twitter:image\" content=\"https://theintercept.imgix.net/wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498.jpg?auto=compress%2Cformat&amp;q=90&amp;fit=crop&amp;w=1200&amp;h=800\">\n    <meta name=\"twitter:site\" content=\"@theinterceptbr\">\n    <meta name=\"twitter:title\" content=\"A pris\u00e3o de Lula \u00e9 pol\u00edtica\">\n    <meta name=\"robots\" content=\"index, follow\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"/static/apple-touch-icon-57x57.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"60x60\" href=\"/static/apple-touch-icon-60x60.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"/static/apple-touch-icon-72x72.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"/static/apple-touch-icon-76x76.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"/static/apple-touch-icon-114x114.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"/static/apple-touch-icon-120x120.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"/static/apple-touch-icon-144x144.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"/static/apple-touch-icon-152x152.png\">\n    <link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"180x180\" href=\"/static/apple-touch-icon-180x180.png\">\n    <link rel=\"icon\" type=\"image/png\" href=\"/static/favicon-32x32.png\" sizes=\"32x32\">\n    <link rel=\"icon\" type=\"image/png\" href=\"/static/android-chrome-192x192.png\" sizes=\"192x192\">\n    <link rel=\"icon\" type=\"image/png\" href=\"/static/favicon-96x96.png\" sizes=\"96x96\">\n    <link rel=\"icon\" type=\"image/png\" href=\"/static/favicon-16x16.png\" sizes=\"16x16\">\n    <link rel=\"manifest\" href=\"/static/manifest.json\">\n    <link rel=\"shortcut icon\" href=\"/static/favicon.ico\">\n    \n    \n    \n    \n    \n    <!--[if !IE]><!--><link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/assets/app0d037c1380c8cc0f5626.css\"><!--<![endif]-->\n    <!--[if gte IE 9]><link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/assets/app0d037c1380c8cc0f5626.css\"><![endif]-->\n    <!--[if lte IE 8]><link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/assets/ie80d037c1380c8cc0f5626.css\"><![endif]-->\n    \n    <!--[if lte IE 8]>\n    <script>\n      document.createElement('header');\n      document.createElement('nav');\n      document.createElement('section');\n      document.createElement('article');\n      document.createElement('aside');\n      document.createElement('footer');\n      document.createElement('hgroup');\n      document.createElement('picture');\n    </script>\n    <![endif]-->\n    <script id=\"ad-block-test\" src=\"/ads.js\" data-blocked=\"true\"></script>\n  </head>\n  <body>\n    <script src=\"/assets/sniffer0d037c1380c8cc0f5626.js\"></script>\n    <div id=\"Root\"><div class=\"InterceptWrapper\" data-reactroot=\"\" data-reactid=\"1\" data-react-checksum=\"-1444583449\"><div data-reactid=\"2\"><!-- react-empty: 3 --><!-- react-empty: 4 --></div><div class=\"Header Header--pt Header--route-theintercept Header--route-post\" data-reactid=\"5\"><span data-reactid=\"6\"><div class=\"Header-hamburger\" data-reactid=\"7\"><a class=\"Header-hamburger-link\" href=\"/2018/04/07/a-prisao-de-lula-e-politica?menu=1\" style=\"color:;\" data-reactid=\"8\"><span class=\"Icon Icon--Menu icon-TI_Menu\" data-reactid=\"9\"></span></a></div><nav class=\"Header-menu\" data-reactid=\"10\"><div class=\"Logo Logo--language\" data-reactid=\"11\"><div class=\"Logo-bg-block\" data-reactid=\"12\"><div class=\"GridContainer\" data-reactid=\"13\"><div class=\"GridRow\" data-reactid=\"14\"><div class=\"Logo-bg\" data-reactid=\"15\"></div></div></div></div><div class=\"Logo-block\" data-reactid=\"16\"><a href=\"/brasil/\" data-reactid=\"17\"><span class=\"Logo-fallback\" style=\"color:#111;\" data-reactid=\"18\"><!-- react-text: 19 -->The<!-- /react-text --><br data-reactid=\"20\"/><!-- react-text: 21 -->Intercept_<!-- /react-text --><span data-reactid=\"22\"><br data-reactid=\"23\"/><!-- react-text: 24 -->Brasil<!-- /react-text --></span></span><svg class=\"Logo-svg\" height=\"66px\" version=\"1.1\" viewBox=\"0 0 140 66\" width=\"140px\" data-reactid=\"25\"><g data-reactid=\"26\"><path class=\"Logo-path\" d=\"M51.731,30.458c1.246,0,2.264,1.425,2.264,3.206l-4.605,0.56C49.517,31.781,50.28,30.458,51.731,30.458 M40.789,8.601 c1.247,0,2.265,1.424,2.265,3.206l-4.606,0.559C38.575,9.924,39.339,8.601,40.789,8.601 M92.774,30.458 c1.247,0,2.264,1.425,2.264,3.206l-4.605,0.56C90.56,31.781,91.323,30.458,92.774,30.458 M128.295,46.463H140v-2.188h-11.705 V46.463z M106.642,31.679c0.279-0.101,0.61-0.178,1.272-0.178c2.544,0,4.275,1.68,4.275,5.42c0,3.104-1.705,5.216-4.173,5.216 c-0.408,0-0.891-0.076-1.374-0.229V31.679z M68.652,33.206h3.18v-4.097c-0.61-0.254-1.017-0.356-1.603-0.356 c-0.992,0-2.188,0.662-3.435,1.654l-0.916,0.713v-2.367h-0.661l-6.285,1.272v0.967l2.112,0.637v10l-2.112,0.763v0.865h9.313v-0.865 l-2.367-0.763v-9.39c0.611-0.229,1.68-0.407,1.934-0.407L68.652,33.206z M80.484,28.753c-3.995,0-8.372,2.494-8.372,8.066 c0,4.631,3.079,6.82,6.412,6.82c1.146,0,2.469-0.153,4.402-0.967l2.341-0.993l-0.33-0.916c-0.586,0.229-1.4,0.382-2.545,0.382 c-3.155,0-5.547-1.883-5.547-6.132c0-2.952,1.705-4.555,3.257-4.555c0.153,0,0.331,0.025,0.484,0.102l1.399,2.646h2.926v-3.613 C83.741,29.16,82.138,28.753,80.484,28.753 M123.792,26.489h-1.171l-5.521,3.18v1.069l1.857,0.178v10.076 c0,1.807,1.425,2.647,3.435,2.647c0.942,0,2.697-0.306,3.868-0.662l2.035-0.636l-0.178-0.941c-0.33,0.076-0.916,0.101-1.246,0.101 c-1.858,0-3.079-0.687-3.079-2.977v-7.455l4.351,0.229v-2.163h-4.351V26.489z M40.128,26.489h-1.171l-5.522,3.18v1.069l1.858,0.178 v10.076c0,1.807,1.425,2.647,3.435,2.647c0.942,0,2.697-0.306,3.868-0.662l2.035-0.636L44.453,41.4 c-0.331,0.076-0.916,0.101-1.247,0.101c-1.857,0-3.078-0.687-3.078-2.977v-7.455l4.351,0.229v-2.163h-4.351V26.489z M58.626,35.293 v-0.407c0-2.189-1.476-6.133-6.437-6.133c-3.766,0-7.558,2.494-7.558,8.066c0,4.555,3.334,6.82,6.972,6.82 c1.069,0,2.621-0.178,4.428-0.967l2.264-0.993l-0.33-0.916c-0.586,0.229-1.4,0.382-2.596,0.382c-2.799,0-5.878-1.628-6.005-5.852 H58.626z M99.67,35.293v-0.407c0-2.189-1.476-6.133-6.438-6.133c-3.766,0-7.557,2.494-7.557,8.066c0,4.555,3.333,6.82,6.972,6.82 c1.068,0,2.62-0.178,4.427-0.967l2.265-0.993l-0.331-0.916c-0.585,0.229-1.4,0.382-2.596,0.382c-2.798,0-5.877-1.628-6.005-5.852 H99.67z M47.685,13.435v-0.407c0-2.188-1.476-6.132-6.438-6.132c-3.766,0-7.557,2.493-7.557,8.066c0,4.555,3.333,6.819,6.972,6.819 c1.069,0,2.621-0.178,4.427-0.967l2.265-0.992l-0.331-0.916c-0.585,0.229-1.399,0.382-2.595,0.382 c-2.799,0-5.878-1.629-6.005-5.853H47.685z M6.438,25.598v15.725L3.97,42.265v0.992h10.865v-0.992l-2.468-0.942V25.598l2.468-0.942 v-0.992H3.97v0.992L6.438,25.598z M31.781,41.629V33.74c0-2.926-1.094-4.987-4.045-4.987c-1.222,0-2.138,0.382-3.334,0.916 l-2.163,0.942v-1.858h-0.661l-6.285,1.272v0.967l2.112,0.637v10l-2.112,0.763v0.865h8.804v-0.865l-1.858-0.763v-9.924 c0.458-0.127,1.247-0.204,1.833-0.204c1.577,0,2.875,0.865,2.875,3.461v6.667l-1.858,0.763v0.865h8.804v-0.865L31.781,41.629z M106.642,28.753h-0.662l-6.285,1.272v0.967l2.112,0.637v15.598l-2.112,0.763v0.865h9.567V47.99l-2.62-0.763v-3.588h0.992 c5.954,0,9.287-3.614,9.287-8.626c0-4.301-3.002-6.26-5.241-6.26c-0.891,0-2.443,0.535-3.868,1.247l-0.967,0.483h-0.203V28.753z M31.527,19.771v-7.888c0-2.926-1.094-4.987-4.046-4.987c-1.221,0-2.137,0.381-3.333,0.916l-2.163,0.941V0h-0.662l-4.911,1.807H0 v4.911h2.316L3.257,3.69h3.181v15.776L3.97,20.407V21.4h10.61v-0.993l-2.213-0.941V3.69h4.783v16.081l-1.857,0.763V21.4h8.55 v-0.866l-1.858-0.763V9.873c0.458-0.127,1.247-0.229,1.832-0.229c1.578,0,2.875,0.865,2.875,3.46v6.667l-1.857,0.763V21.4h8.804 v-0.866L31.527,19.771z\" fill=\"#111\" data-reactid=\"27\"></path><path class=\"Logo-Language-path\" d=\"M22.45,49.93c0-2.5-2.22-4.41-7.44-4.41H4v1l2.47,0.94V63.21L4,64.16v1h10.5c5.92,0,8.69-2.19,8.69-5.71,0-3-2.22-4.56-5.43-5.1,2.73-.43,4.72-1.63,4.72-4.41h0Zm16.1,5.15h2.93l1.3-2.45a2.24,2.24,0,0,1,.89-0.15c1.4,0,1.94.61,1.94,2.29v2.37l-2.75.43c-3.72.61-5.38,1.89-5.38,4.28a3.59,3.59,0,0,0,3.82,3.67,6.66,6.66,0,0,0,4.31-1.91h0.25a1.9,1.9,0,0,0,2,1.91,8.06,8.06,0,0,0,2.91-.71l1.66-.69V63.39l-1.94-.76V54.06c0-1.73-.82-3.44-5-3.44a22.82,22.82,0,0,0-6.86,1.61v2.86Zm43.3-10H81.19L75.4,46.34v1L77,48.46V63.52l-1.61.76v0.87h8.06V64.29l-1.61-.76V45.06ZM64.46,60.59c0-4.44-6.73-4.41-6.73-7.09,0-.76.56-1.25,1.61-1.25a2.18,2.18,0,0,1,.76.13l1.3,2.24h2.52V51.41a16.62,16.62,0,0,0-4.67-.79c-3.11,0-5.66,1.58-5.66,4.67,0,4.44,6.73,4.41,6.73,7.09a1.52,1.52,0,0,1-1.76,1.53,2.43,2.43,0,0,1-1.12-.25l-1.3-2.37H53.63v3.21a14.3,14.3,0,0,0,4.87,1c3.16,0,6-1.61,6-4.95h0ZM33.9,55.08h3.19V51a3.75,3.75,0,0,0-1.61-.36A6.24,6.24,0,0,0,32,52.28L31.13,53v-2.4H30.46l-6.3,1.27v1l2.12,0.64v10l-2.12.76v0.87H33.5V64.29l-2.37-.76V54.11a10.17,10.17,0,0,1,1.94-.41Zm38.63-4.46H71.87l-5.79,1.27v1L67.69,54v9.51l-1.61.76v0.87h8.06V64.29l-1.61-.76V50.62ZM12.38,63.27v-7.5h0.74c3.14,0,4,1.63,4,3.85,0,2.55-1.35,3.65-3.75,3.65H12.38Zm0-15.86h1c2.12,0,3.14,1,3.14,3.49,0,2.07-1,3.24-2.63,3.24h-1.5V47.41Zm55-.15c0,1.53.76,2.17,2.75,2.17s2.78-.64,2.78-2.17-0.79-2.19-2.78-2.19-2.75.66-2.75,2.19h0ZM44.65,62.63c-1.5,0-2.65-.51-2.65-2,0-.92.51-1.56,1.89-1.78l1.73-.28V62.5A3.87,3.87,0,0,1,44.65,62.63Z\" fill=\"#a0a0a0\" data-reactid=\"28\"></path></g></svg></a></div></div><ul class=\"Header-language-list\" data-reactid=\"29\"><li class=\"Header-language-list-item\" data-reactid=\"30\"><a class=\"Header-language-link\" href=\"/\" data-reactid=\"31\">English</a></li><li class=\"Header-language-list-item Header-language-list-item--active\" data-reactid=\"32\"><a class=\"Header-language-link\" href=\"/brasil/\" data-reactid=\"33\">Portugu\u00eas</a></li></ul><ul class=\"Header-menu-list Header-menu-list--content-items\" data-reactid=\"34\"><li class=\"Header-menu-list-item\" data-reactid=\"35\"><a class=\"Header-menu-link\" href=\"/brasil/staff/\" data-reactid=\"36\">Sobre e contatos</a></li><li class=\"Header-menu-list-item\" data-reactid=\"37\"><a class=\"Header-menu-link\" href=\"https://theintercept.com/brasil/fontes/\" data-reactid=\"38\">Seja nossa fonte</a></li><li class=\"Header-menu-list-item\" data-reactid=\"39\"><a class=\"Header-menu-link\" href=\"/brasil/newsletter/\" data-reactid=\"40\">Inscreva-se para a newsletter</a></li><li class=\"Header-menu-list-item\" data-reactid=\"41\"><a class=\"Header-menu-link\" href=\"/brasil/vozes/\" data-reactid=\"42\">Vozes</a></li><li class=\"Header-menu-list-item\" data-reactid=\"43\"><a class=\"Header-menu-link\" href=\"https://theintercept.com/brasil/videos/\" data-reactid=\"44\">V\u00eddeos</a></li><li class=\"Header-menu-list-item\" data-reactid=\"45\"><a class=\"Header-menu-link\" href=\"/documents/\" data-reactid=\"46\">Documentos</a></li></ul><div class=\"Header-footer\" data-reactid=\"47\"><div class=\"Header-social-links\" data-reactid=\"48\"><a class=\"Header-social-link\" href=\"https://www.facebook.com/TheInterceptBr\" target=\"_blank\" data-label=\"facebook\" data-reactid=\"49\"><span class=\"Icon Icon--Facebook icon-TI_Facebook\" data-reactid=\"50\"></span></a><a class=\"Header-social-link\" href=\"https://twitter.com/theinterceptbr\" target=\"_blank\" data-label=\"twitter\" data-reactid=\"51\"><span class=\"Icon Icon--Twitter icon-TI_Twitter\" data-reactid=\"52\"></span></a><a class=\"Header-social-link\" data-label=\"rss\" href=\"/feeds/\" data-reactid=\"53\"><span class=\"Icon Icon--RSS icon-TI_RSS\" data-reactid=\"54\"></span></a></div><img class=\"Header-FLM-svg\" src=\"/static/FLM.svg\" alt=\"First Look Media logo\" data-reactid=\"55\"/><p class=\"Header-TM\" data-reactid=\"56\">The Intercept is a First Look Media Company.</p><cite class=\"Header-copyright\" data-reactid=\"57\"><!-- react-text: 58 -->\u00a9 First Look Media. <!-- /react-text --><span data-reactid=\"59\">Todos os direitos reservados</span></cite><ul class=\"Header-footer-list\" data-reactid=\"60\"><li class=\"Header-footer-list-item\" data-reactid=\"61\"><a class=\"Header-footer-link\" data-label=\"terms of use\" href=\"/terms-use/\" data-reactid=\"62\"><span data-reactid=\"63\">Termos de uso</span></a></li><li class=\"Header-footer-list-item\" data-reactid=\"64\"><a class=\"Header-footer-link\" data-label=\"privacy policy\" href=\"/privacy-policy/\" data-reactid=\"65\"><span data-reactid=\"66\">Privacidade</span></a></li></ul></div></nav></span></div><div class=\"PostLanding\" data-reactid=\"67\"><div class=\"Post Post--180937 Post--pt Post--opinion Post--column Post--no-banner\" data-reactid=\"68\"><div class=\"Post-header\" data-reactid=\"69\"><div class=\"PostLogo\" data-reactid=\"70\"><div class=\"Post-logo-sticky-container\" data-reactid=\"71\"><div class=\"Post-logo-sticky\" data-reactid=\"72\"><div class=\"Logo Logo--language\" data-reactid=\"73\"><div class=\"Logo-bg-block\" data-reactid=\"74\"><div class=\"GridContainer\" data-reactid=\"75\"><div class=\"GridRow\" data-reactid=\"76\"><div class=\"Logo-bg\" data-reactid=\"77\"></div></div></div></div><div class=\"Logo-block\" data-reactid=\"78\"><a href=\"/brasil/\" data-reactid=\"79\"><span class=\"Logo-fallback\" style=\"color:#6653FF;\" data-reactid=\"80\"><!-- react-text: 81 -->The<!-- /react-text --><br data-reactid=\"82\"/><!-- react-text: 83 -->Intercept_<!-- /react-text --><span data-reactid=\"84\"><br data-reactid=\"85\"/><!-- react-text: 86 -->Brasil<!-- /react-text --></span></span><svg class=\"Logo-svg\" height=\"66px\" version=\"1.1\" viewBox=\"0 0 140 66\" width=\"140px\" data-reactid=\"87\"><g data-reactid=\"88\"><path class=\"Logo-path\" d=\"M51.731,30.458c1.246,0,2.264,1.425,2.264,3.206l-4.605,0.56C49.517,31.781,50.28,30.458,51.731,30.458 M40.789,8.601 c1.247,0,2.265,1.424,2.265,3.206l-4.606,0.559C38.575,9.924,39.339,8.601,40.789,8.601 M92.774,30.458 c1.247,0,2.264,1.425,2.264,3.206l-4.605,0.56C90.56,31.781,91.323,30.458,92.774,30.458 M128.295,46.463H140v-2.188h-11.705 V46.463z M106.642,31.679c0.279-0.101,0.61-0.178,1.272-0.178c2.544,0,4.275,1.68,4.275,5.42c0,3.104-1.705,5.216-4.173,5.216 c-0.408,0-0.891-0.076-1.374-0.229V31.679z M68.652,33.206h3.18v-4.097c-0.61-0.254-1.017-0.356-1.603-0.356 c-0.992,0-2.188,0.662-3.435,1.654l-0.916,0.713v-2.367h-0.661l-6.285,1.272v0.967l2.112,0.637v10l-2.112,0.763v0.865h9.313v-0.865 l-2.367-0.763v-9.39c0.611-0.229,1.68-0.407,1.934-0.407L68.652,33.206z M80.484,28.753c-3.995,0-8.372,2.494-8.372,8.066 c0,4.631,3.079,6.82,6.412,6.82c1.146,0,2.469-0.153,4.402-0.967l2.341-0.993l-0.33-0.916c-0.586,0.229-1.4,0.382-2.545,0.382 c-3.155,0-5.547-1.883-5.547-6.132c0-2.952,1.705-4.555,3.257-4.555c0.153,0,0.331,0.025,0.484,0.102l1.399,2.646h2.926v-3.613 C83.741,29.16,82.138,28.753,80.484,28.753 M123.792,26.489h-1.171l-5.521,3.18v1.069l1.857,0.178v10.076 c0,1.807,1.425,2.647,3.435,2.647c0.942,0,2.697-0.306,3.868-0.662l2.035-0.636l-0.178-0.941c-0.33,0.076-0.916,0.101-1.246,0.101 c-1.858,0-3.079-0.687-3.079-2.977v-7.455l4.351,0.229v-2.163h-4.351V26.489z M40.128,26.489h-1.171l-5.522,3.18v1.069l1.858,0.178 v10.076c0,1.807,1.425,2.647,3.435,2.647c0.942,0,2.697-0.306,3.868-0.662l2.035-0.636L44.453,41.4 c-0.331,0.076-0.916,0.101-1.247,0.101c-1.857,0-3.078-0.687-3.078-2.977v-7.455l4.351,0.229v-2.163h-4.351V26.489z M58.626,35.293 v-0.407c0-2.189-1.476-6.133-6.437-6.133c-3.766,0-7.558,2.494-7.558,8.066c0,4.555,3.334,6.82,6.972,6.82 c1.069,0,2.621-0.178,4.428-0.967l2.264-0.993l-0.33-0.916c-0.586,0.229-1.4,0.382-2.596,0.382c-2.799,0-5.878-1.628-6.005-5.852 H58.626z M99.67,35.293v-0.407c0-2.189-1.476-6.133-6.438-6.133c-3.766,0-7.557,2.494-7.557,8.066c0,4.555,3.333,6.82,6.972,6.82 c1.068,0,2.62-0.178,4.427-0.967l2.265-0.993l-0.331-0.916c-0.585,0.229-1.4,0.382-2.596,0.382c-2.798,0-5.877-1.628-6.005-5.852 H99.67z M47.685,13.435v-0.407c0-2.188-1.476-6.132-6.438-6.132c-3.766,0-7.557,2.493-7.557,8.066c0,4.555,3.333,6.819,6.972,6.819 c1.069,0,2.621-0.178,4.427-0.967l2.265-0.992l-0.331-0.916c-0.585,0.229-1.399,0.382-2.595,0.382 c-2.799,0-5.878-1.629-6.005-5.853H47.685z M6.438,25.598v15.725L3.97,42.265v0.992h10.865v-0.992l-2.468-0.942V25.598l2.468-0.942 v-0.992H3.97v0.992L6.438,25.598z M31.781,41.629V33.74c0-2.926-1.094-4.987-4.045-4.987c-1.222,0-2.138,0.382-3.334,0.916 l-2.163,0.942v-1.858h-0.661l-6.285,1.272v0.967l2.112,0.637v10l-2.112,0.763v0.865h8.804v-0.865l-1.858-0.763v-9.924 c0.458-0.127,1.247-0.204,1.833-0.204c1.577,0,2.875,0.865,2.875,3.461v6.667l-1.858,0.763v0.865h8.804v-0.865L31.781,41.629z M106.642,28.753h-0.662l-6.285,1.272v0.967l2.112,0.637v15.598l-2.112,0.763v0.865h9.567V47.99l-2.62-0.763v-3.588h0.992 c5.954,0,9.287-3.614,9.287-8.626c0-4.301-3.002-6.26-5.241-6.26c-0.891,0-2.443,0.535-3.868,1.247l-0.967,0.483h-0.203V28.753z M31.527,19.771v-7.888c0-2.926-1.094-4.987-4.046-4.987c-1.221,0-2.137,0.381-3.333,0.916l-2.163,0.941V0h-0.662l-4.911,1.807H0 v4.911h2.316L3.257,3.69h3.181v15.776L3.97,20.407V21.4h10.61v-0.993l-2.213-0.941V3.69h4.783v16.081l-1.857,0.763V21.4h8.55 v-0.866l-1.858-0.763V9.873c0.458-0.127,1.247-0.229,1.832-0.229c1.578,0,2.875,0.865,2.875,3.46v6.667l-1.857,0.763V21.4h8.804 v-0.866L31.527,19.771z\" fill=\"#6653FF\" data-reactid=\"89\"></path><path class=\"Logo-Language-path\" d=\"M22.45,49.93c0-2.5-2.22-4.41-7.44-4.41H4v1l2.47,0.94V63.21L4,64.16v1h10.5c5.92,0,8.69-2.19,8.69-5.71,0-3-2.22-4.56-5.43-5.1,2.73-.43,4.72-1.63,4.72-4.41h0Zm16.1,5.15h2.93l1.3-2.45a2.24,2.24,0,0,1,.89-0.15c1.4,0,1.94.61,1.94,2.29v2.37l-2.75.43c-3.72.61-5.38,1.89-5.38,4.28a3.59,3.59,0,0,0,3.82,3.67,6.66,6.66,0,0,0,4.31-1.91h0.25a1.9,1.9,0,0,0,2,1.91,8.06,8.06,0,0,0,2.91-.71l1.66-.69V63.39l-1.94-.76V54.06c0-1.73-.82-3.44-5-3.44a22.82,22.82,0,0,0-6.86,1.61v2.86Zm43.3-10H81.19L75.4,46.34v1L77,48.46V63.52l-1.61.76v0.87h8.06V64.29l-1.61-.76V45.06ZM64.46,60.59c0-4.44-6.73-4.41-6.73-7.09,0-.76.56-1.25,1.61-1.25a2.18,2.18,0,0,1,.76.13l1.3,2.24h2.52V51.41a16.62,16.62,0,0,0-4.67-.79c-3.11,0-5.66,1.58-5.66,4.67,0,4.44,6.73,4.41,6.73,7.09a1.52,1.52,0,0,1-1.76,1.53,2.43,2.43,0,0,1-1.12-.25l-1.3-2.37H53.63v3.21a14.3,14.3,0,0,0,4.87,1c3.16,0,6-1.61,6-4.95h0ZM33.9,55.08h3.19V51a3.75,3.75,0,0,0-1.61-.36A6.24,6.24,0,0,0,32,52.28L31.13,53v-2.4H30.46l-6.3,1.27v1l2.12,0.64v10l-2.12.76v0.87H33.5V64.29l-2.37-.76V54.11a10.17,10.17,0,0,1,1.94-.41Zm38.63-4.46H71.87l-5.79,1.27v1L67.69,54v9.51l-1.61.76v0.87h8.06V64.29l-1.61-.76V50.62ZM12.38,63.27v-7.5h0.74c3.14,0,4,1.63,4,3.85,0,2.55-1.35,3.65-3.75,3.65H12.38Zm0-15.86h1c2.12,0,3.14,1,3.14,3.49,0,2.07-1,3.24-2.63,3.24h-1.5V47.41Zm55-.15c0,1.53.76,2.17,2.75,2.17s2.78-.64,2.78-2.17-0.79-2.19-2.78-2.19-2.75.66-2.75,2.19h0ZM44.65,62.63c-1.5,0-2.65-.51-2.65-2,0-.92.51-1.56,1.89-1.78l1.73-.28V62.5A3.87,3.87,0,0,1,44.65,62.63Z\" fill=\"rgba(102,83,255,0.7)\" data-reactid=\"90\"></path></g></svg></a></div></div></div></div></div><div class=\"Post-opinion-title-block\" data-reactid=\"91\"><div class=\"GridContainer\" data-reactid=\"92\"><div class=\"GridRow\" data-reactid=\"93\"><div class=\"Post-columnist-title-bg\" data-reactid=\"94\"><div class=\"Post-columnist-image-block\" data-reactid=\"95\"><img class=\"Post-columnist-image desktop-only\" height=\"360\" src=\"https://theintercept.imgix.net/wp-uploads/sites/1/2019/10/joao-filho-colunista-1571764350.jpg?auto=compress%2Cformat&amp;q=90&amp;h=360\" data-reactid=\"96\"/></div></div></div></div><div class=\"Post-opinion-title-block-inner\" data-reactid=\"97\"><h3 class=\"OpinionTitle OpinionTitle--column\" data-reactid=\"98\"><a class=\"\" href=\"/staff/joao-filho-brasil/\" data-reactid=\"99\">Jo\u00e3o\n_Filho</a></h3><img class=\"Post-columnist-image desktop-hidden\" height=\"160\" src=\"https://theintercept.imgix.net/wp-uploads/sites/1/2019/10/joao-filho-colunista-1571764350.jpg?auto=compress%2Cformat&amp;q=90&amp;h=160\" data-reactid=\"100\"/></div></div><div class=\"Post-image-block\" data-reactid=\"101\"></div><div class=\"Post-header-grid\" data-reactid=\"102\"><div class=\"Post-header-row\" data-reactid=\"103\"><div class=\"PostSocial\" data-reactid=\"104\"><div class=\"Post-social-container\" data-reactid=\"105\"><div class=\"Post-social\" data-reactid=\"106\"><div class=\"Post-social-grid\" data-reactid=\"107\"><div class=\"Post-social-row\" data-reactid=\"108\"><div class=\"Post-social-block\" data-reactid=\"109\"><div class=\"Post-social-inner-block Post-social-inner-block--brasil\" data-reactid=\"110\"><div class=\"Post-social-link-block Post-social-link-block--donate\" data-reactid=\"111\"><a class=\"Post-social-link Post-social-link--donate\" href=\"https://join.theintercept.com/donate/now/?source=web_intercept_20200121_article_share-mobile\" data-reactid=\"112\"><span class=\"Post-social-link-text\" data-reactid=\"113\"><span data-reactid=\"114\">Donate</span><span class=\"Icon Icon--Arrow_02_Right icon-TI_Arrow_02_Right\" data-reactid=\"115\"></span></span></a></div><div class=\"Post-social-link-block Post-social-link-block--facebook\" data-reactid=\"116\"><a class=\"Post-social-link Post-social-link--facebook\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A%2F%2Finterc.pt%2F2HhZKYD\" target=\"_blank\" data-reactid=\"117\"><span class=\"Icon Icon--Facebook icon-TI_Facebook\" data-reactid=\"118\"></span></a></div><div class=\"Post-social-link-block Post-social-link-block--twitter\" data-reactid=\"119\"><a class=\"Post-social-link Post-social-link--twitter\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?text=A%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20%C3%A9%20pol%C3%ADtica%20https%3A%2F%2Finterc.pt%2F2HhZKYD%20por%20%40jornalismowando\" target=\"_blank\" data-reactid=\"120\"><span class=\"Icon Icon--Twitter icon-TI_Twitter\" data-reactid=\"121\"></span></a></div><div class=\"Post-social-link-block Post-social-link-block--donate-desktop\" data-reactid=\"122\"><a class=\"Post-social-link Post-social-link--donate-desktop\" href=\"https://join.theintercept.com/donate/now/?source=web_intercept_20200121_article_share-desktop\" data-reactid=\"123\"><span class=\"Post-social-link-text\" data-reactid=\"124\"><span data-reactid=\"125\">Donate</span></span></a></div><div class=\"Post-social-link-block Post-social-link-block--email\" data-reactid=\"126\"><a class=\"Post-social-link Post-social-link--email\" href=\"/cdn-cgi/l/email-protection#b48bd6dbd0cd89dcc0c0c4c79187f59186f29186f2dddac0d1c6d79ac4c09186f286fcdceeffedf092d5d9c48fc7c1d6ded1d7c089f59fc4c6ddc791f78791f587db9fd0d19ff8c1d8d59f91f78791f58d9fc4dbd891f78791f5f0c0ddd7d5\" data-reactid=\"127\"><span class=\"Icon Icon--Envelope icon-TI_Envelope\" data-reactid=\"128\"></span></a></div><div class=\"Post-social-link-block Post-social-link-block--whatsapp\" data-reactid=\"129\"><a class=\"Post-social-link Post-social-link--whatsapp\" href=\"whatsapp://send?text=A%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20%C3%A9%20pol%C3%ADtica%20https%3A%2F%2Finterc.pt%2F2HhZKYD\" data-reactid=\"130\"><span class=\"Icon Icon--Whatsapp icon-TI_Whatsapp\" data-reactid=\"131\"></span></a></div><div class=\"Post-social-link-block Post-social-link-block--comments\" data-reactid=\"132\"><a class=\"Post-social-link Post-social-link--comments\" href=\"/2018/04/07/a-prisao-de-lula-e-politica/?comments=1#comments\" data-reactid=\"133\"><span class=\"Icon Icon--Comment icon-TI_Comment\" data-reactid=\"134\"></span><span class=\"PostCommentCount Post-social-comment-count\" data-reactid=\"135\"></span></a></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"Post-header-block\" data-reactid=\"136\"><div data-reactid=\"137\"><div class=\"Post-title-block\" data-reactid=\"138\"><h1 class=\"Post-title Post-title--opinion\" data-reactid=\"139\">A pris\u00e3o de Lula \u00e9 pol\u00edtica</h1><div class=\"PostByline byline\" data-reactid=\"140\"><div class=\"PostByline-names\" data-reactid=\"141\"><a class=\"PostByline-link\" rel=\"author\" href=\"/staff/joao-filho-brasil/\" data-reactid=\"142\"><span itemprop=\"name\" data-reactid=\"143\">Jo\u00e3o Filho</span></a></div><br data-reactid=\"144\"/><span class=\"PostByline-date\" data-reactid=\"145\"><span data-reactid=\"146\">7 de Abril de 2018, 8h00</span></span></div><!-- react-empty: 147 --></div></div></div></div></div></div><div class=\"Post-body\" data-reactid=\"148\"><div class=\"Post-content-block-outer\" data-reactid=\"149\"><div class=\"GridContainer Post-scroll-container\" data-reactid=\"150\"><div class=\"GridRow\" data-reactid=\"151\"><div class=\"Post-content-block pt\" data-reactid=\"152\"><div class=\"Post-content-block-inner Post-content-block-inner--without-image\" data-reactid=\"153\"><!-- react-empty: 154 --><!-- react-empty: 155 --><div class=\"PostContent\" data-reactid=\"156\"><div class=\"img-wrap align-center width-fixed\" style=\"width:1000px;\" data-reactid=\"157\"><div data-reactid=\"158\"><a href=\"//theintercept.imgix.net/wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498.jpg?auto=compress%2Cformat&q=90\"><img src=\"//theintercept.imgix.net/wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498.jpg?auto=compress%2Cformat&q=90&w=1000&h=480\" alt=\"O ex presidente Luiz Inacio Lula da Silva durante Ato jornada pela democracia em Curitiba   Fotos Ricardo Stuckert\" class=\"aligncenter size-article-large wp-image-180945\" /></a>\n<p class='caption'>O ex presidente Luiz Inacio Lula da Silva durante Ato jornada pela democracia em Curitiba   Fotos Ricardo Stuckert</p>\n<p class=\"caption source\">\nFoto: Rodrigo Stuckert</p></div></div><div data-reactid=\"159\"><p><span style=\"font-weight: 400\"><u>Na v\u00e9spera do julgamento</u>\u00a0do habeas corpus de Lula, o chefe das For\u00e7as Armadas usou o Twitter para colocar a faca no pesco\u00e7o dos ministros do STF. O recado foi claro: ou os ju\u00edzes pavimentavam o caminho para a pris\u00e3o de Lula ou o homem que est\u00e1 sentado sobre o arsenal b\u00e9lico da na\u00e7\u00e3o tomaria alguma atitude. A intimida\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia foi aplaudida publicamente por pol\u00edticos, generais e at\u00e9 pelo juiz Marcelo Bretas. O perfil do TRF-4 no Twitter, o tribunal de segunda inst\u00e2ncia que condenou Lula sem provas, tamb\u00e9m </span><a href=\"https://oglobo.globo.com/brasil/trf-4-curte-post-do-comandante-do-exercito-no-twitter-atribui-erro-de-funcionario-22555593\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight: 400\">curtiu o tweet</span></a><span style=\"font-weight: 400\"> que continha a amea\u00e7a golpista do comandante do Ex\u00e9rcito.\u00a0</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">Barroso declarou que o tribunal estava dentro da \u201cfogueira das paix\u00f5es pol\u00edticas\u201d</span> <span style=\"font-weight: 400\">e que era preciso interpretar a Constitui\u00e7\u00e3o em \u201csintonia com o sentimento social\u201d, o que \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o sob qualquer ponto de vista. No dia seguinte, o Vem Pra Rua convocou uma manifesta\u00e7\u00e3o em Porto Alegre em que se botou fogo em 11 bonecos que representavam os ministros do Supremo. Estavam ali, literalmente, as \u201cfogueiras das paix\u00f5es pol\u00edticas\u201d representando o \u201csentimento social\u201d com o qual Barroso est\u00e1 em sintonia. </span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">\u00c9 ineg\u00e1vel que todos esses atores est\u00e3o politicamente alinhados e atuando em conjunto com objetivo de tirar Lula das elei\u00e7\u00f5es nas quais aparece como favorito. O comandante das FA est\u00e1 vigilante e intimidando qualquer possibilidade de trai\u00e7\u00e3o interna no conluio. Tudo isso seria um esc\u00e2ndalo em qualquer democracia s\u00e9ria do mundo, o que n\u00e3o \u00e9 o nosso caso, j\u00e1 que temos uma Justi\u00e7a que est\u00e1 a reboque de um \u201csentimento social\u201d e n\u00e3o da letra fria da Constitui\u00e7\u00e3o.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">Para os brasileiros que acreditam ser o PT o grande inimigo da na\u00e7\u00e3o, a pris\u00e3o de Lula foi mais um dos orgasmos m\u00faltiplos e coletivos que eles t\u00eam alcan\u00e7ados nos \u00faltimos anos. O antipetismo, esse \u201csentimento social\u201d que norteia as decis\u00f5es de Barroso, virou uma patologia e n\u00e3o representa apenas uma ojeriza apenas ao partido, mas a todos os partidos de esquerda e qualquer pensamento proveniente deste espectro pol\u00edtico. </span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">Essa revolta contra o que dizem ser \u201cimpunidade\u201d \u00e9 mentirosa e n\u00e3o resiste aos fatos. A indigna\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 calcada em princ\u00edpios morais, mas ideol\u00f3gicos. MBL, Vem Pra Rua e cong\u00eaneres que organizam o antipetismo jamais bateram uma canequinha na varanda contra a impunidade de Fernando Capez (PSDB) ou de Eduardo Azeredo (PSDB) e de outros do grupo pol\u00edtico aos quais est\u00e3o alinhados ideologicamente. Tamb\u00e9m n\u00e3o vimos o comandante do Ex\u00e9rcito usar suas redes sociais para reclamar da impunidade de algum tucano. A hipocrisia dos moralistas n\u00e3o \u00e9 uma novidade.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">C\u00e1rmen L\u00facia fez o que esteve ao seu alcance para negar o habeas corpus de Lula, assim como fez quando ajudou a </span><a href=\"https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2017/10/11/stf-decide-sobre-afastamento-de-parlamentares.htm\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight: 400\">impedir que A\u00e9cio Neves fosse preso</span></a> <span style=\"font-weight: 400\">\u2014 </span><span style=\"font-weight: 400\">tudo de acordo com o \u201csentimento social\u201d, que aplaudiu a decis\u00e3o contra Lula e se calou diante da decis\u00e3o favor\u00e1vel a A\u00e9cio</span><span style=\"font-weight: 400\">.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">Logo no dia posterior ao julgamento no STF,</span><span style=\"font-weight: 400\"> o presidente do TRF-4 </span><a href=\"https://youtu.be/xAbxD3wsfdY?t=52m52s\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight: 400\">conversou com a R\u00e1dio Band News </span></a><span style=\"font-weight: 400\">e afirmou que a pris\u00e3o s\u00f3 seria \u201cposs\u00edvel a partir do esgotamento dos recursos do segundo grau\u201d e que os advogados do Lul</span><span style=\"font-weight: 400\">a teriam at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira (10/04) para apresentar novo embargo ao TRF-4. \u201cEsses embargos dever\u00e3o ser examinados pelo tribunal. </span><b>Ap\u00f3s o julgamento desses embargos</b><span style=\"font-weight: 400\">, o relator do processo,</span><b> a\u00ed sim, est\u00e1 autorizado</b><span style=\"font-weight: 400\"> a comunicar o juiz Moro para eventual cumprimento da decis\u00e3o.\u201d </span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">Horas depois, ao se tomar conhecimento de que o ministro Marco Aur\u00e9lio Mello poderia conceder liminar pedida pelos advogados de Lula, a pris\u00e3o foi decretada. Ou seja, o tribunal fez exatamente o contr\u00e1rio do que o seu presidente havia declarado horas antes e autorizou Moro a decretar a pris\u00e3o sem julgar os novos embargos. O juiz, com uma sede de Torquemada, emitiu o despacho com a ordem de pris\u00e3o em apenas 22 minutos </span><span style=\"font-weight: 400\">\u2014</span><span style=\"font-weight: 400\"> um novo recorde para um processo acostumado a bater recordes de ligeireza. Um documento </span><a href=\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523033454_739753.html?%3Fid_externo_rsoc=FB_BR_CM\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight: 400\">obtido pelo EL PA\u00cdS</span></a><span style=\"font-weight: 400\"> revelou que partiu do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal a press\u00e3o pelo aceleramento da execu\u00e7\u00e3o a iniciativa de pressionar pela r\u00e1pida execu\u00e7\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o. </span><span style=\"font-weight: 400\">Mauricio Gotardo Gerum, procurador da Rep\u00fablica, assinou um documento que pedia ao TRF-4 para que liberasse imediatamente a pris\u00e3o e, assim, \u201cestancar a sensa\u00e7\u00e3o de onipot\u00eancia\u201d de Lula, que n\u00e3o estaria se submetendo \u00e0s decis\u00f5es judiciais. Um verdadeiro esc\u00e1rnio.</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">As outras oito determina\u00e7\u00f5es de pris\u00e3o de r\u00e9us da Lava Jato do Paran\u00e1, por exemplo, levaram </span><a href=\"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/04/ordem-de-prisao-de-lula-e-a-mais-rapida-entre-reus-soltos-da-lava-jato.shtml\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight: 400\">entre 18 e 30 meses</span></a><span style=\"font-weight: 400\"> para serem expedidas. A de Lula levou apenas 9. Por que tanta ansiedade justamente nesse processo? Por que n\u00e3o esperar o esgotamento dos recursos jur\u00eddicos sem atropelar a lei? \u00c9 uma pressa que n\u00e3o se justifica juridicamente, apenas politicamente. Um </span><a href=\"https://gauchazh.clicrbs.com.br/politica/noticia/2017/12/entre-sentenca-de-moro-e-julgamento-no-trf4-apelacao-de-lula-leva-menos-da-metade-do-tempo-medio-cjb46b8ag0bti01mk4btn42x7.html\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight: 400\">levantamento do Zero Hora</span></a><span style=\"font-weight: 400\"> n\u00e3o deixa d\u00favidas de que tudo leva metade do tempo quando o processo envolve o nome do ex-presidente:</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Do julgamento em 1\u00aa inst\u00e2ncia at\u00e9 apela\u00e7\u00e3o</span></strong><br />\n</span><span style=\"font-weight: 400\">M\u00e9dia: 96 dias</span><span style=\"font-weight: 400\"><br />\n</span><span style=\"font-weight: 400\">Processo de Lula: 42 dias</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\"><strong><span style=\"text-decoration: underline\">Tempo at\u00e9 conclus\u00e3o do voto do relator</span></strong><br />\n</span><span style=\"font-weight: 400\">M\u00e9dia: 275,9 dias<br />\n</span><span style=\"font-weight: 400\">Processo de Lula: 100 dias</span></p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"font-weight: 400\"><strong>Tempo entre revis\u00e3o e julgamento</strong><br />\n</span></span><span style=\"font-weight: 400\">M\u00e9dia: 105 dias<br />\n</span><span style=\"font-weight: 400\">Processo de Lula: 54 dias</span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">Parece que a justi\u00e7a da Rep\u00fablica de Curitiba n\u00e3o \u00e9 cega. \u00c9 caolha, s\u00f3 enxerga com o olho direito e anda com uma agenda eleitoral debaixo do bra\u00e7o. Mas esse \u00e9 s\u00f3 mais um de uma cadeia de acontecimentos constru\u00eddos durante todo o processo para prejudicar Lula, n\u00e3o restando d\u00favidas de que estamos diante de uma ca\u00e7ada pol\u00edtica. </span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">Posando de l\u00edderes messi\u00e2nicos de uma cruzada moral, Sergio Moro e a turma que trata a pris\u00e3o de Lula como trof\u00e9u viraram simultaneamente her\u00f3is e ref\u00e9ns de um antipetismo delirante </span><span style=\"font-weight: 400\">\u2014</span><span style=\"font-weight: 400\"> aquele que chegou um dia a taxar esse mesmo STF de \u201cbolivariano\u201d. O recado est\u00e1 dado: Lula ser\u00e1 preso antes das elei\u00e7\u00f5es, custe o que custar e nada, nem mesmo a Constitui\u00e7\u00e3o, ir\u00e1 interromper essa miss\u00e3o divina do bem contra o mal. </span></p>\n<p><span style=\"font-weight: 400\">A crise institucional se intensifica \u00e0 medida que nos aproximamos das elei\u00e7\u00f5es. Trinta e tr\u00eas anos ap\u00f3s a redemocratiza\u00e7\u00e3o, mesmo levando em conta significativos avan\u00e7os democr\u00e1ticos conquistados nesse per\u00edodo, o quadro institucional atual \u00e9 sombrio e a democracia segue fragilizada. Dos 4 \u00faltimos presidentes eleitos, 2 sofreram impeachment e 1 est\u00e1 prestes a ser preso. FHC, cuja possibilidade de reelei\u00e7\u00e3o foi comprada de maneira escandalosa em um esquema </span><a href=\"https://fernandorodrigues.blogosfera.uol.com.br/2014/06/16/conheca-a-historia-da-compra-de-votos-a-favor-da-emenda-da-reeleicao/\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight: 400\">fartamente comprovado</span></a><span style=\"font-weight: 400\">, \u00e9 o \u00fanico que passou ileso e hoje desfruta da aposentadoria e ainda \u00e9 incensado pela grande m\u00eddia como grande analista da vida brasileira. Lula, que saiu com 89% de popularidade ap\u00f3s 8 anos de mandato e hoje se apresenta como o candidato favorito dos brasileiros para a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, est\u00e1 a caminho da cadeia por uma condena\u00e7\u00e3o muito mais embasada em convic\u00e7\u00f5es do que em provas. At\u00e9 porque uma pris\u00e3o pol\u00edtica n\u00e3o carece de provas. Basta um certo \u201csentimento social\u201d.</span></p></div></div><div class=\"InlineDonationPromo-container\" id=\"third-party--article-bottom\" data-reactid=\"160\"><div class=\"InlineDonationPromo\" data-reactid=\"161\"><div class=\"InlineDonationPromo-inner\" data-reactid=\"162\"><div class=\"InlineDonationPromo-body\" data-reactid=\"163\"><span class=\"InlineDonationPromo-intro-text\" data-reactid=\"164\">ANTES QUE VOC\u00ca SAIA\u2026 </span><span class=\"InlineDonationPromo-text\" data-reactid=\"165\">Quando Jair Bolsonaro foi eleito, sab\u00edamos que seria preciso ampliar nossa cobertura, fazer reportagens ainda mais contundentes e financiar investiga\u00e7\u00f5es mais profundas. Essa foi a miss\u00e3o que abra\u00e7amos com o objetivo de enfrentar esse per\u00edodo marcado por constantes amea\u00e7as \u00e0 liberdade de imprensa e \u00e0 democracia.\n\nPara isso, fizemos um chamado aos nossos leitores e a resposta foi imediata. Se voc\u00ea acompanha a cobertura do TIB, sabe o que conseguimos publicar gra\u00e7as \u00e0 incr\u00edvel generosidade de mais de 11 mil apoiadores. Sem a ajuda deles n\u00e3o ter\u00edamos investigado o governo ou exposto a corrup\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio. Quantas pr\u00e1ticas ilegais, injustas e violentas permaneceriam ocultas sem o trabalho dos nossos jornalistas?\n\nEste \u00e9 um agradecimento \u00e0 comunidade do Intercept Brasil e um convite para que voc\u00ea se junte a ela hoje. Seu apoio \u00e9 muito importante neste momento cr\u00edtico. N\u00f3s precisamos fazer ainda mais e prometemos n\u00e3o te decepcionar.</span><a class=\"InlineDonationPromo-link InlineDonationPromo-link--pt\" href=\"https://www.catarse.me/intercept?utm_source=articles_nr2&amp;utm_campaign=articles_nr2\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\" data-reactid=\"166\"><span data-reactid=\"167\">Fa\u00e7a&nbsp;parte&nbsp;do&nbsp;TIB&nbsp;</span><span class=\"Icon Icon--Arrow_02_Right icon-TI_Arrow_02_Right\" data-reactid=\"168\"></span></a></div></div></div></div><div class=\"Post-contact Post-contact--1\" data-reactid=\"169\"><h4 class=\"Post-contact-header\" data-reactid=\"170\"><!-- react-text: 171 -->Entre em contato<!-- /react-text --><span data-reactid=\"172\">:</span></h4><div class=\"Post-contact-author\" data-reactid=\"173\"><a class=\"\" href=\"/staff/joao-filho-brasil/\" data-reactid=\"174\"><img class=\"Post-contact-author-image\" src=\"https://theintercept.imgix.net/wp-uploads/sites/1/2016/07/joaofilho_avatar_1470017796.JPG?auto=compress%2Cformat&amp;q=90\" data-reactid=\"175\"/></a><p class=\"Post-contact-details\" data-reactid=\"176\"><a class=\"Post-contact-link Post-contact-link--name\" href=\"/staff/joao-filho-brasil/\" data-reactid=\"177\">Jo\u00e3o Filho</a><a class=\"Post-contact-link\" href=\"/cdn-cgi/l/email-protection#9ff5f0fef0b1f9f6f3f7f0dfebf7faf6f1ebfaedfcfaefebb1fcf0f2\" data-reactid=\"178\"><span class=\"Icon Icon--Envelope icon-TI_Envelope\" data-reactid=\"179\"></span><!-- react-text: 180 --><span class=\"__cf_email__\" data-cfemail=\"2842474947064e4144404768\">[email&#160;protected]</span>\u200btheintercept.com<!-- /react-text --></a><a class=\"Post-contact-link\" href=\"//twitter.com/@jornalismowando\" target=\"_blank\" data-reactid=\"181\"><span class=\"Icon Icon--Twitter icon-TI_Twitter\" data-reactid=\"182\"></span><!-- react-text: 183 -->@jornalismowando<!-- /react-text --></a></p></div></div><!-- react-empty: 184 --><div class=\"RelatedPosts\" data-reactid=\"185\"><h4 class=\"RelatedPosts-header\" data-reactid=\"186\"><span data-reactid=\"187\">Conte\u00fado relacionado</span></h4><div class=\"RelatedPosts-promo\" data-reactid=\"188\"><a href=\"https://theintercept.com/2018/04/05/habeas-corpus-de-lula-foi-decidido-em-um-contexto-de-sombras-no-brasil/\" data-reactid=\"189\"><div class=\"RelatedPosts-promo-link-thumbnail\" data-reactid=\"190\"><div class=\"PromoVideoPlayButton RelatedPosts-promo-link-video-button RelatedPosts-promo-link-video-button--after-article\" data-reactid=\"191\"></div><img height=\"440\" src=\"https://thenib.imgix.net/usq/eca9b644-b89b-46b9-9148-d09564736a1c/eca9b644-b89b-46b9-9148-d09564736a1c.bin?auto=compress,format&amp;cs=srgb&amp;dpr=2&amp;h=440&amp;w=440&amp;fit=crop&amp;crop=faces%2Cedges&amp;_=b24adb14c3fb1c515c64294ecf13127d\" width=\"440\" data-reactid=\"192\"/></div><h4 class=\"RelatedPosts-promo-link-title\" data-reactid=\"193\">Habeas corpus de Lula foi decidido em um contexto de sombras no Brasil</h4></a></div><div class=\"RelatedPosts-promo\" data-reactid=\"194\"><a href=\"https://theintercept.com/2018/04/01/reacoes-ao-atentado-contra-caravana-de-lula-retratam-a-miseria-da-nossa-democracia/\" data-reactid=\"195\"><div class=\"RelatedPosts-promo-link-thumbnail\" data-reactid=\"196\"><img height=\"440\" src=\"https://theintercept.imgix.net/static/placeholder_1_1.jpg?auto=compress%2Cformat&amp;q=90\" width=\"440\" data-reactid=\"197\"/></div><h4 class=\"RelatedPosts-promo-link-title\" data-reactid=\"198\">Rea\u00e7\u00f5es ao atentado contra caravana de Lula retratam a mis\u00e9ria da nossa democracia</h4></a></div><div class=\"RelatedPosts-promo\" data-reactid=\"199\"><a href=\"https://theintercept.com/2018/03/28/lula-tiros-sao-miguel-do-oeste/\" data-reactid=\"200\"><div class=\"RelatedPosts-promo-link-thumbnail\" data-reactid=\"201\"><img height=\"440\" src=\"https://theintercept.imgix.net/static/placeholder_1_1.jpg?auto=compress%2Cformat&amp;q=90\" width=\"440\" data-reactid=\"202\"/></div><h4 class=\"RelatedPosts-promo-link-title\" data-reactid=\"203\">Se atiram em Lula, ent\u00e3o eu estou ao lado de Lula</h4></a></div><div class=\"RelatedPosts-promo\" data-reactid=\"204\"><a href=\"https://theintercept.com/2018/02/04/quando-vamos-abrir-a-caixa-preta-do-judiciario/\" data-reactid=\"205\"><div class=\"RelatedPosts-promo-link-thumbnail\" data-reactid=\"206\"><img height=\"440\" src=\"https://thenib.imgix.net/usq/3e70d91b-a0b4-4e26-907a-0345a879e265/3e70d91b-a0b4-4e26-907a-0345a879e265.bin?auto=compress,format&amp;cs=srgb&amp;dpr=2&amp;h=440&amp;w=440&amp;fit=crop&amp;crop=faces%2Cedges&amp;_=578bb61c0f7ba8bfc09037d23426e6c7\" width=\"440\" data-reactid=\"207\"/></div><h4 class=\"RelatedPosts-promo-link-title\" data-reactid=\"208\">Quando vamos abrir a caixa-preta do Judici\u00e1rio?</h4></a></div><div class=\"RelatedPosts-promo\" data-reactid=\"209\"><a href=\"https://theintercept.com/2018/01/25/lula-dilma-policial-violencia-pt/\" data-reactid=\"210\"><div class=\"RelatedPosts-promo-link-thumbnail\" data-reactid=\"211\"><img height=\"440\" src=\"https://theintercept-static.imgix.net/usq/5d97e4f7-accb-4c7c-bbdb-733d9c8f9c82/5d97e4f7-accb-4c7c-bbdb-733d9c8f9c82.bin?auto=compress,format&amp;cs=srgb&amp;dpr=2&amp;h=440&amp;w=440&amp;fit=crop&amp;crop=faces%2Cedges&amp;_=9df1663db29e39eb0551dffaca4a5253\" width=\"440\" data-reactid=\"212\"/></div><h4 class=\"RelatedPosts-promo-link-title\" data-reactid=\"213\">\u201cLula \u00e9 respons\u00e1vel, com Dilma, por incrementar o estado policial que se volta contra ele\u201d</h4></a></div><div class=\"RelatedPosts-promo\" data-reactid=\"214\"><a href=\"https://theintercept.com/2018/01/21/por-que-eu-nao-considero-o-julgamento-de-lula-justo/\" data-reactid=\"215\"><div class=\"RelatedPosts-promo-link-thumbnail\" data-reactid=\"216\"><img height=\"440\" src=\"https://theintercept.imgix.net/static/placeholder_1_1.jpg?auto=compress%2Cformat&amp;q=90\" width=\"440\" data-reactid=\"217\"/></div><h4 class=\"RelatedPosts-promo-link-title\" data-reactid=\"218\">Por que eu n\u00e3o considero o julgamento de Lula justo</h4></a></div></div><div class=\"Post-latest-articles\" data-reactid=\"219\"><h4 class=\"Post-latest-articles-header\" data-reactid=\"220\">Artigos Recentes</h4><div class=\"Promo-container\" data-reactid=\"221\"><div data-reactid=\"222\"></div><div class=\"Promo Promo--default Promo--video\" data-reactid=\"223\"><a class=\"Promo-link\" href=\"/2020/04/08/bernie-sanders-encerra-campanha-presidencial/\" data-reactid=\"224\"><div class=\"GridRow\" data-reactid=\"225\"><div class=\"Promo-image-container\" data-reactid=\"226\"><div class=\"Promo-image-block\" data-reactid=\"227\"><div class=\"ResponsiveImage Promo-image\" style=\"padding-top:50%;\" data-reactid=\"228\"><noscript data-reactid=\"229\"><img src=\"https://thenib.imgix.net/usq/add97dfe-f813-443a-86bd-6593af6fecb5/add97dfe-f813-443a-86bd-6593af6fecb5.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=b4029d831597d1c3b6b1e6e89a3eb412\" alt=\"null\" class=\"ResponsiveImage-image\" height=\"900\" width=\"1800\"></noscript></div></div></div><div class=\"Promo-text\" data-reactid=\"230\"><div class=\"PromoVideoPlayButton Promo-playButton Promo-playButton--in-title\" data-reactid=\"231\"></div><div class=\"Promo-title-block\" data-reactid=\"232\"><h4 class=\"Promo-title\" data-reactid=\"233\"><span class=\"Promo-title-wrap\" data-reactid=\"234\">Bernie Sanders encerra campanha presidencial</span></h4><div class=\"Promo-author\" data-reactid=\"235\"><!-- react-text: 236 -->Ryan Grim<!-- /react-text --><span class=\"Promo-date\" data-reactid=\"237\"><!-- react-text: 238 --> \u2014<!-- /react-text --><!-- react-text: 239 -->\u00a0<!-- /react-text --><span data-reactid=\"240\">Apr. 8</span></span></div></div><div class=\"Promo-excerpt\" data-reactid=\"241\"><!-- react-empty: 242 --></div></div></div></a></div></div><div class=\"Promo-container\" data-reactid=\"243\"><div data-reactid=\"244\"></div><div class=\"Promo Promo--default Promo--video\" data-reactid=\"245\"><a class=\"Promo-link\" href=\"/2020/04/08/tratamento-hidroxicloroquina-covid-19-coronavirus-trump-bolsonaro/\" data-reactid=\"246\"><div class=\"GridRow\" data-reactid=\"247\"><div class=\"Promo-image-container\" data-reactid=\"248\"><div class=\"Promo-image-block\" data-reactid=\"249\"><div class=\"ResponsiveImage Promo-image\" style=\"padding-top:50%;\" data-reactid=\"250\"><noscript data-reactid=\"251\"><img src=\"https://thenib.imgix.net/usq/40d9c67e-db4b-4923-aebe-916416d78c18/40d9c67e-db4b-4923-aebe-916416d78c18.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=b9e5ed823472d9ce956fed50d49ba62d\" alt=\"null\" class=\"ResponsiveImage-image\" height=\"900\" width=\"1800\"></noscript></div></div></div><div class=\"Promo-text\" data-reactid=\"252\"><div class=\"PromoVideoPlayButton Promo-playButton Promo-playButton--in-title\" data-reactid=\"253\"></div><div class=\"Promo-title-block\" data-reactid=\"254\"><h4 class=\"Promo-title\" data-reactid=\"255\"><span class=\"Promo-title-wrap\" data-reactid=\"256\">Coronav\u00edrus: tratamento experimental elogiado por Trump e Bolsonaro pode ter efeito colateral fatal</span></h4><div class=\"Promo-author\" data-reactid=\"257\"><!-- react-text: 258 -->Robert Mackey<!-- /react-text --><span class=\"Promo-date\" data-reactid=\"259\"><!-- react-text: 260 --> \u2014<!-- /react-text --><!-- react-text: 261 -->\u00a0<!-- /react-text --><span data-reactid=\"262\">Apr. 8</span></span></div></div><div class=\"Promo-excerpt\" data-reactid=\"263\"><!-- react-empty: 264 --></div></div></div></a></div></div><div class=\"Promo-container\" data-reactid=\"265\"><div data-reactid=\"266\"></div><div class=\"Promo Promo--default Promo--video\" data-reactid=\"267\"><a class=\"Promo-link\" href=\"/2020/04/08/coronavirus-manaus-uti-colapso/\" data-reactid=\"268\"><div class=\"GridRow\" data-reactid=\"269\"><div class=\"Promo-image-container\" data-reactid=\"270\"><div class=\"Promo-image-block\" data-reactid=\"271\"><div class=\"ResponsiveImage Promo-image\" style=\"padding-top:50%;\" data-reactid=\"272\"><noscript data-reactid=\"273\"><img src=\"https://thenib.imgix.net/usq/46155cd0-6f07-4a50-a00a-0a5ca160d1ee/46155cd0-6f07-4a50-a00a-0a5ca160d1ee.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=a61d23df5d45104cc022a511c2bd6131\" alt=\"null\" class=\"ResponsiveImage-image\" height=\"900\" width=\"1800\"></noscript></div></div></div><div class=\"Promo-text\" data-reactid=\"274\"><div class=\"PromoVideoPlayButton Promo-playButton Promo-playButton--in-title\" data-reactid=\"275\"></div><div class=\"Promo-title-block\" data-reactid=\"276\"><h4 class=\"Promo-title\" data-reactid=\"277\"><span class=\"Promo-title-wrap\" data-reactid=\"278\">Com coronav\u00edrus em disparada e UTIs lotadas, Manaus est\u00e1 \u00e0 beira do colapso</span></h4><div class=\"Promo-author\" data-reactid=\"279\"><!-- react-text: 280 -->Eduardo Goulart de Andrade<!-- /react-text --><span class=\"Promo-date\" data-reactid=\"281\"><!-- react-text: 282 --> \u2014<!-- /react-text --><!-- react-text: 283 -->\u00a0<!-- /react-text --><span data-reactid=\"284\">Apr. 8</span></span></div></div><div class=\"Promo-excerpt\" data-reactid=\"285\"><!-- react-empty: 286 --></div></div></div></a></div></div></div><div class=\"Post-comments\" data-reactid=\"287\"><a class=\"Post-open-comments-link Post-open-comments-link--closed\" href=\"/2018/04/07/a-prisao-de-lula-e-politica/?comments=1#comments\" id=\"comments\" data-reactid=\"288\"><span class=\"Icon Icon--Arrow_01_Down icon-TI_Arrow_01_Down\" data-reactid=\"289\"></span><!-- react-text: 290 --> <!-- /react-text --><span class=\"Icon Icon--Comment icon-TI_Comment\" data-reactid=\"291\"></span><!-- react-text: 292 --> <!-- /react-text --><span class=\"PostCommentCount\" data-reactid=\"293\">Deixe um coment\u00e1rio</span></a></div></div></div></div></div></div></div></div><div data-reactid=\"294\"><div class=\"Newsletter\" data-reactid=\"295\"><div class=\"GridContainer\" data-reactid=\"296\"><div class=\"GridRow\" data-reactid=\"297\"><div class=\"Newsletter-wrapper\" data-reactid=\"298\"><div class=\"Newsletter-container Newsletter-container--ready Newsletter-container--disable-submission pt\" data-reactid=\"299\"><div class=\"Newsletter-content\" data-reactid=\"300\"><div class=\"Logo Logo--language\" data-reactid=\"301\"><div class=\"Logo-block\" data-reactid=\"302\"><a href=\"/brasil/\" data-reactid=\"303\"><span class=\"Logo-fallback\" style=\"color:#8280FF;\" data-reactid=\"304\"><!-- react-text: 305 -->The<!-- /react-text --><br data-reactid=\"306\"/><!-- react-text: 307 -->Intercept_<!-- /react-text --><span data-reactid=\"308\"><br data-reactid=\"309\"/><!-- react-text: 310 -->Brasil<!-- /react-text --></span></span><svg class=\"Logo-svg\" height=\"66px\" version=\"1.1\" viewBox=\"0 0 140 66\" width=\"140px\" data-reactid=\"311\"><g data-reactid=\"312\"><path class=\"Logo-path\" d=\"M51.731,30.458c1.246,0,2.264,1.425,2.264,3.206l-4.605,0.56C49.517,31.781,50.28,30.458,51.731,30.458 M40.789,8.601 c1.247,0,2.265,1.424,2.265,3.206l-4.606,0.559C38.575,9.924,39.339,8.601,40.789,8.601 M92.774,30.458 c1.247,0,2.264,1.425,2.264,3.206l-4.605,0.56C90.56,31.781,91.323,30.458,92.774,30.458 M128.295,46.463H140v-2.188h-11.705 V46.463z M106.642,31.679c0.279-0.101,0.61-0.178,1.272-0.178c2.544,0,4.275,1.68,4.275,5.42c0,3.104-1.705,5.216-4.173,5.216 c-0.408,0-0.891-0.076-1.374-0.229V31.679z M68.652,33.206h3.18v-4.097c-0.61-0.254-1.017-0.356-1.603-0.356 c-0.992,0-2.188,0.662-3.435,1.654l-0.916,0.713v-2.367h-0.661l-6.285,1.272v0.967l2.112,0.637v10l-2.112,0.763v0.865h9.313v-0.865 l-2.367-0.763v-9.39c0.611-0.229,1.68-0.407,1.934-0.407L68.652,33.206z M80.484,28.753c-3.995,0-8.372,2.494-8.372,8.066 c0,4.631,3.079,6.82,6.412,6.82c1.146,0,2.469-0.153,4.402-0.967l2.341-0.993l-0.33-0.916c-0.586,0.229-1.4,0.382-2.545,0.382 c-3.155,0-5.547-1.883-5.547-6.132c0-2.952,1.705-4.555,3.257-4.555c0.153,0,0.331,0.025,0.484,0.102l1.399,2.646h2.926v-3.613 C83.741,29.16,82.138,28.753,80.484,28.753 M123.792,26.489h-1.171l-5.521,3.18v1.069l1.857,0.178v10.076 c0,1.807,1.425,2.647,3.435,2.647c0.942,0,2.697-0.306,3.868-0.662l2.035-0.636l-0.178-0.941c-0.33,0.076-0.916,0.101-1.246,0.101 c-1.858,0-3.079-0.687-3.079-2.977v-7.455l4.351,0.229v-2.163h-4.351V26.489z M40.128,26.489h-1.171l-5.522,3.18v1.069l1.858,0.178 v10.076c0,1.807,1.425,2.647,3.435,2.647c0.942,0,2.697-0.306,3.868-0.662l2.035-0.636L44.453,41.4 c-0.331,0.076-0.916,0.101-1.247,0.101c-1.857,0-3.078-0.687-3.078-2.977v-7.455l4.351,0.229v-2.163h-4.351V26.489z M58.626,35.293 v-0.407c0-2.189-1.476-6.133-6.437-6.133c-3.766,0-7.558,2.494-7.558,8.066c0,4.555,3.334,6.82,6.972,6.82 c1.069,0,2.621-0.178,4.428-0.967l2.264-0.993l-0.33-0.916c-0.586,0.229-1.4,0.382-2.596,0.382c-2.799,0-5.878-1.628-6.005-5.852 H58.626z M99.67,35.293v-0.407c0-2.189-1.476-6.133-6.438-6.133c-3.766,0-7.557,2.494-7.557,8.066c0,4.555,3.333,6.82,6.972,6.82 c1.068,0,2.62-0.178,4.427-0.967l2.265-0.993l-0.331-0.916c-0.585,0.229-1.4,0.382-2.596,0.382c-2.798,0-5.877-1.628-6.005-5.852 H99.67z M47.685,13.435v-0.407c0-2.188-1.476-6.132-6.438-6.132c-3.766,0-7.557,2.493-7.557,8.066c0,4.555,3.333,6.819,6.972,6.819 c1.069,0,2.621-0.178,4.427-0.967l2.265-0.992l-0.331-0.916c-0.585,0.229-1.399,0.382-2.595,0.382 c-2.799,0-5.878-1.629-6.005-5.853H47.685z M6.438,25.598v15.725L3.97,42.265v0.992h10.865v-0.992l-2.468-0.942V25.598l2.468-0.942 v-0.992H3.97v0.992L6.438,25.598z M31.781,41.629V33.74c0-2.926-1.094-4.987-4.045-4.987c-1.222,0-2.138,0.382-3.334,0.916 l-2.163,0.942v-1.858h-0.661l-6.285,1.272v0.967l2.112,0.637v10l-2.112,0.763v0.865h8.804v-0.865l-1.858-0.763v-9.924 c0.458-0.127,1.247-0.204,1.833-0.204c1.577,0,2.875,0.865,2.875,3.461v6.667l-1.858,0.763v0.865h8.804v-0.865L31.781,41.629z M106.642,28.753h-0.662l-6.285,1.272v0.967l2.112,0.637v15.598l-2.112,0.763v0.865h9.567V47.99l-2.62-0.763v-3.588h0.992 c5.954,0,9.287-3.614,9.287-8.626c0-4.301-3.002-6.26-5.241-6.26c-0.891,0-2.443,0.535-3.868,1.247l-0.967,0.483h-0.203V28.753z M31.527,19.771v-7.888c0-2.926-1.094-4.987-4.046-4.987c-1.221,0-2.137,0.381-3.333,0.916l-2.163,0.941V0h-0.662l-4.911,1.807H0 v4.911h2.316L3.257,3.69h3.181v15.776L3.97,20.407V21.4h10.61v-0.993l-2.213-0.941V3.69h4.783v16.081l-1.857,0.763V21.4h8.55 v-0.866l-1.858-0.763V9.873c0.458-0.127,1.247-0.229,1.832-0.229c1.578,0,2.875,0.865,2.875,3.46v6.667l-1.857,0.763V21.4h8.804 v-0.866L31.527,19.771z\" fill=\"#8280FF\" data-reactid=\"313\"></path><path class=\"Logo-Language-path\" d=\"M22.45,49.93c0-2.5-2.22-4.41-7.44-4.41H4v1l2.47,0.94V63.21L4,64.16v1h10.5c5.92,0,8.69-2.19,8.69-5.71,0-3-2.22-4.56-5.43-5.1,2.73-.43,4.72-1.63,4.72-4.41h0Zm16.1,5.15h2.93l1.3-2.45a2.24,2.24,0,0,1,.89-0.15c1.4,0,1.94.61,1.94,2.29v2.37l-2.75.43c-3.72.61-5.38,1.89-5.38,4.28a3.59,3.59,0,0,0,3.82,3.67,6.66,6.66,0,0,0,4.31-1.91h0.25a1.9,1.9,0,0,0,2,1.91,8.06,8.06,0,0,0,2.91-.71l1.66-.69V63.39l-1.94-.76V54.06c0-1.73-.82-3.44-5-3.44a22.82,22.82,0,0,0-6.86,1.61v2.86Zm43.3-10H81.19L75.4,46.34v1L77,48.46V63.52l-1.61.76v0.87h8.06V64.29l-1.61-.76V45.06ZM64.46,60.59c0-4.44-6.73-4.41-6.73-7.09,0-.76.56-1.25,1.61-1.25a2.18,2.18,0,0,1,.76.13l1.3,2.24h2.52V51.41a16.62,16.62,0,0,0-4.67-.79c-3.11,0-5.66,1.58-5.66,4.67,0,4.44,6.73,4.41,6.73,7.09a1.52,1.52,0,0,1-1.76,1.53,2.43,2.43,0,0,1-1.12-.25l-1.3-2.37H53.63v3.21a14.3,14.3,0,0,0,4.87,1c3.16,0,6-1.61,6-4.95h0ZM33.9,55.08h3.19V51a3.75,3.75,0,0,0-1.61-.36A6.24,6.24,0,0,0,32,52.28L31.13,53v-2.4H30.46l-6.3,1.27v1l2.12,0.64v10l-2.12.76v0.87H33.5V64.29l-2.37-.76V54.11a10.17,10.17,0,0,1,1.94-.41Zm38.63-4.46H71.87l-5.79,1.27v1L67.69,54v9.51l-1.61.76v0.87h8.06V64.29l-1.61-.76V50.62ZM12.38,63.27v-7.5h0.74c3.14,0,4,1.63,4,3.85,0,2.55-1.35,3.65-3.75,3.65H12.38Zm0-15.86h1c2.12,0,3.14,1,3.14,3.49,0,2.07-1,3.24-2.63,3.24h-1.5V47.41Zm55-.15c0,1.53.76,2.17,2.75,2.17s2.78-.64,2.78-2.17-0.79-2.19-2.78-2.19-2.75.66-2.75,2.19h0ZM44.65,62.63c-1.5,0-2.65-.51-2.65-2,0-.92.51-1.56,1.89-1.78l1.73-.28V62.5A3.87,3.87,0,0,1,44.65,62.63Z\" fill=\"#11CE5C\" data-reactid=\"314\"></path></g></svg></a></div></div><h2 class=\"Newsletter-header\" data-reactid=\"315\"><span class=\"Newsletter-header-title\" data-reactid=\"316\">Newsletter</span><span class=\"Newsletter-header-description\" data-reactid=\"317\"><div class=\"TypewriterText\" data-reactid=\"318\"></div></span><a class=\"Newsletter-header-become-a-member\" href=\"https://catarse.me/intercept?ref=site_banner&amp;utm_source=site_banner&amp;referrer_post_id=180937&amp;source=web_intercept_article\" target=\"_blank\" data-reactid=\"319\"><!-- react-text: 320 -->Fa\u00e7a parte<!-- /react-text --><span class=\"Icon Icon--Arrow_02_Right icon-TI_Arrow_02_Right Newsletter-header-become-a-member-arrow\" data-reactid=\"321\"></span></a></h2><div class=\"Newsletter-subscription pt\" data-reactid=\"322\"><form class=\"Newsletter-subscription-form\" data-reactid=\"323\"><span class=\"Newsletter-subscription-cross\" data-reactid=\"324\"><span class=\"Icon Icon--Cross icon-TI_Cross\" data-reactid=\"325\"></span></span><input type=\"text\" class=\"Newsletter-subscription-email\" name=\"email\" placeholder=\"Insira seu e-mail\" value=\"\" data-reactid=\"326\"/><div class=\"Newsletter-subscription-submit\" data-reactid=\"327\"><span class=\"Newsletter-subscription-submit-arrow\" data-reactid=\"328\"><span class=\"Icon Icon--Arrow_02_Right icon-TI_Arrow_02_Right\" data-reactid=\"329\"></span></span><span class=\"Newsletter-subscription-submit-loading\" data-reactid=\"330\"></span><input type=\"submit\" class=\"Newsletter-subscription-submit-button\" disabled=\"\" value=\"Enviar\" data-reactid=\"331\"/></div></form></div></div></div></div></div></div></div><footer class=\"SiteFooter SiteFooter--pt\" data-reactid=\"332\"><nav class=\"SiteFooter-nav\" data-reactid=\"333\"><div class=\"SiteFooter-brand\" data-reactid=\"334\"><div class=\"Logo Logo--language\" data-reactid=\"335\"><div class=\"Logo-block\" data-reactid=\"336\"><a href=\"/brasil/\" data-reactid=\"337\"><span class=\"Logo-fallback\" style=\"color:#111;\" data-reactid=\"338\"><!-- react-text: 339 -->The<!-- /react-text --><br data-reactid=\"340\"/><!-- react-text: 341 -->Intercept_<!-- /react-text --><span data-reactid=\"342\"><br data-reactid=\"343\"/><!-- react-text: 344 -->Brasil<!-- /react-text --></span></span><svg class=\"Logo-svg\" height=\"66px\" version=\"1.1\" viewBox=\"0 0 140 66\" width=\"140px\" data-reactid=\"345\"><g data-reactid=\"346\"><path class=\"Logo-path\" d=\"M51.731,30.458c1.246,0,2.264,1.425,2.264,3.206l-4.605,0.56C49.517,31.781,50.28,30.458,51.731,30.458 M40.789,8.601 c1.247,0,2.265,1.424,2.265,3.206l-4.606,0.559C38.575,9.924,39.339,8.601,40.789,8.601 M92.774,30.458 c1.247,0,2.264,1.425,2.264,3.206l-4.605,0.56C90.56,31.781,91.323,30.458,92.774,30.458 M128.295,46.463H140v-2.188h-11.705 V46.463z M106.642,31.679c0.279-0.101,0.61-0.178,1.272-0.178c2.544,0,4.275,1.68,4.275,5.42c0,3.104-1.705,5.216-4.173,5.216 c-0.408,0-0.891-0.076-1.374-0.229V31.679z M68.652,33.206h3.18v-4.097c-0.61-0.254-1.017-0.356-1.603-0.356 c-0.992,0-2.188,0.662-3.435,1.654l-0.916,0.713v-2.367h-0.661l-6.285,1.272v0.967l2.112,0.637v10l-2.112,0.763v0.865h9.313v-0.865 l-2.367-0.763v-9.39c0.611-0.229,1.68-0.407,1.934-0.407L68.652,33.206z M80.484,28.753c-3.995,0-8.372,2.494-8.372,8.066 c0,4.631,3.079,6.82,6.412,6.82c1.146,0,2.469-0.153,4.402-0.967l2.341-0.993l-0.33-0.916c-0.586,0.229-1.4,0.382-2.545,0.382 c-3.155,0-5.547-1.883-5.547-6.132c0-2.952,1.705-4.555,3.257-4.555c0.153,0,0.331,0.025,0.484,0.102l1.399,2.646h2.926v-3.613 C83.741,29.16,82.138,28.753,80.484,28.753 M123.792,26.489h-1.171l-5.521,3.18v1.069l1.857,0.178v10.076 c0,1.807,1.425,2.647,3.435,2.647c0.942,0,2.697-0.306,3.868-0.662l2.035-0.636l-0.178-0.941c-0.33,0.076-0.916,0.101-1.246,0.101 c-1.858,0-3.079-0.687-3.079-2.977v-7.455l4.351,0.229v-2.163h-4.351V26.489z M40.128,26.489h-1.171l-5.522,3.18v1.069l1.858,0.178 v10.076c0,1.807,1.425,2.647,3.435,2.647c0.942,0,2.697-0.306,3.868-0.662l2.035-0.636L44.453,41.4 c-0.331,0.076-0.916,0.101-1.247,0.101c-1.857,0-3.078-0.687-3.078-2.977v-7.455l4.351,0.229v-2.163h-4.351V26.489z M58.626,35.293 v-0.407c0-2.189-1.476-6.133-6.437-6.133c-3.766,0-7.558,2.494-7.558,8.066c0,4.555,3.334,6.82,6.972,6.82 c1.069,0,2.621-0.178,4.428-0.967l2.264-0.993l-0.33-0.916c-0.586,0.229-1.4,0.382-2.596,0.382c-2.799,0-5.878-1.628-6.005-5.852 H58.626z M99.67,35.293v-0.407c0-2.189-1.476-6.133-6.438-6.133c-3.766,0-7.557,2.494-7.557,8.066c0,4.555,3.333,6.82,6.972,6.82 c1.068,0,2.62-0.178,4.427-0.967l2.265-0.993l-0.331-0.916c-0.585,0.229-1.4,0.382-2.596,0.382c-2.798,0-5.877-1.628-6.005-5.852 H99.67z M47.685,13.435v-0.407c0-2.188-1.476-6.132-6.438-6.132c-3.766,0-7.557,2.493-7.557,8.066c0,4.555,3.333,6.819,6.972,6.819 c1.069,0,2.621-0.178,4.427-0.967l2.265-0.992l-0.331-0.916c-0.585,0.229-1.399,0.382-2.595,0.382 c-2.799,0-5.878-1.629-6.005-5.853H47.685z M6.438,25.598v15.725L3.97,42.265v0.992h10.865v-0.992l-2.468-0.942V25.598l2.468-0.942 v-0.992H3.97v0.992L6.438,25.598z M31.781,41.629V33.74c0-2.926-1.094-4.987-4.045-4.987c-1.222,0-2.138,0.382-3.334,0.916 l-2.163,0.942v-1.858h-0.661l-6.285,1.272v0.967l2.112,0.637v10l-2.112,0.763v0.865h8.804v-0.865l-1.858-0.763v-9.924 c0.458-0.127,1.247-0.204,1.833-0.204c1.577,0,2.875,0.865,2.875,3.461v6.667l-1.858,0.763v0.865h8.804v-0.865L31.781,41.629z M106.642,28.753h-0.662l-6.285,1.272v0.967l2.112,0.637v15.598l-2.112,0.763v0.865h9.567V47.99l-2.62-0.763v-3.588h0.992 c5.954,0,9.287-3.614,9.287-8.626c0-4.301-3.002-6.26-5.241-6.26c-0.891,0-2.443,0.535-3.868,1.247l-0.967,0.483h-0.203V28.753z M31.527,19.771v-7.888c0-2.926-1.094-4.987-4.046-4.987c-1.221,0-2.137,0.381-3.333,0.916l-2.163,0.941V0h-0.662l-4.911,1.807H0 v4.911h2.316L3.257,3.69h3.181v15.776L3.97,20.407V21.4h10.61v-0.993l-2.213-0.941V3.69h4.783v16.081l-1.857,0.763V21.4h8.55 v-0.866l-1.858-0.763V9.873c0.458-0.127,1.247-0.229,1.832-0.229c1.578,0,2.875,0.865,2.875,3.46v6.667l-1.857,0.763V21.4h8.804 v-0.866L31.527,19.771z\" fill=\"#111\" data-reactid=\"347\"></path><path class=\"Logo-Language-path\" d=\"M22.45,49.93c0-2.5-2.22-4.41-7.44-4.41H4v1l2.47,0.94V63.21L4,64.16v1h10.5c5.92,0,8.69-2.19,8.69-5.71,0-3-2.22-4.56-5.43-5.1,2.73-.43,4.72-1.63,4.72-4.41h0Zm16.1,5.15h2.93l1.3-2.45a2.24,2.24,0,0,1,.89-0.15c1.4,0,1.94.61,1.94,2.29v2.37l-2.75.43c-3.72.61-5.38,1.89-5.38,4.28a3.59,3.59,0,0,0,3.82,3.67,6.66,6.66,0,0,0,4.31-1.91h0.25a1.9,1.9,0,0,0,2,1.91,8.06,8.06,0,0,0,2.91-.71l1.66-.69V63.39l-1.94-.76V54.06c0-1.73-.82-3.44-5-3.44a22.82,22.82,0,0,0-6.86,1.61v2.86Zm43.3-10H81.19L75.4,46.34v1L77,48.46V63.52l-1.61.76v0.87h8.06V64.29l-1.61-.76V45.06ZM64.46,60.59c0-4.44-6.73-4.41-6.73-7.09,0-.76.56-1.25,1.61-1.25a2.18,2.18,0,0,1,.76.13l1.3,2.24h2.52V51.41a16.62,16.62,0,0,0-4.67-.79c-3.11,0-5.66,1.58-5.66,4.67,0,4.44,6.73,4.41,6.73,7.09a1.52,1.52,0,0,1-1.76,1.53,2.43,2.43,0,0,1-1.12-.25l-1.3-2.37H53.63v3.21a14.3,14.3,0,0,0,4.87,1c3.16,0,6-1.61,6-4.95h0ZM33.9,55.08h3.19V51a3.75,3.75,0,0,0-1.61-.36A6.24,6.24,0,0,0,32,52.28L31.13,53v-2.4H30.46l-6.3,1.27v1l2.12,0.64v10l-2.12.76v0.87H33.5V64.29l-2.37-.76V54.11a10.17,10.17,0,0,1,1.94-.41Zm38.63-4.46H71.87l-5.79,1.27v1L67.69,54v9.51l-1.61.76v0.87h8.06V64.29l-1.61-.76V50.62ZM12.38,63.27v-7.5h0.74c3.14,0,4,1.63,4,3.85,0,2.55-1.35,3.65-3.75,3.65H12.38Zm0-15.86h1c2.12,0,3.14,1,3.14,3.49,0,2.07-1,3.24-2.63,3.24h-1.5V47.41Zm55-.15c0,1.53.76,2.17,2.75,2.17s2.78-.64,2.78-2.17-0.79-2.19-2.78-2.19-2.75.66-2.75,2.19h0ZM44.65,62.63c-1.5,0-2.65-.51-2.65-2,0-.92.51-1.56,1.89-1.78l1.73-.28V62.5A3.87,3.87,0,0,1,44.65,62.63Z\" fill=\"#a0a0a0\" data-reactid=\"348\"></path></g></svg></a></div></div></div><div class=\"SiteFooter-lists\" data-reactid=\"349\"><ul class=\"SiteFooter-list\" data-reactid=\"350\"><li class=\"SiteFooter-listItem\" data-reactid=\"351\"><a class=\"SiteFooter-link\" href=\"/brasil/staff/\" data-reactid=\"352\">Sobre e contatos</a></li><li class=\"SiteFooter-listItem\" data-reactid=\"353\"><a class=\"SiteFooter-link\" href=\"/brasil/fontes/\" data-reactid=\"354\">Seja nossa fonte</a></li><li class=\"SiteFooter-listItem\" data-reactid=\"355\"><a class=\"SiteFooter-link\" href=\"/brasil/newsletter/\" data-reactid=\"356\">Inscreva-se para a newsletter</a></li><li class=\"SiteFooter-listItem\" data-reactid=\"357\"><a class=\"SiteFooter-link\" href=\"/brasil/vozes/\" data-reactid=\"358\">Vozes</a></li><li class=\"SiteFooter-listItem\" data-reactid=\"359\"><a class=\"SiteFooter-link\" href=\"/brasil/videos/\" data-reactid=\"360\">V\u00eddeos</a></li><li class=\"SiteFooter-listItem\" data-reactid=\"361\"><a class=\"SiteFooter-link\" href=\"/documents/\" data-reactid=\"362\">Documentos</a></li></ul></div></nav><div class=\"SiteFooter-copyright\" data-reactid=\"363\"><p class=\"SiteFooter-copyrightText\" data-reactid=\"364\">\u00a9 First Look Media. Todos os direitos reservados</p></div></footer></div></div><!-- react-empty: 365 --><div style=\"display:none;\" data-reactid=\"366\"><svg\n  xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"\n  xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\"\n  height=\"500\"\n  width=\"500\"\n  viewBox=\"0 0 500 500\"\n  aria-labelledby=\"title desc\"\n>\n  <title id=\"title\">Filters SVG</title>\n  <defs>\n    <filter id=\"bleed\" filterUnits=\"objectBoundingBox\">\n      <feColorMatrix\n        type=\"matrix\"\n        values=\"1 0 0 0 0, 0 0.15 0 0 0, 0 0 .20 0 0, 0 0 0 1 0\"\n      />\n    </filter>\n  </defs>\n</svg></div><div class=\"ThirdPartySlot\" id=\"third-party--viewport-top\" data-reactid=\"367\"></div><div class=\"ThirdPartySlot\" id=\"third-party--viewport-takeover\" data-reactid=\"368\"></div><div class=\"ThirdPartySlot\" id=\"third-party--viewport-bottom\" data-reactid=\"369\"></div></div></div>\n    <script data-cfasync=\"false\" src=\"/cdn-cgi/scripts/5c5dd728/cloudflare-static/email-decode.min.js\"></script><script>\n      window.initialStoreTree = {\"bodyClasses\":[],\"categoryPostIDs\":{},\"commentsExpanded\":{},\"contentLanguage\":\"pt\",\"dispatcher\":{\"backend\":null,\"node\":null,\"type\":null},\"documentCloud\":{\"document\":{},\"embedUrl\":\"\",\"text\":{}},\"documentIDs\":[],\"error\":null,\"featureIDs\":[],\"featuresLanguage\":{},\"googleAMPUrl\":\"https://static.theintercept.com/amp/a-prisao-de-lula-e-politica.html\",\"hamburgerColor\":null,\"host\":\"theintercept.com\",\"inInitialRender\":false,\"liveBlogsUpdatesIDs\":{},\"loading\":false,\"mediaPlayer\":null,\"newsletter\":{\"form\":{\"description\":\"\",\"status\":\"\"}},\"podcastPage\":{},\"podcastsHomepage\":{\"speakingIDs\":[]},\"postLanding\":{\"redirect\":null},\"postsMetaIDs\":{},\"resources\":{\"alerts\":{},\"annotationSets\":{},\"annotations\":{},\"categories\":{},\"comments\":{},\"documents\":{},\"liveBlogs\":{},\"platform\":{\"theintercept\":{\"Article\":{},\"Author\":{},\"Document\":{},\"GeoLocation\":{},\"HttpReturn\":{},\"Podcast\":{},\"PodcastEpisode\":{},\"Section\":{},\"bySpeakingID\":{},\"documentArchives\":{},\"documentReleases\":{},\"nodePromos\":{\"default\":{}}},\"theintercept-brasil\":{\"HttpReturn\":{},\"List\":{\"footer\":{\"__typename\":\"List\",\"id\":\"TGlzdDplODI2MTE2Zi1iODM5LTQ4YmQtYTJmYS01YjdiYTQ4NDMzYTU=\",\"members\":{\"edges\":[{\"node\":{\"__typename\":\"List\",\"id\":\"TGlzdDplOWJlOTU5Yy1kMjRhLTQ4NmMtYTM0ZS1jNDczZWY3YWY5MjI=\",\"members\":{\"edges\":[{\"node\":{\"__typename\":\"ExternalResource\",\"displayName\":{\"format\":\"plain\",\"text\":\"Sobre e contatos\"},\"id\":\"RXh0ZXJuYWxSZXNvdXJjZTo5ZmQwYTQ4Mi1lOGJhLTQwNWYtODZhNS0xZmJmNzAxNjRjYzY=\",\"speakingId\":\"sobre-e-contatos\",\"url\":\"/brasil/staff/\"}},{\"node\":{\"__typename\":\"ExternalResource\",\"displayName\":{\"format\":\"plain\",\"text\":\"Seja nossa fonte\"},\"id\":\"RXh0ZXJuYWxSZXNvdXJjZTo5YmU0NTA1Ni02YTNhLTRmZmYtYjZmMi0zMjVkYzQwYzY5M2Y=\",\"speakingId\":\"seja-nossa-fonte\",\"url\":\"/brasil/fontes/\"}},{\"node\":{\"__typename\":\"ExternalResource\",\"displayName\":{\"format\":\"plain\",\"text\":\"Inscreva-se para a newsletter\"},\"id\":\"RXh0ZXJuYWxSZXNvdXJjZTpkMThmYjNlNS0yNjJlLTQzZDAtYTgwZS1lNzcwNmUzYWExZjM=\",\"speakingId\":\"inscreva-se-para-a-newsletter\",\"url\":\"/brasil/newsletter/\"}},{\"node\":{\"__typename\":\"ExternalResource\",\"displayName\":{\"format\":\"plain\",\"text\":\"Vozes\"},\"id\":\"RXh0ZXJuYWxSZXNvdXJjZTo3MWJhMDVmMC04ZGRiLTQ4MTItYWM0ZC1hN2U4NTg5YmY4Y2Y=\",\"speakingId\":\"vozes-menu-item\",\"url\":\"/brasil/vozes/\"}},{\"node\":{\"__typename\":\"ExternalResource\",\"displayName\":{\"format\":\"plain\",\"text\":\"V\u00eddeos\"},\"id\":\"RXh0ZXJuYWxSZXNvdXJjZToyZDJkMWNhMi1mOGUwLTQ4MTYtYWM4YS0zZDdkYzUzNGZmZGU=\",\"speakingId\":\"videos-menu-item\",\"url\":\"/brasil/videos/\"}},{\"node\":{\"__typename\":\"ExternalResource\",\"displayName\":{\"format\":\"plain\",\"text\":\"Documentos\"},\"id\":\"RXh0ZXJuYWxSZXNvdXJjZTo0MWRlNGM0Zi03MGQ4LTQzNTctYWJjYi1jNzNjZjVlOWE5OTk=\",\"speakingId\":\"documentos-menu-item\",\"url\":\"/documents/\"}}]},\"speakingId\":\"navigation-menu-main-items\"}}]},\"speakingId\":\"footer\"}},\"bySpeakingID\":{\"footer\":{\"__typename\":\"List\",\"speakingId\":\"footer\"}},\"latestPromos\":[\"bernie-sanders-encerra-campanha-presidencial\",\"tratamento-hidroxicloroquina-covid-19-coronavirus-trump-bolsonaro\",\"coronavirus-manaus-uti-colapso\",\"zoom-falhas-seguranca-china\",\"coronavirus-renda-basica-caixa-bancos\",\"mercado-paralelo-irregular-testes-coronavirus\",\"coronavirus-doria-witzel-seguranca-publica\",\"coronavirus-covid-19-vigilancia-privacidade\",\"zoom-reunioes-criptografia-coronavirus\",\"coronavirus-philip-morris-cigarros\"],\"nodePromos\":{\"default\":{\"bernie-sanders-encerra-campanha-presidencial\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Ryan Grim\"},\"fullName\":\"Ryan Grim\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"Bernie Sanders encerra campanha presidencial\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTphMjg1YzVlOS1mYTUyLTRjNWYtOTRhMy0zOWE3ZTY5NjliYTI=\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/add97dfe-f813-443a-86bd-6593af6fecb5/add97dfe-f813-443a-86bd-6593af6fecb5.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=b4029d831597d1c3b6b1e6e89a3eb412\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/add97dfe-f813-443a-86bd-6593af6fecb5/add97dfe-f813-443a-86bd-6593af6fecb5.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=b4029d831597d1c3b6b1e6e89a3eb412\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/add97dfe-f813-443a-86bd-6593af6fecb5/add97dfe-f813-443a-86bd-6593af6fecb5.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=b4029d831597d1c3b6b1e6e89a3eb412\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/6517e9b1-09e3-46f3-8270-47ce8bfb78cb/6517e9b1-09e3-46f3-8270-47ce8bfb78cb.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=aac350247ee7d328aba98c95c206b642\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2020-04-08T21:14:59.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2020/04/08/bernie-sanders-encerra-campanha-presidencial/\"},\"speakingId\":\"bernie-sanders-encerra-campanha-presidencial\",\"subtype\":null,\"summary\":{\"text\":\"Objetivo, agora, \u00e9 tornar Joe Biden mais progressista.\"}},\"coronavirus-covid-19-vigilancia-privacidade\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Sam Biddle\"},\"fullName\":\"Sam Biddle\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"Coronav\u00edrus traz novos riscos de abuso de vigil\u00e2ncia digital sobre a popula\u00e7\u00e3o\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTo4OGVjMjNjNC01YmViLTRiNGMtOThlNi0yMjg1M2JhYjZmNjg=\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://theintercept-static.imgix.net/usq/c1333909-50ed-418e-bc22-0660b1da44fa/c1333909-50ed-418e-bc22-0660b1da44fa.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=c5ecc4b17f82880c2066e82c3620edc5\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://theintercept-static.imgix.net/usq/c1333909-50ed-418e-bc22-0660b1da44fa/c1333909-50ed-418e-bc22-0660b1da44fa.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=c5ecc4b17f82880c2066e82c3620edc5\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://theintercept-static.imgix.net/usq/c1333909-50ed-418e-bc22-0660b1da44fa/c1333909-50ed-418e-bc22-0660b1da44fa.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=c5ecc4b17f82880c2066e82c3620edc5\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://theintercept-static.imgix.net/usq/d43abf4f-2a24-4dea-870b-7b082de5a8e9/d43abf4f-2a24-4dea-870b-7b082de5a8e9.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=65d81a9c9bdf2974d67b3a168a895f26\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2020-04-06T15:29:28.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2020/04/06/coronavirus-covid-19-vigilancia-privacidade/\"},\"speakingId\":\"coronavirus-covid-19-vigilancia-privacidade\",\"subtype\":null,\"summary\":{\"text\":\"Dados coletados para combater covid-19 podem salvar milh\u00f5es de vidas, mas s\u00f3 devem ser pedidos por autoridades de sa\u00fade e nunca usados para outros fins.\"}},\"coronavirus-doria-witzel-seguranca-publica\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Cec\u00edlia Olliveira\"},\"fullName\":\"Cec\u00edlia Olliveira\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"Coronav\u00edrus: hoje eu concordo com Doria e Witzel. Mas n\u00e3o esque\u00e7o quem eles s\u00e3o.\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTpiMzY0ZmY1OC1kMjRlLTQ3OTgtOTBkYy03YWE3MzQ0MWYwMmI=\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/31ad869b-d96d-4f24-bb54-64e1de03d14f/31ad869b-d96d-4f24-bb54-64e1de03d14f.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=6828d068f5158f2eaef2047c805a6dd0\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/31ad869b-d96d-4f24-bb54-64e1de03d14f/31ad869b-d96d-4f24-bb54-64e1de03d14f.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=6828d068f5158f2eaef2047c805a6dd0\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/31ad869b-d96d-4f24-bb54-64e1de03d14f/31ad869b-d96d-4f24-bb54-64e1de03d14f.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=6828d068f5158f2eaef2047c805a6dd0\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/8494068d-ee08-4dae-9f38-fb22e066dff9/8494068d-ee08-4dae-9f38-fb22e066dff9.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=f53c0349bd5b1ce9bef4d3387312af93\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2020-04-07T04:03:48.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2020/04/07/coronavirus-doria-witzel-seguranca-publica/\"},\"speakingId\":\"coronavirus-doria-witzel-seguranca-publica\",\"subtype\":null,\"summary\":{\"text\":\"Apesar da nova fantasia de estadistas, Doria e Witzel seguem operando suas agendas rasteiras que s\u00f3 favorecem uma parcela da popula\u00e7\u00e3o. At\u00e9 para agentes de seguran\u00e7a eles viraram as costas.\"}},\"coronavirus-manaus-uti-colapso\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Eduardo Goulart de Andrade\"},\"fullName\":\"Eduardo Goulart de Andrade\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"Com coronav\u00edrus em disparada e UTIs lotadas, Manaus est\u00e1 \u00e0 beira do colapso\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTpkNDdkMjRkMC05NTE1LTQ1OTYtYmNjYy0wN2EzNjQyMWY3ZjY=\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/46155cd0-6f07-4a50-a00a-0a5ca160d1ee/46155cd0-6f07-4a50-a00a-0a5ca160d1ee.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=a61d23df5d45104cc022a511c2bd6131\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/46155cd0-6f07-4a50-a00a-0a5ca160d1ee/46155cd0-6f07-4a50-a00a-0a5ca160d1ee.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=a61d23df5d45104cc022a511c2bd6131\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/46155cd0-6f07-4a50-a00a-0a5ca160d1ee/46155cd0-6f07-4a50-a00a-0a5ca160d1ee.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=a61d23df5d45104cc022a511c2bd6131\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/8d58e19f-ed5c-4a18-be0e-0e890d58fec5/8d58e19f-ed5c-4a18-be0e-0e890d58fec5.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=a21f7d2e3d397a5046545b8e7b19a4e4\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2020-04-08T15:42:52.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2020/04/08/coronavirus-manaus-uti-colapso/\"},\"speakingId\":\"coronavirus-manaus-uti-colapso\",\"subtype\":null,\"summary\":{\"text\":\"Nenhuma outra cidade do Amazonas, maior estado brasileiro, tem leitos de UTI; na capital, 95% deles j\u00e1 est\u00e3o ocupados.\"}},\"coronavirus-philip-morris-cigarros\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Tatiana Dias\"},\"fullName\":\"Tatiana Dias\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"Coronav\u00edrus: Philip Morris aumenta produ\u00e7\u00e3o de cigarros em meio a mortes por insufici\u00eancia respirat\u00f3ria\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTo4MmM4OThlOS01MTExLTQ4ZTktYjdlMC0yMDZkNmJlZTk4M2Y=\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/8519279c-6c8f-4d5b-aa19-8c2e26f697c6/8519279c-6c8f-4d5b-aa19-8c2e26f697c6.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=30c77e49461da29e14d19ebbb2811588\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/8519279c-6c8f-4d5b-aa19-8c2e26f697c6/8519279c-6c8f-4d5b-aa19-8c2e26f697c6.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=30c77e49461da29e14d19ebbb2811588\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/8519279c-6c8f-4d5b-aa19-8c2e26f697c6/8519279c-6c8f-4d5b-aa19-8c2e26f697c6.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=30c77e49461da29e14d19ebbb2811588\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/eadd88d2-d6ce-49cd-9090-b4d1ba74e1f5/eadd88d2-d6ce-49cd-9090-b4d1ba74e1f5.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=a798e8c454a831e93a2b43398d28a5b7\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2020-04-06T04:02:03.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2020/04/06/coronavirus-philip-morris-cigarros/\"},\"speakingId\":\"coronavirus-philip-morris-cigarros\",\"subtype\":null,\"summary\":{\"text\":\"Para \u2018preservar empregos\u2019 durante pandemia, segunda maior fabricante de tabaco do pa\u00eds deu um g\u00e1s na produ\u00e7\u00e3o de fuma\u00e7a.\"}},\"coronavirus-renda-basica-caixa-bancos\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Tatiana Dias\"},\"fullName\":\"Tatiana Dias\"}},{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Rafael Neves\"},\"fullName\":\"Rafael Neves\"}},{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Rafael Moro Martins\"},\"fullName\":\"Rafael Moro Martins\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"Coronav\u00edrus: aplicativo da Caixa sugere que renda b\u00e1sica de R$ 600 pode parar nas m\u00e3os dos bancos\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTozZDVhMzQ0OC1mZGZlLTRhZjAtYmI4Ni1lNWEwNzNmMWFkZmU=\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/65d26eba-2ed4-4e01-8fa1-bb5248853d56/65d26eba-2ed4-4e01-8fa1-bb5248853d56.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=3cf74705a79b4198c4f797ac81f49a73\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/65d26eba-2ed4-4e01-8fa1-bb5248853d56/65d26eba-2ed4-4e01-8fa1-bb5248853d56.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=3cf74705a79b4198c4f797ac81f49a73\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/65d26eba-2ed4-4e01-8fa1-bb5248853d56/65d26eba-2ed4-4e01-8fa1-bb5248853d56.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=3cf74705a79b4198c4f797ac81f49a73\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/7d5f025f-9734-4d37-87cb-944a33fefec9/7d5f025f-9734-4d37-87cb-944a33fefec9.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=c2bbaf7e10b51bf1e2190333808796c3\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2020-04-07T20:57:24.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2020/04/07/coronavirus-renda-basica-caixa-bancos/\"},\"speakingId\":\"coronavirus-renda-basica-caixa-bancos\",\"subtype\":null,\"summary\":{\"text\":\"Ao dar entrada no pedido para receber o aux\u00edlio, benefici\u00e1rios relatam que aviso indica dinheiro pode ser retido para quitar d\u00e9bitos.\"}},\"habeas-corpus-de-lula-foi-decidido-em-um-contexto-de-sombras-no-brasil\":{\"__typename\":\"Video\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"M\u00e1rio Magalh\u00e3es\"},\"fullName\":\"M\u00e1rio Magalh\u00e3es\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"Habeas corpus de Lula foi decidido em um contexto de sombras no Brasil\"},\"id\":\"VmlkZW86YjdlMzgwMDAtMjBiZC00MGMzLWJkYTgtM2NkMzZmOTMxNmFh\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/f6b09b15-174a-4c1c-9b8c-0de3e01f5dab/f6b09b15-174a-4c1c-9b8c-0de3e01f5dab.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=bf0f2ac61c3f5d69a50965ab05448e26\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/f6b09b15-174a-4c1c-9b8c-0de3e01f5dab/f6b09b15-174a-4c1c-9b8c-0de3e01f5dab.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=bf0f2ac61c3f5d69a50965ab05448e26\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/f6b09b15-174a-4c1c-9b8c-0de3e01f5dab/f6b09b15-174a-4c1c-9b8c-0de3e01f5dab.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=bf0f2ac61c3f5d69a50965ab05448e26\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/eca9b644-b89b-46b9-9148-d09564736a1c/eca9b644-b89b-46b9-9148-d09564736a1c.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=b24adb14c3fb1c515c64294ecf13127d\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2018-04-05T20:35:57.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2018/04/05/habeas-corpus-de-lula-foi-decidido-em-um-contexto-de-sombras-no-brasil/\"},\"speakingId\":\"habeas-corpus-de-lula-foi-decidido-em-um-contexto-de-sombras-no-brasil\",\"subtype\":null,\"summary\":{\"text\":\"Quando o Supremo Tribunal Federal ignora uma garantia fundamental do cidad\u00e3o, ele n\u00e3o expressa pujan\u00e7a democr\u00e1tica, ele mostra, ele escancara a indig\u00eancia democr\u00e1tica do Brasil de 2018. \\r\\n\"}},\"lula-dilma-policial-violencia-pt\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Cec\u00edlia Olliveira\"},\"fullName\":\"Cec\u00edlia Olliveira\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"\u201cLula \u00e9 respons\u00e1vel, com Dilma, por incrementar o estado policial que se volta contra ele\u201d\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTphMWEzZjlkYS02YWUwLTQ0MTctODBmMS0xNjEyM2ZkNThhZDY=\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://theintercept-static.imgix.net/usq/119b1cbb-a7ef-44c2-9510-e9f625a0fe03/119b1cbb-a7ef-44c2-9510-e9f625a0fe03.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=3576594f48b7b392befb592acd1b3c58\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://theintercept-static.imgix.net/usq/119b1cbb-a7ef-44c2-9510-e9f625a0fe03/119b1cbb-a7ef-44c2-9510-e9f625a0fe03.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=3576594f48b7b392befb592acd1b3c58\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://theintercept-static.imgix.net/usq/119b1cbb-a7ef-44c2-9510-e9f625a0fe03/119b1cbb-a7ef-44c2-9510-e9f625a0fe03.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=3576594f48b7b392befb592acd1b3c58\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://theintercept-static.imgix.net/usq/5d97e4f7-accb-4c7c-bbdb-733d9c8f9c82/5d97e4f7-accb-4c7c-bbdb-733d9c8f9c82.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=9df1663db29e39eb0551dffaca4a5253\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2018-01-25T19:14:13.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2018/01/25/lula-dilma-policial-violencia-pt/\"},\"speakingId\":\"lula-dilma-policial-violencia-pt\",\"subtype\":null,\"summary\":{\"text\":\"Instrumentaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de mazelas sociais feitas por defensores de Lula tenta o retirar de onde o PT colocou muita gente: dentro de um robusto estado policial\"}},\"lula-tiros-sao-miguel-do-oeste\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[]},\"displayName\":{\"text\":\"Se atiram em Lula, ent\u00e3o eu estou ao lado de Lula\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTpjN2QwMzUyZi00MDc2LTRhZWQtODQzMy1hZjljNTRmZTIxYWI=\",\"promoImage\":null,\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2018-03-28T19:10:29.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2018/03/28/lula-tiros-sao-miguel-do-oeste/\"},\"speakingId\":\"lula-tiros-sao-miguel-do-oeste\",\"subtype\":null,\"summary\":{\"text\":\"Eu estou ao lado de Lula quando sinto o cheiro de p\u00f3lvora vindo do lado dos bo\u00e7ais. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o de todos os que acham que esse pa\u00eds ainda vale \u00e0 pena.\"}},\"mercado-paralelo-irregular-testes-coronavirus\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Nayara Felizardo\"},\"fullName\":\"Nayara Felizardo\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"Coronav\u00edrus: empresas criam mercado paralelo e irregular para lucrar com testes r\u00e1pidos\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZToyNDJkODViNS1kMTdmLTRlZTEtOTFmMy1mYTg1MjJkYTEwMDE=\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/d384b575-dda4-4130-9309-abe017dd9f23/d384b575-dda4-4130-9309-abe017dd9f23.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=1dca9ac2d75c7199b390d45b7f0e3fcf\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/d384b575-dda4-4130-9309-abe017dd9f23/d384b575-dda4-4130-9309-abe017dd9f23.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=1dca9ac2d75c7199b390d45b7f0e3fcf\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/d384b575-dda4-4130-9309-abe017dd9f23/d384b575-dda4-4130-9309-abe017dd9f23.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=1dca9ac2d75c7199b390d45b7f0e3fcf\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/287815bd-e432-4088-bb50-df98ac98f4da/287815bd-e432-4088-bb50-df98ac98f4da.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=6bab0ac6233739767b520a72131e01d4\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2020-04-07T04:04:21.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2020/04/07/mercado-paralelo-irregular-testes-coronavirus/\"},\"speakingId\":\"mercado-paralelo-irregular-testes-coronavirus\",\"subtype\":null,\"summary\":{\"text\":\"Anvisa diz que vender para pessoas f\u00edsicas \u00e9 proibido. Chance de erro desse tipo de teste chega a 75%.\"}},\"por-que-eu-nao-considero-o-julgamento-de-lula-justo\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[]},\"displayName\":{\"text\":\"Por que eu n\u00e3o considero o julgamento de Lula justo\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTpjNGYxMTRiYy00NTNlLTQyZDUtYWRjOC1iOWViMGIyNDQ2MzU=\",\"promoImage\":null,\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2018-01-21T12:36:47.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2018/01/21/por-que-eu-nao-considero-o-julgamento-de-lula-justo/\"},\"speakingId\":\"por-que-eu-nao-considero-o-julgamento-de-lula-justo\",\"subtype\":\"partialArticle\",\"summary\":{\"text\":\"\u00c9 necess\u00e1rio dizer que estamos diante de um julgamento pol\u00edtico. Lula n\u00e3o est\u00e1 sendo julgado com imparcialidade. N\u00e3o interessa se voc\u00ea acha que Lula \u00e9 culpado ou inocente.\"}},\"quando-vamos-abrir-a-caixa-preta-do-judiciario\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Jo\u00e3o Filho\"},\"fullName\":\"Jo\u00e3o Filho\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"Quando vamos abrir a caixa-preta do Judici\u00e1rio?\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTpmNzhmNTlmMi00NWFhLTQ3MDgtOTE4YS0wNWZiNzZkNzU3YTI=\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/3e70d91b-a0b4-4e26-907a-0345a879e265/3e70d91b-a0b4-4e26-907a-0345a879e265.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=578bb61c0f7ba8bfc09037d23426e6c7\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/3e70d91b-a0b4-4e26-907a-0345a879e265/3e70d91b-a0b4-4e26-907a-0345a879e265.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=578bb61c0f7ba8bfc09037d23426e6c7\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/3e70d91b-a0b4-4e26-907a-0345a879e265/3e70d91b-a0b4-4e26-907a-0345a879e265.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=578bb61c0f7ba8bfc09037d23426e6c7\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/3e70d91b-a0b4-4e26-907a-0345a879e265/3e70d91b-a0b4-4e26-907a-0345a879e265.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=578bb61c0f7ba8bfc09037d23426e6c7\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2018-02-04T12:03:50.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2018/02/04/quando-vamos-abrir-a-caixa-preta-do-judiciario/\"},\"speakingId\":\"quando-vamos-abrir-a-caixa-preta-do-judiciario\",\"subtype\":\"partialArticle\",\"summary\":{\"text\":\"Excesso de privil\u00e9gios da casta judici\u00e1ria vem sendo cada vez mais questionado pela sociedade. \"}},\"reacoes-ao-atentado-contra-caravana-de-lula-retratam-a-miseria-da-nossa-democracia\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[]},\"displayName\":{\"text\":\"Rea\u00e7\u00f5es ao atentado contra caravana de Lula retratam a mis\u00e9ria da nossa democracia\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTo5ZmQwNDg1Zi1kMGI4LTQzOTUtYThlMy1iN2E4NWIwNzU5NDc=\",\"promoImage\":null,\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2018-04-01T12:00:02.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2018/04/01/reacoes-ao-atentado-contra-caravana-de-lula-retratam-a-miseria-da-nossa-democracia/\"},\"speakingId\":\"reacoes-ao-atentado-contra-caravana-de-lula-retratam-a-miseria-da-nossa-democracia\",\"subtype\":null,\"summary\":{\"text\":\"\"}},\"tratamento-hidroxicloroquina-covid-19-coronavirus-trump-bolsonaro\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Robert Mackey\"},\"fullName\":\"Robert Mackey\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"Coronav\u00edrus: tratamento experimental elogiado por Trump e Bolsonaro pode ter efeito colateral fatal\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTplNGRiYTg0Yi02MjM1LTQyMTUtYmIxZS0xZWM4N2Y5YmZlMTA=\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/40d9c67e-db4b-4923-aebe-916416d78c18/40d9c67e-db4b-4923-aebe-916416d78c18.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=b9e5ed823472d9ce956fed50d49ba62d\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/40d9c67e-db4b-4923-aebe-916416d78c18/40d9c67e-db4b-4923-aebe-916416d78c18.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=b9e5ed823472d9ce956fed50d49ba62d\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/40d9c67e-db4b-4923-aebe-916416d78c18/40d9c67e-db4b-4923-aebe-916416d78c18.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=b9e5ed823472d9ce956fed50d49ba62d\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/afea80eb-e8b9-4c7a-9d42-04892c381fe2/afea80eb-e8b9-4c7a-9d42-04892c381fe2.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=ced5212a08e30250c96ffa447f765bcc\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2020-04-08T18:56:57.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2020/04/08/tratamento-hidroxicloroquina-covid-19-coronavirus-trump-bolsonaro/\"},\"speakingId\":\"tratamento-hidroxicloroquina-covid-19-coronavirus-trump-bolsonaro\",\"subtype\":\"partialArticle\",\"summary\":{\"text\":\"Trump e Bolsonaro apostam na hidroxicloroquina. Os cardiologistas, n\u00e3o.\"}},\"zoom-falhas-seguranca-china\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Micah Lee\"},\"fullName\":\"Micah Lee\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"Criptografia do Zoom tem falhas e empresa pode sofrer press\u00f5es da China para liberar informa\u00e7\u00f5es\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTo4OGNjMzQwMy1lNjdiLTRlNmUtYjc3Zi1kNTZmMDY2ZTI1NGE=\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/30671145-fd39-45f3-8121-e896557a4d33/30671145-fd39-45f3-8121-e896557a4d33.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=f09cec266d0d39c5d0bdc99f606ebe91\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/30671145-fd39-45f3-8121-e896557a4d33/30671145-fd39-45f3-8121-e896557a4d33.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=f09cec266d0d39c5d0bdc99f606ebe91\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/30671145-fd39-45f3-8121-e896557a4d33/30671145-fd39-45f3-8121-e896557a4d33.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=f09cec266d0d39c5d0bdc99f606ebe91\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/86e703a6-e4b3-4374-81e6-be1511c3fe8f/86e703a6-e4b3-4374-81e6-be1511c3fe8f.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=26e45e7a7d0b7baeacaa06e167c1dc5c\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2020-04-07T21:12:39.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2020/04/07/zoom-falhas-seguranca-china/\"},\"speakingId\":\"zoom-falhas-seguranca-china\",\"subtype\":null,\"summary\":{\"text\":\"Al\u00e9m de ter problemas para proteger dados, o Zoom tem servidores na China e poderia ser legalmente obrigado a liberar chaves de criptografia \u00e0s autoridades.\"}},\"zoom-reunioes-criptografia-coronavirus\":{\"__typename\":\"Article\",\"authors\":{\"edges\":[{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Micah Lee\"},\"fullName\":\"Micah Lee\"}},{\"node\":{\"displayName\":{\"text\":\"Yael Grauer\"},\"fullName\":\"Yael Grauer\"}}]},\"displayName\":{\"text\":\"Apesar da propaganda, n\u00e3o h\u00e1 criptografia de ponta a ponta nas reuni\u00f5es feitas pelo Zoom\"},\"id\":\"QXJ0aWNsZTowZmU3NDU1ZC1iZGFiLTQ4NzAtYjMyOS1jY2E4NDZhYjM5ZjA=\",\"promoImage\":{\"accessibleDescription\":null,\"description\":null,\"large\":{\"height\":1440,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/92bf3d43-6564-467f-a6ea-b85b6f8e4ccb/92bf3d43-6564-467f-a6ea-b85b6f8e4ccb.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=720&w=1440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=780799dc9c27eef1305fed672314157f\",\"width\":2880},\"medium\":{\"height\":900,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/92bf3d43-6564-467f-a6ea-b85b6f8e4ccb/92bf3d43-6564-467f-a6ea-b85b6f8e4ccb.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=450&w=900&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=780799dc9c27eef1305fed672314157f\",\"width\":1800},\"small\":{\"height\":400,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/92bf3d43-6564-467f-a6ea-b85b6f8e4ccb/92bf3d43-6564-467f-a6ea-b85b6f8e4ccb.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=200&w=400&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=780799dc9c27eef1305fed672314157f\",\"width\":800},\"square\":{\"height\":880,\"url\":\"https://thenib.imgix.net/usq/c02b282e-8a2a-4dee-9db3-8b9422e12d47/c02b282e-8a2a-4dee-9db3-8b9422e12d47.bin?auto=compress,format&cs=srgb&dpr=2&h=440&w=440&fit=crop&crop=faces%2Cedges&_=6f745da01f7d03e6257a28d60c074ead\",\"width\":880}},\"promoVideo\":null,\"publishedTime\":\"2020-04-06T04:03:15.000Z\",\"sourceData\":{\"sourceDataUrl\":\"https://theintercept.com/2020/04/06/zoom-reunioes-criptografia-coronavirus/\"},\"speakingId\":\"zoom-reunioes-criptografia-coronavirus\",\"subtype\":\"partialArticle\",\"summary\":{\"text\":\"Para especialistas, o servi\u00e7o de videoconfer\u00eancia usado por milh\u00f5es durante o confinamento pelo coronav\u00edrus tem feito alega\u00e7\u00f5es enganosas sobre prote\u00e7\u00e3o \u00e0 privacidade. A empresa consegue acessar as conversas.\"}}}}}},\"postCommentMeta\":{},\"posts\":{\"180937\":{\"ID\":180937,\"__typename\":\"Article\",\"article_length_type\":\"Medium\",\"author_roles\":[{\"post_id\":180937,\"role\":\"author\",\"user_id\":126,\"user_nicename\":\"joao-filho-brasil\"}],\"authors\":[{\"ID\":126,\"brief_bio\":\"Jo\u00e3o Filho \u00e9 cientista social e jornalista. Autor do Jornalismo Wando.\",\"columnist_image_url\":\"https://theintercept.com/wp-uploads/sites/1/2019/10/joao-filho-colunista-1571764350.jpg\",\"disable_contact\":false,\"disable_securedrop\":false,\"disable_staff_detail\":false,\"display_name\":\"Jo\u00e3o Filho\",\"email\":\"joao.filho@theintercept.com\",\"facebook\":\"https://www.facebook.com/JornalismoWando/\",\"full_bio\":\"\\u003cp>Jo\u00e3o Filho \u00e9 cientista social e jornalista. Autor do Jornalismo Wando.\\u003c/p>\\n\",\"image_350\":\"https://theintercept.com/wp-uploads/sites/1/2016/07/joaofilho_avatar_1470017796.JPG\",\"language\":{\"code\":\"pt\",\"name\":\"Portuguese\",\"slug\":\"portuguese\"},\"nicename\":\"joao-filho-brasil\",\"pgp_file\":\"https://theintercept.com/wp-uploads/sites/1/2019/09/JoaoFilho-1568659426.asc\",\"pgp_fingerprint\":\"103D\u00a0F158\u00a053B6\u00a03F42\u00a0BC63\u00a0\u00a0FFA7\u00a0AC28\u00a06F13\u00a0C0A1\u00a03C33\",\"pgp_key\":\"Chave p\u00fablica de Jo\u00e3o Filho\",\"twitter\":\"@jornalismowando\",\"url\":\"https://theintercept.com/staff/joao-filho-brasil/\",\"user_group\":\"\",\"user_title\":\"Colunista\"}],\"banner_videokey\":\"\",\"bitly_url\":\"https://interc.pt/2HhZKYD\",\"categories\":[{\"name\":\"Brazil\",\"slug\":\"brazil\",\"subtype\":null},{\"name\":\"Jo\u00e3o Filho\",\"slug\":\"filho\",\"subtype\":\"columnists\"}],\"comments_number\":\"111\",\"comments_open\":false,\"content\":\"\\u003c!-- BLOCK(photo)[0](%7B%7D)(%7B%22scroll%22%3Afalse%2C%22align%22%3A%22center%22%2C%22width%22%3A%221000px%22%7D) --\\>\\u003cdiv class=\\\"img-wrap align-center  width-fixed\\\" style=\\\"width: 1000px;\\\">\\u003c!-- CONTENT(photo)[0] --\\>\\n\\u003ca href=\\\"https://theintercept.com/wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498.jpg\\\">\\u003cimg src=\\\"https://theintercept.com/wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-1000x480.jpg\\\" alt=\\\"O ex presidente Luiz Inacio Lula da Silva durante Ato jornada pela democracia em Curitiba   Fotos Ricardo Stuckert\\\" class=\\\"aligncenter size-article-large wp-image-180945\\\" />\\u003c/a>\\n\\u003cp class='caption'>O ex presidente Luiz Inacio Lula da Silva durante Ato jornada pela democracia em Curitiba   Fotos Ricardo Stuckert\\u003c/p>\\n\\u003cp class=\\\"caption source\\\">\\nFoto: Rodrigo Stuckert\\u003c/p>\\u003c!-- END-CONTENT(photo)[0] --\\>\\u003c/div>\\u003c!-- END-BLOCK(photo)[0] --\\>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">\\u003cu>Na v\u00e9spera do julgamento\\u003c/u>\u00a0do habeas corpus de Lula, o chefe das For\u00e7as Armadas usou o Twitter para colocar a faca no pesco\u00e7o dos ministros do STF. O recado foi claro: ou os ju\u00edzes pavimentavam o caminho para a pris\u00e3o de Lula ou o homem que est\u00e1 sentado sobre o arsenal b\u00e9lico da na\u00e7\u00e3o tomaria alguma atitude. A intimida\u00e7\u00e3o \u00e0 democracia foi aplaudida publicamente por pol\u00edticos, generais e at\u00e9 pelo juiz Marcelo Bretas. O perfil do TRF-4 no Twitter, o tribunal de segunda inst\u00e2ncia que condenou Lula sem provas, tamb\u00e9m \\u003c/span>\\u003ca href=\\\"https://oglobo.globo.com/brasil/trf-4-curte-post-do-comandante-do-exercito-no-twitter-atribui-erro-de-funcionario-22555593\\\" target=\\\"_blank\\\">\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">curtiu o tweet\\u003c/span>\\u003c/a>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\"> que continha a amea\u00e7a golpista do comandante do Ex\u00e9rcito.\u00a0\\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">Barroso declarou que o tribunal estava dentro da \u201cfogueira das paix\u00f5es pol\u00edticas\u201d\\u003c/span> \\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">e que era preciso interpretar a Constitui\u00e7\u00e3o em \u201csintonia com o sentimento social\u201d, o que \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o sob qualquer ponto de vista. No dia seguinte, o Vem Pra Rua convocou uma manifesta\u00e7\u00e3o em Porto Alegre em que se botou fogo em 11 bonecos que representavam os ministros do Supremo. Estavam ali, literalmente, as \u201cfogueiras das paix\u00f5es pol\u00edticas\u201d representando o \u201csentimento social\u201d com o qual Barroso est\u00e1 em sintonia. \\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">\u00c9 ineg\u00e1vel que todos esses atores est\u00e3o politicamente alinhados e atuando em conjunto com objetivo de tirar Lula das elei\u00e7\u00f5es nas quais aparece como favorito. O comandante das FA est\u00e1 vigilante e intimidando qualquer possibilidade de trai\u00e7\u00e3o interna no conluio. Tudo isso seria um esc\u00e2ndalo em qualquer democracia s\u00e9ria do mundo, o que n\u00e3o \u00e9 o nosso caso, j\u00e1 que temos uma Justi\u00e7a que est\u00e1 a reboque de um \u201csentimento social\u201d e n\u00e3o da letra fria da Constitui\u00e7\u00e3o.\\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">Para os brasileiros que acreditam ser o PT o grande inimigo da na\u00e7\u00e3o, a pris\u00e3o de Lula foi mais um dos orgasmos m\u00faltiplos e coletivos que eles t\u00eam alcan\u00e7ados nos \u00faltimos anos. O antipetismo, esse \u201csentimento social\u201d que norteia as decis\u00f5es de Barroso, virou uma patologia e n\u00e3o representa apenas uma ojeriza apenas ao partido, mas a todos os partidos de esquerda e qualquer pensamento proveniente deste espectro pol\u00edtico. \\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">Essa revolta contra o que dizem ser \u201cimpunidade\u201d \u00e9 mentirosa e n\u00e3o resiste aos fatos. A indigna\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 calcada em princ\u00edpios morais, mas ideol\u00f3gicos. MBL, Vem Pra Rua e cong\u00eaneres que organizam o antipetismo jamais bateram uma canequinha na varanda contra a impunidade de Fernando Capez (PSDB) ou de Eduardo Azeredo (PSDB) e de outros do grupo pol\u00edtico aos quais est\u00e3o alinhados ideologicamente. Tamb\u00e9m n\u00e3o vimos o comandante do Ex\u00e9rcito usar suas redes sociais para reclamar da impunidade de algum tucano. A hipocrisia dos moralistas n\u00e3o \u00e9 uma novidade.\\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">C\u00e1rmen L\u00facia fez o que esteve ao seu alcance para negar o habeas corpus de Lula, assim como fez quando ajudou a \\u003c/span>\\u003ca href=\\\"https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2017/10/11/stf-decide-sobre-afastamento-de-parlamentares.htm\\\" target=\\\"_blank\\\">\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">impedir que A\u00e9cio Neves fosse preso\\u003c/span>\\u003c/a> \\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">\u2014 \\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">tudo de acordo com o \u201csentimento social\u201d, que aplaudiu a decis\u00e3o contra Lula e se calou diante da decis\u00e3o favor\u00e1vel a A\u00e9cio\\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">.\\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">Logo no dia posterior ao julgamento no STF,\\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\"> o presidente do TRF-4 \\u003c/span>\\u003ca href=\\\"https://youtu.be/xAbxD3wsfdY?t=52m52s\\\" target=\\\"_blank\\\">\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">conversou com a R\u00e1dio Band News \\u003c/span>\\u003c/a>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">e afirmou que a pris\u00e3o s\u00f3 seria \u201cposs\u00edvel a partir do esgotamento dos recursos do segundo grau\u201d e que os advogados do Lul\\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">a teriam at\u00e9 a pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira (10/04) para apresentar novo embargo ao TRF-4. \u201cEsses embargos dever\u00e3o ser examinados pelo tribunal. \\u003c/span>\\u003cb>Ap\u00f3s o julgamento desses embargos\\u003c/b>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">, o relator do processo,\\u003c/span>\\u003cb> a\u00ed sim, est\u00e1 autorizado\\u003c/b>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\"> a comunicar o juiz Moro para eventual cumprimento da decis\u00e3o.\u201d \\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">Horas depois, ao se tomar conhecimento de que o ministro Marco Aur\u00e9lio Mello poderia conceder liminar pedida pelos advogados de Lula, a pris\u00e3o foi decretada. Ou seja, o tribunal fez exatamente o contr\u00e1rio do que o seu presidente havia declarado horas antes e autorizou Moro a decretar a pris\u00e3o sem julgar os novos embargos. O juiz, com uma sede de Torquemada, emitiu o despacho com a ordem de pris\u00e3o em apenas 22 minutos \\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">\u2014\\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\"> um novo recorde para um processo acostumado a bater recordes de ligeireza. Um documento \\u003c/span>\\u003ca href=\\\"https://brasil.elpais.com/brasil/2018/04/06/politica/1523033454_739753.html?%3Fid_externo_rsoc=FB_BR_CM\\\" target=\\\"_blank\\\">\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">obtido pelo EL PA\u00cdS\\u003c/span>\\u003c/a>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\"> revelou que partiu do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal a press\u00e3o pelo aceleramento da execu\u00e7\u00e3o a iniciativa de pressionar pela r\u00e1pida execu\u00e7\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o. \\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">Mauricio Gotardo Gerum, procurador da Rep\u00fablica, assinou um documento que pedia ao TRF-4 para que liberasse imediatamente a pris\u00e3o e, assim, \u201cestancar a sensa\u00e7\u00e3o de onipot\u00eancia\u201d de Lula, que n\u00e3o estaria se submetendo \u00e0s decis\u00f5es judiciais. Um verdadeiro esc\u00e1rnio.\\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">As outras oito determina\u00e7\u00f5es de pris\u00e3o de r\u00e9us da Lava Jato do Paran\u00e1, por exemplo, levaram \\u003c/span>\\u003ca href=\\\"https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/04/ordem-de-prisao-de-lula-e-a-mais-rapida-entre-reus-soltos-da-lava-jato.shtml\\\" target=\\\"_blank\\\">\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">entre 18 e 30 meses\\u003c/span>\\u003c/a>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\"> para serem expedidas. A de Lula levou apenas 9. Por que tanta ansiedade justamente nesse processo? Por que n\u00e3o esperar o esgotamento dos recursos jur\u00eddicos sem atropelar a lei? \u00c9 uma pressa que n\u00e3o se justifica juridicamente, apenas politicamente. Um \\u003c/span>\\u003ca href=\\\"https://gauchazh.clicrbs.com.br/politica/noticia/2017/12/entre-sentenca-de-moro-e-julgamento-no-trf4-apelacao-de-lula-leva-menos-da-metade-do-tempo-medio-cjb46b8ag0bti01mk4btn42x7.html\\\" target=\\\"_blank\\\">\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">levantamento do Zero Hora\\u003c/span>\\u003c/a>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\"> n\u00e3o deixa d\u00favidas de que tudo leva metade do tempo quando o processo envolve o nome do ex-presidente:\\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">\\u003cstrong>\\u003cspan style=\\\"text-decoration: underline\\\">Do julgamento em 1\u00aa inst\u00e2ncia at\u00e9 apela\u00e7\u00e3o\\u003c/span>\\u003c/strong>\\u003cbr />\\n\\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">M\u00e9dia: 96 dias\\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">\\u003cbr />\\n\\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">Processo de Lula: 42 dias\\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">\\u003cstrong>\\u003cspan style=\\\"text-decoration: underline\\\">Tempo at\u00e9 conclus\u00e3o do voto do relator\\u003c/span>\\u003c/strong>\\u003cbr />\\n\\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">M\u00e9dia: 275,9 dias\\u003cbr />\\n\\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">Processo de Lula: 100 dias\\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"text-decoration: underline\\\">\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">\\u003cstrong>Tempo entre revis\u00e3o e julgamento\\u003c/strong>\\u003cbr />\\n\\u003c/span>\\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">M\u00e9dia: 105 dias\\u003cbr />\\n\\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">Processo de Lula: 54 dias\\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">Parece que a justi\u00e7a da Rep\u00fablica de Curitiba n\u00e3o \u00e9 cega. \u00c9 caolha, s\u00f3 enxerga com o olho direito e anda com uma agenda eleitoral debaixo do bra\u00e7o. Mas esse \u00e9 s\u00f3 mais um de uma cadeia de acontecimentos constru\u00eddos durante todo o processo para prejudicar Lula, n\u00e3o restando d\u00favidas de que estamos diante de uma ca\u00e7ada pol\u00edtica. \\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">Posando de l\u00edderes messi\u00e2nicos de uma cruzada moral, Sergio Moro e a turma que trata a pris\u00e3o de Lula como trof\u00e9u viraram simultaneamente her\u00f3is e ref\u00e9ns de um antipetismo delirante \\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">\u2014\\u003c/span>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\"> aquele que chegou um dia a taxar esse mesmo STF de \u201cbolivariano\u201d. O recado est\u00e1 dado: Lula ser\u00e1 preso antes das elei\u00e7\u00f5es, custe o que custar e nada, nem mesmo a Constitui\u00e7\u00e3o, ir\u00e1 interromper essa miss\u00e3o divina do bem contra o mal. \\u003c/span>\\u003c/p>\\n\\u003cp>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">A crise institucional se intensifica \u00e0 medida que nos aproximamos das elei\u00e7\u00f5es. Trinta e tr\u00eas anos ap\u00f3s a redemocratiza\u00e7\u00e3o, mesmo levando em conta significativos avan\u00e7os democr\u00e1ticos conquistados nesse per\u00edodo, o quadro institucional atual \u00e9 sombrio e a democracia segue fragilizada. Dos 4 \u00faltimos presidentes eleitos, 2 sofreram impeachment e 1 est\u00e1 prestes a ser preso. FHC, cuja possibilidade de reelei\u00e7\u00e3o foi comprada de maneira escandalosa em um esquema \\u003c/span>\\u003ca href=\\\"https://fernandorodrigues.blogosfera.uol.com.br/2014/06/16/conheca-a-historia-da-compra-de-votos-a-favor-da-emenda-da-reeleicao/\\\" target=\\\"_blank\\\">\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">fartamente comprovado\\u003c/span>\\u003c/a>\\u003cspan style=\\\"font-weight: 400\\\">, \u00e9 o \u00fanico que passou ileso e hoje desfruta da aposentadoria e ainda \u00e9 incensado pela grande m\u00eddia como grande analista da vida brasileira. Lula, que saiu com 89% de popularidade ap\u00f3s 8 anos de mandato e hoje se apresenta como o candidato favorito dos brasileiros para a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o, est\u00e1 a caminho da cadeia por uma condena\u00e7\u00e3o muito mais embasada em convic\u00e7\u00f5es do que em provas. At\u00e9 porque uma pris\u00e3o pol\u00edtica n\u00e3o carece de provas. Basta um certo \u201csentimento social\u201d.\\u003c/span>\\u003c/p>\\n\",\"credit_additional_reporting\":\"\",\"credit_additional_reporting_users_object\":\"\",\"credit_photo_illustration\":\"\",\"credit_research\":\"\",\"credit_research_users_object\":\"\",\"credit_translation\":\"\",\"credit_translation_users_object\":\"\",\"custom_classname\":\"\",\"date\":\"2018-04-07T08:00:58+00:00\",\"date_local\":\"2018-04-07T04:00:58+00:00\",\"documents\":\"\",\"excerpt\":\"\u00c9 ineg\u00e1vel que For\u00e7as Armadas, STF e Justi\u00e7a est\u00e3o politicamente alinhados e atuando para tirar Lula das elei\u00e7\u00f5es nas quais \u00e9 favorito.\",\"excerpt_type\":\"default\",\"feature_header_background_color\":\"\",\"feature_header_color\":\"\",\"feature_header_layout\":\"default\",\"feature_image_mask\":\"normal\",\"feature_interactive_height\":\"\",\"feature_interactive_url\":\"\",\"feature_show_table_of_contents\":false,\"feature_table_of_contents_title\":\"\",\"feature_text_color\":\"\",\"feature_title\":\"Featured News\",\"featured_video_url\":\"\",\"full_share_twitter_url\":\"https://twitter.com/intent/tweet?text=A%20pris%C3%A3o%20de%20Lula%20%C3%A9%20pol%C3%ADtica%20https%3A%2F%2Finterc.pt%2F2HhZKYD%20por%20%40jornalismowando\",\"hide_featured_image\":true,\"inline_featured_image\":false,\"is_feature\":\"0\",\"language\":{\"code\":\"pt\",\"name\":\"Portuguese\",\"slug\":\"portuguese\"},\"language_related_posts\":[],\"layout\":\"default\",\"link\":\"https://theintercept.com/2018/04/07/a-prisao-de-lula-e-politica/\",\"meta\":{\"links\":[]},\"mobile_thumbnail\":null,\"page_share_twitter_text\":\"\",\"partner_feeds\":[{\"name\":\"Medium\",\"slug\":\"medium\"},{\"name\":\"Smart News\",\"slug\":\"smart-news\"},{\"name\":\"Spoken Layer\",\"slug\":\"spoken-layer\"},{\"name\":\"Uproxx\",\"slug\":\"uproxx\"}],\"partnership\":{\"article_logo\":\"\",\"article_logo_blurb\":\"In partnership with\",\"article_text_color\":\"#AAAAAA\",\"homepage_background_color\":\"#EEEEEE\",\"homepage_featured\":\"0\",\"homepage_logo\":\"\",\"homepage_logo_blurb\":\"In partnership with\",\"homepage_text_color\":\"#111111\",\"module_type\":\"default\",\"partner\":\"default\",\"partner_url\":\"\",\"video_module_post_description\":\"\",\"video_module_post_image\":\"\",\"video_module_post_title\":\"\"},\"post_status\":\"publish\",\"post_type\":\"post\",\"prefer_talk_comments\":true,\"promo_image\":{\"ID\":180945,\"alt_text\":\"10 05 2017 Curitiba PR Brasil o ex presidente Luiz Inacio Lula da Silva durante Ato jornada pela democracia em Curitiba Fotos Ricardo Stuckert\",\"content\":\"\",\"credit\":\"Foto: Rodrigo Stuckert\",\"excerpt\":\"O ex presidente Luiz Inacio Lula da Silva durante Ato jornada pela democracia em Curitiba   Fotos Ricardo Stuckert\",\"sizes\":{\"article_header\":{\"height\":720,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-article-header.jpg\",\"width\":1440},\"feature_hero\":{\"height\":800,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-feature-hero.jpg\",\"width\":1200},\"original\":{\"height\":\"1801\",\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498.jpg\",\"width\":\"3753\"},\"promo\":{\"height\":220,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-promo.jpg\",\"width\":440},\"promo_large\":{\"height\":450,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-promo-large.jpg\",\"width\":900},\"small\":{\"height\":95,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-small.jpg\",\"width\":200},\"square\":{\"height\":440,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-440x440.jpg\",\"width\":440},\"top_large\":{\"height\":440,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-top-large.jpg\",\"width\":440},\"top_small\":{\"height\":200,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-top-small.jpg\",\"width\":200}},\"title\":\"stuckert-1523048498\"},\"promo_title\":\"A pris\u00e3o de Lula \u00e9 pol\u00edtica\",\"publishedTime\":\"2018-04-07T08:00:58+00:00\",\"related_post_speaking_ids\":[\"habeas-corpus-de-lula-foi-decidido-em-um-contexto-de-sombras-no-brasil\",\"reacoes-ao-atentado-contra-caravana-de-lula-retratam-a-miseria-da-nossa-democracia\",\"lula-tiros-sao-miguel-do-oeste\",\"habeas-corpus-lula-supremo\",\"quando-vamos-abrir-a-caixa-preta-do-judiciario\",\"lula-dilma-policial-violencia-pt\",\"24-janeiros-de-lula-porto-alegre\",\"por-que-eu-nao-considero-o-julgamento-de-lula-justo\"],\"series\":\"\",\"series_excerpt\":\"\",\"series_part_number\":\"\",\"share_twitter_text\":\"\",\"show_donations_promo\":true,\"show_in_recirculation\":true,\"show_in_syndication\":true,\"show_thumbnail_caption\":false,\"slug\":\"a-prisao-de-lula-e-politica\",\"speakingId\":\"a-prisao-de-lula-e-politica\",\"subtype\":null,\"talk_cutover_date\":1513620000,\"talk_publish_timestamp\":1523088058,\"thumbnail\":{\"ID\":180945,\"alt_text\":\"10 05 2017 Curitiba PR Brasil o ex presidente Luiz Inacio Lula da Silva durante Ato jornada pela democracia em Curitiba Fotos Ricardo Stuckert\",\"content\":\"\",\"credit\":\"Foto: Rodrigo Stuckert\",\"excerpt\":\"O ex presidente Luiz Inacio Lula da Silva durante Ato jornada pela democracia em Curitiba   Fotos Ricardo Stuckert\",\"sizes\":{\"article_header\":{\"height\":720,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-article-header.jpg\",\"width\":1440},\"feature_hero\":{\"height\":800,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-feature-hero.jpg\",\"width\":1200},\"original\":{\"height\":\"1801\",\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498.jpg\",\"width\":\"3753\"},\"promo\":{\"height\":220,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-promo.jpg\",\"width\":440},\"promo_large\":{\"height\":450,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-promo-large.jpg\",\"width\":900},\"small\":{\"height\":95,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-small.jpg\",\"width\":200},\"square\":{\"height\":440,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-440x440.jpg\",\"width\":440},\"top_large\":{\"height\":440,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-top-large.jpg\",\"width\":440},\"top_small\":{\"height\":200,\"path\":\"wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498-top-small.jpg\",\"width\":200}},\"title\":\"stuckert-1523048498\"},\"title\":\"A pris\u00e3o de Lula \u00e9 pol\u00edtica\",\"workflowState\":\"ready\",\"yoast_wpseo_canonical\":\"https://theintercept.com/2018/04/07/a-prisao-de-lula-e-politica/\",\"yoast_wpseo_facebook_description\":\"\",\"yoast_wpseo_facebook_thumbnail\":\"\",\"yoast_wpseo_facebook_title\":\"\",\"yoast_wpseo_general_description\":\"\u00c9 ineg\u00e1vel que For\u00e7as Armadas, STF e Justi\u00e7a est\u00e3o politicamente alinhados e atuando para tirar Lula das elei\u00e7\u00f5es nas quais \u00e9 favorito.\",\"yoast_wpseo_general_title\":\"\",\"yoast_wpseo_robots\":\"index, follow\",\"yoast_wpseo_twitter_description\":\"\",\"yoast_wpseo_twitter_thumbnail\":\"\",\"yoast_wpseo_twitter_title\":\"\"}},\"promoBanners\":{},\"series\":{},\"seriesDocuments\":{},\"staff\":{},\"taxonomies\":{},\"timeline\":{}},\"reverseChronIDs\":{},\"route\":{\"names\":[],\"params\":{},\"path\":\"\",\"pathname\":\"\",\"query\":{}},\"routed\":false,\"scrollToPostComments\":null,\"searchResultIDs\":[],\"seriesHomepage\":{\"curatedItems\":{\"postIds\":[],\"seriesSlugs\":[]},\"recentItems\":{\"postIds\":[],\"seriesSlugs\":[]}},\"seriesPostIDs\":{},\"sidToday\":{\"search\":{\"lastCursor\":null,\"loading\":false,\"speakingIDs\":[],\"totalCount\":null}},\"sidTodayFilesUpdateReports\":{\"category\":{}},\"specialSeriesItems\":[],\"squirrelDocumentIDs\":[],\"squirrelIDs\":[],\"staffDetailIDs\":{},\"staffIDs\":[],\"surveillanceCatalogData\":null,\"surveillanceCatalogVendors\":null,\"tracking\":{\"currentUrl\":null,\"previousUrl\":null}}\n      window.config = {\"assets\":{\"host\":\"\",\"webpack\":false},\"aws_static\":\"https://static.theintercept.com\",\"coral_talk_api_origin\":\"https://talk.theintercept.com\",\"coral_talk_origin\":\"https://talk.theintercept.com\",\"coral_talk_permalink_cutover_date\":\"2019-06-24T14:00:00.000Z\",\"donation_base_url\":\"https://join.theintercept.com/donate/\",\"env\":{\"NODE_ENV\":\"production\"},\"facebook\":{\"tracking_pixel_id\":\"2151258874911575\"},\"google\":{\"id\":\"UA-79475609-15\"},\"graphql_realm_id\":\"UmVhbG06NTJiOWMwOGEtMjQwYS00NzMxLThlYTAtMjMyY2RiYTYwNzBh\",\"graphql_realm_id__brasil\":\"UmVhbG1Db250ZW50OjE3NTU4MzMyLWUwZTQtNDIyYy1iNDcyLWZkMDQzMmRiOGRhYw==\",\"graphql_url\":\"http://read.usq.flmcloud.local:3002/graphql\",\"hash\":\"0d037c1380c8cc0f5626\",\"host\":\"theintercept.com\",\"imgix\":{\"additional_origins\":[\"https://firstlook.org\"],\"domain\":\"theintercept.imgix.net\"},\"logs\":{\"level\":\"info\"},\"origin\":\"https://theintercept.com\",\"override_private_wp_host\":\"theintercept.com\",\"parsely\":{\"endpoint\":\"https://c.prod.theintercept.com/a\",\"site_id\":\"theintercept.com\"},\"piano\":{\"application_id\":\"hsZyoAWmIE\",\"origin\":\"https://o.prod.theintercept.com\"},\"port\":8080,\"private_wp_origin\":\"https://wp.theintercept.com\",\"public_api_origin\":\"https://theintercept.com\",\"public_wp_origin\":\"https://theintercept.com\",\"request_timeout\":30000,\"set_headers\":{\"Access-Control-Allow-Origin\":\"*\",\"Referrer-Policy\":\"strict-origin-when-cross-origin\",\"Strict-Transport-Security\":\"max-age=63072000; includeSubDomains; preload\",\"Vary\":\"Accept-Encoding\",\"X-Content-Type-Options\":\"nosniff\",\"X-Frame-Options\":\"SAMEORIGIN\",\"X-Xss-Protection\":\"1; mode=block\"},\"site_prefix\":\"\"}\n      window.__COUNTRY_CODE__ = \"BR\"\n    </script>\n    \n      \n        <script type=\"application/ld+json\">\n          {\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"articleSection\":\"Blog\",\"authors\":[\"Jo\u00e3o Filho\"],\"dateCreated\":\"2018-04-07T08:00:58+00:00\",\"headline\":\"A pris\u00e3o de Lula \u00e9 pol\u00edtica\",\"keywords\":[\"Day: Saturday\",\"Time: 4.00\",\"Medium\",\"Page Type: Article\",\"Blog: Jo\u00e3o Filho\",\"Partner: Medium\",\"Partner: Smart News\",\"Partner: Spoken Layer\",\"Partner: Uproxx\",\"Language: Portuguese\"],\"metadata\":\"{\\\"article_id\\\":180937}\",\"thumbnailUrl\":\"https://theintercept.imgix.net/wp-uploads/sites/1/2018/04/stuckert-1523048498.jpg?auto=compress%2Cformat&q=90&fit=crop&w=1200&h=800\",\"url\":\"https://theintercept.com/2018/04/07/a-prisao-de-lula-e-politica/\"}\n        </script>\n      \n      <div id=\"parsely-root\" style=\"display: none\">\n        <div id=\"parsely-cfg\" data-parsely-site=\"theintercept.com\"></div>\n      </div>\n    \n    <script src=\"/assets/app0d037c1380c8cc0f5626.js\"></script>\n  </body>\n</html>\n"}