{"fileId": "veja.abril.com.br#-politica-lula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal-", "url": "https://veja.abril.com.br/politica/lula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal/", "labels": ["lula-preso", "veja"], "text": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-BR\" class=\"veja\" dir=\"ltr\">\n  <head>\n\t  <!-- In\u00edcio do Objeto de dados -->\n<script>\n\tvar customData = {\"tag\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\",\"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato\",\"PF - Pol\u00edcia Federal\",\"Sergio Moro\",\"Sindicatos\"],\"editoria\":[\"Pol\u00edtica\"],\"edicao\":[],\"programa\":\"\",\"oferecimento\":\"\",\"campanha-publicitaria\":\"\",\"nome-blog\":\"\",\"report-data-value\":13470,\"tipo-pagina\":\"Mat\u00e9ria\",\"status-pagina\":\"Publicada\",\"data-publicacao\":\"07/04/2018\",\"hora-publicacao\":\"16:58\",\"data-atualizacao\":\"07/04/2018\",\"hora-atualizacao\":\"19:55\",\"autor\":[\"Guilherme Venaglia\"],\"editor\":\"ricardovhelcias\",\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"};\n</script>\n<!-- Fim do Objeto de dados -->\n<meta name=\"google-site-verification\" content=\"ZRbLdF6qDCI0177vrn-cF5DMipS9avQBd-8x_thwfl0\" />\n<meta name=\"msvalidate.01\" content=\"C645D529E7A5AD4759D8FFF5F2010C3A\" />\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=Edge\">\n<meta charset=\"UTF-8\">\n<meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale=1,user-scalable=yes,width=device-width\">\n<title>Pris\u00e3o: Lula \u00e9 preso: ex-presidente se entrega \u00e0 Pol\u00edcia Federal | VEJA</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Petista deixou sindicato a p\u00e9 e se apresentou \u00e0s autoridades. Comboio saiu do ABC rumo a S\u00e3o Paulo\">\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"VEJA\">\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal/\">\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lula tenta deixar sindicato para se entregar\">\n<meta property=\"og:description\" content=\"Petista deixou sindicato a p\u00e9 e se apresentou \u00e0s autoridades. Comboio saiu do ABC rumo a S\u00e3o Paulo\">\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2018/02/protestos-lula-sindicato-20180124-003-1.png\">\n<meta property=\"bt:id\" content=\"2478482\">\n<meta property=\"bt:pubDate\" content=\"2018-04-07T16:58:53-0300\">\n<meta property=\"bt:modDate\" content=\"2018-04-07T19:55:49-0300\">\n<meta property=\"bt:breakingnews\" content=\"false\">\n<meta property=\"bt:keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, PF - Pol\u00edcia Federal, Sergio Moro, Sindicatos\">\n<meta property=\"bt:category\" content=\"Pol\u00edtica\">\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@VEJA\">\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Lula tenta deixar sindicato para se entregar\">\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Petista deixou sindicato a p\u00e9 e se apresentou \u00e0s autoridades. Comboio saiu do ABC rumo a S\u00e3o Paulo\">\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2018/02/protestos-lula-sindicato-20180124-003-1.png\">\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n<meta property=\"fb:admins\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:app_id\" content=\"184484190795\">\n<link rel='dns-prefetch' href='//s0.wp.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//s2.wp.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//cdn.tinypass.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//www.instagram.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//platform.twitter.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//r-login.wordpress.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//s1.wp.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//abrilveja.wordpress.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//wordpress.com' />\n<link href=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal/\" rel=\"canonical\" />\n\t<script type=\"text/javascript\">\n\t\t/* <![CDATA[ */\n\t\tfunction addLoadEvent(func) {\n\t\t\tvar oldonload = window.onload;\n\t\t\tif (typeof window.onload != 'function') {\n\t\t\t\twindow.onload = func;\n\t\t\t} else {\n\t\t\t\twindow.onload = function () {\n\t\t\t\t\toldonload();\n\t\t\t\t\tfunc();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}\n\t\t}\n\t\t/* ]]> */\n\t</script>\n\t<script type=\"text/cjs\">(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-KS9T96V');</script>\n<script type=\"text/javascript\">/* <![CDATA[ */var googleMarkup = {\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/politica\\/lula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal\\/\"},\"headline\":\"Lula \\u00e9 preso: ex-presidente se entrega \\u00e0 Pol\\u00edcia Federal\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/abrilveja.files.wordpress.com\\/2018\\/04\\/2018-04-07t215334z_1644377964_rc12588ac1d0_rtrmadp_3_brazil-politics-lula.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2018-04-07T16:58:53-0300\",\"dateModified\":\"2018-04-07T19:55:49-0300\",\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Guilherme Venaglia\"}],\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/abrilveja.files.wordpress.com\\/2017\\/10\\/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Petista deixou sindicato a p\\u00e9 e se apresentou \\u00e0s autoridades. Comboio saiu do ABC rumo a S\\u00e3o Paulo\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Lula \\u00e9 preso: ex-presidente se entrega \\u00e0 Pol\\u00edcia Federal\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}/* ]]> */</script>      <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal/\"},\"headline\":\"Lula \u00e9 preso: ex-presidente se entrega \u00e0 Pol\u00edcia Federal\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2018/04/2018-04-07t215334z_1644377964_rc12588ac1d0_rtrmadp_3_brazil-politics-lula.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2018-04-07T16:58:53-0300\",\"dateModified\":\"2018-04-07T19:55:49-0300\",\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Guilherme Venaglia\"}],\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2017/10/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Petista deixou sindicato a p\u00e9 e se apresentou \u00e0s autoridades. Comboio saiu do ABC rumo a S\u00e3o Paulo\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Lula \u00e9 preso: ex-presidente se entrega \u00e0 Pol\u00edcia Federal\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}</script>\n      <link rel='stylesheet' id='all-css-0-1' href='https://s2.wp.com/_static/??-eJy1U9tOwzAM/SFCxGViPCA+BTmJ15rlpjjdNL4e9wKsmxhTJV4qOznHxzl29T4rm2LFWHXoVPZdQ5H1PtsUFAfyeDjJbi3zjT6i1RYDst5R1mAKeRWAK5Z7DcxYWQteN4XcIuJGsMskScDLmJ64LiK2KaBitJWWSjPFxuP1VK6HIzhF6zuHYyknr9DGJ7tVnkyBcpjQgeKZwNHobSoo5yFD7REBHQF60Y/nppxtjDG5ILOSb6AuqLHxy3KhLy09bqfGZycjlXRMdRjod/C3Rzt8hxODfsV+dTO5S7GraWymhZD7cbaU/3GZ5vqZII7yQ3S97rwMOHmIhgAfKSppKVmCiizGxq0yHXmHZVAB8ObNAJO9wta5RpHVAJ4mtyfXYFXzm0vDbzAp2VDof5hZojYeqFyiFpTdbiRsBumftCe9hpe71Xr1/PC4Wj+9fwKJctda?cssminify=yes' type='text/css' media='all' />\n<script>\nvar id_piano_analytics = [\"UA-19089551-1\"];\nvar piano_brand = [\"veja\"];\nvar logged_piano = [\"\"];\nvar label_piano_analytics = [\"Veja.com\"];\nvar piano_is_sandbox_or_product = [\"production\"];\nvar assine_environment = \"production\";\n</script>\n<script type='text/javascript' src='https://s0.wp.com/_static/??/wp-content/js/mobile-useragent-info.js,/wp-content/themes/vip/abril-plugins/abril-piano/js/piano.js?m=1582226430j'></script>\n<script src='https://cdn.tinypass.com/api/tinypass-gtp.min.js?ver=5.4'></script>\n<script src='https://r-login.wordpress.com/remote-login.php?m=1585848049h&#038;action=js&#038;host=veja.abril.com.br&#038;id=109720969&#038;t=1586238309&#038;back=https%3A%2F%2Fveja.abril.com.br%2Fpolitica%2Flula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal%2F&#038;ver=1526988078' async defer onload='check_remote_login()'></script>\n<script>\nfunction check_remote_login() {\n\tif ( 'function' === typeof WPRemoteLogin ) {\n\t\tdocument.cookie = \"wordpress_test_cookie=test; path=/\";\n\t\tif ( document.cookie.match( /(;|^)\\s*wordpress_test_cookie\\=/ ) ) {\n\t\t\tWPRemoteLogin();\n\t\t}\n\t}\n}\n</script>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/json+oembed\" href=\"https://public-api.wordpress.com/oembed/?format=json&amp;url=https%3A%2F%2Fveja.abril.com.br%2Fpolitica%2Flula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal%2F&amp;for=wpcom-auto-discovery\" /><link rel=\"alternate\" type=\"application/xml+oembed\" href=\"https://public-api.wordpress.com/oembed/?format=xml&amp;url=https%3A%2F%2Fveja.abril.com.br%2Fpolitica%2Flula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal%2F&amp;for=wpcom-auto-discovery\" /><link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"https://veja.abril.com.br/osd.xml\" title=\"VEJA\" />\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"https://s1.wp.com/opensearch.xml\" title=\"WordPress.com\" />\n\t\t\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\" />\n\t\t\t<meta name=\"application-name\" content=\"VEJA\" /><meta name=\"msapplication-window\" content=\"width=device-width;height=device-height\" /><meta name=\"msapplication-tooltip\" content=\"Not\u00edcias sobre pol\u00edtica, economia, celebridades, mundo e esportes. Coberturas e reportagens especiais em TVEJA.\" /><meta name=\"msapplication-task\" content=\"name=Assinar;action-uri=https://veja.abril.com.br/feed/;icon-uri=https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=16\" /><link rel=\"amphtml\" href=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal/amp/\"><link rel=\"icon\" href=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=32\" sizes=\"32x32\" />\n<link rel=\"icon\" href=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=192\" sizes=\"192x192\" />\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=180\" />\n<meta name=\"msapplication-TileImage\" content=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=270\" />\n\t\t<link rel=\"stylesheet\" id=\"custom-css-css\" type=\"text/css\" href=\"https://s2.wp.com/?custom-css=1&#038;csblog=7qnr3&#038;cscache=6&#038;csrev=128\" />\n\t\t  </head>\n  <body class=\"post-template-default single single-post postid-2478482 single-format-standard customizer-styles-applied politica highlander-enabled highlander-light\">\n    <header>\n      <nav class=\"hot-topics hide-s\">\n        <ul class=\"container\">\n          <li>ASSUNTOS EM DESTAQUE:</li>\n          <li id=\"menu-item-3350844\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3350844\"><a href=\"/ultimas-noticias/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00daltimas not\u00edcias</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323935\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323935\"><a href=\"/noticias-sobre/pib/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">PIB</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323934\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323934\"><a href=\"/noticias-sobre/coronavirus/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Coronav\u00edrus</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323936\"><a href=\"/radar\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323937\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323937\"><a href=\"/noticias-sobre/paginas-amarelas/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">P\u00e1ginas amarelas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323938\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323938\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323939\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323939\"><a href=\"/edicoes-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Revista</span></a></li>\n          <li><a href=\"#\" class=\"btn\">ENTRAR</a></li>\n        </ul>\n      </nav>\n            <div class=\"sub-header container\">\n        <div class=\"row\">\n          <div class=\"menu-button col-s-3\">\n            <button class=\"menuOpener\"> <i class=\"icon menu\"></i> <span class=\"hide-s\">Menu</span> </button>\n          </div>\n          <h1 class=\"brand-logo col-s-6\">\n            <a href=\"https://veja.abril.com.br\" class=\"brand\">\n                            <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n          </h1>\n          <div class=\"search-area col-s-3\">\n            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_politica_desktop\" class=\"hide-s\" target=\"_blank\">Assinar</a>\n            <button class=\"searchOpener\"> <span class=\"hide-s\">Buscar</span> <i class=\"icon search\"></i></button>\n\n            <form method=\"GET\" action=\"https://veja.abril.com.br/\">\n              <input id=\"search\" name=\"s\" type=\"text\" placeholder=\"Buscar...\" aria-label=\"Buscar\" value=\"\">\n              <button><span class=\"icon search hide-s\"></span> <span class=\"hide-l\">Buscar</span></button>\n              <input name=\"orderby\" type=\"hidden\" value=\"date\">\n            </form>\n          </div>\n\n          <nav class=\"main-menu col-s-12 hide-s\">\n            <div class=\"menu-veja2-principal-container\"><ul id=\"menu-veja2-principal\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3323945\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323945\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323946\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323946\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunistas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323948\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323948\"><a href=\"/economia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323949\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323949\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323952\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323952\"><a href=\"/mundo\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323954\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323954\"><a href=\"/ciencia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ci\u00eancia e tecnologia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348425\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348425\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348426\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348426\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/entretenimento/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Entretenimento</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n        </div>\n      </div>\n\n      <aside class=\"sidebarMenu\">\n        <ul>\n          <li>\n            <a aria-label=\"BRAND LOGO\" href=\"/\">\n                              <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n            <span class=\"menuCloser\">&times;</span>\n          </li>\n          <li><a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_menu&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_menu_politica_desktop\" target=\"_blank\">Assinar VEJA</a></li>\n          <li><a href=\"#\">J\u00e1 sou assinante</a></li>\n\n          <li id=\"menu-item-3323980\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323980\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323981\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3323981\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunas</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3323982\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323982\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todas as Colunas</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323983\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323983\"><a href=\"/blog/noblat\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Noblat</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323984\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323984\"><a href=\"/blog/dora-kramer\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Dora Kramer</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324045\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324045\"><a href=\"/blog/augusto-nunes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Augusto Nunes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3434799\" class=\"menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-blogs menu-item-3434799\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/ricardo-rangel/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ricardo Rangel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323985\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323985\"><a href=\"/blog/veja-gente\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Gente</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342813\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342813\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/coluna-da-lucilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Luc\u00edlia Diniz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3402005\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3402005\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/marcos-emilio-gomes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Marcos Em\u00edlio Gomes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323986\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323986\"><a href=\"/blog/alberto-carlos-almeida\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Alberto Carlos Almeida</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342189\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342189\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/murillo-de-aragao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Murillo de Arag\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323987\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323987\"><a href=\"/blog/mundialista\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundialista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323988\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323988\"><a href=\"/blog/isabela-boscov\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Isabela Boscov</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323989\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323989\"><a href=\"/blog/maquiavel\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Maquiavel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323990\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323990\"><a href=\"/blog/cannabiz\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cannabiz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323991\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323991\"><a href=\"/blog/veja-recomenda\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Recomenda</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323992\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323992\"><a href=\"/blog/mailson-da-nobrega\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ma\u00edlson da N\u00f3brega</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323994\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323994\"><a href=\"/blog/me-engana-que-eu-posto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Me engana que eu posto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342839\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342839\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/sensacionalista/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sensacionalista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323995\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323995\"><a href=\"/blog/dias-lopes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Dias Lopes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323996\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323996\"><a href=\"/blog/a-origem-dos-bytes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">A origem dos Bytes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323997\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323997\"><a href=\"/blog/letra-de-medico\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Letra de M\u00e9dico</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323998\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323998\"><a href=\"/blog/impacto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Impacto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324047\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324047\"><a href=\"/blog/e-tudo-historia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00c9 tudo hist\u00f3ria</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324048\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324048\"><a href=\"/blog/jardineiro-casual/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">O Jardineiro  casual</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324049\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324049\"><a href=\"/blog/virou-viral\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Virou Viral</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324050\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324050\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Assuntos</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324051\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324051\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324052\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324052\"><a href=\"/economia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324053\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324053\"><a href=\"/brasil/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Brasil</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324054\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324054\"><a href=\"/tecnologia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Tecnologia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324055\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324055\"><a href=\"/mundo/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324056\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324056\"><a href=\"/ciencia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ci\u00eancia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324057\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324057\"><a href=\"/educacao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Educa\u00e7\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324059\"><a href=\"/entretenimento/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Entretenimento</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324061\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324061\"><a href=\"/esporte/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Esporte</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324062\"><a href=\"/saude/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324064\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324064\"><a href=\"/religiao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Religi\u00e3o</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324065\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324065\"><a href=\"/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324066\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324066\"><a href=\"/noticias-sobre/paginas-amarelas/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">P\u00e1ginas amarelas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324071\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324071\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324072\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324072\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todos os podcasts</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324077\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324077\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-enquanto-voce-treina/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Enquanto voc\u00ea treina</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324078\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324078\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-funcionario-da-semana/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Funcion\u00e1rio da semana</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324080\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324080\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-os-tres-poderes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Os tr\u00eas poderes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324081\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324081\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-veja-musica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja m\u00fasica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324085\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324085\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-traumann-traduz/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Traumann Traduz</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324096\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324096\"><a href=\"/livros-mais-vendidos/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Livros mais vendidos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359936\"><a href=\"https://acervo.veja.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Acervo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324099\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324099\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja SP</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324100\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324100\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja RIO</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324102\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324102\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/tudo-sobre/comer-e-beber-2019/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Comer e Beber</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324106\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324106\"><a href=\"/expediente-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Expediente</span></a></li>\n        </ul>\n      </aside>\n    </header>\n\n        <a href=\"https://abril.com.br/assinar-revista-veja-assine/?origem=sr_ve_topo_cv3&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_cv3\" class=\"mobile-assine hide-l\">Clique e assine a partir de 9,90/m\u00eas</a>\n    \n    \n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<article id=\"post-2478482\" class=\"article post\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"post-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"category\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"/politica\">Pol\u00edtica</a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 class=\"title\">Lula \u00e9 preso: ex-presidente se entrega \u00e0 Pol\u00edcia Federal</h1>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"description\">Petista deixou sindicato a p\u00e9 e se apresentou \u00e0s autoridades. Comboio saiu do ABC rumo a S\u00e3o Paulo</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n  <span class=\"author\">\n    Por <strong><a href=\"https://veja.abril.com.br/autor/guilherme-venaglia\" class=\"author-element\"><span class=\"author-element\">Guilherme Venaglia</span></a></strong> -\n    <span>\n      Atualizado em 7 abr 2018, 19h55 - Publicado em 7 abr 2018, 16h58    </span>\n  </span>\n\n  <i class=\"icon share hide-l\"></i>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"featured-media media-open\">\n\t\t\t\t\t\t<img data-src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2018/04/2018-04-07t215334z_1644377964_rc12588ac1d0_rtrmadp_3_brazil-politics-lula.jpg\" class=\"abril-image optimized lazyload\" abril-data-id=\"2478482\" sizes=\"(min-width: 991px) 680px, (max-width: 420px) 420px, (max-width: 360px) 360px, \" data-srcset=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2018/04/2018-04-07t215334z_1644377964_rc12588ac1d0_rtrmadp_3_brazil-politics-lula.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;resize=680,453 680w, https://abrilveja.files.wordpress.com/2018/04/2018-04-07t215334z_1644377964_rc12588ac1d0_rtrmadp_3_brazil-politics-lula.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=420,280 420w, https://abrilveja.files.wordpress.com/2018/04/2018-04-07t215334z_1644377964_rc12588ac1d0_rtrmadp_3_brazil-politics-lula.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=360,240 360w, \" data-pin-nopin=\"false\" alt=\"Lula \u00e9 preso pela Pol\u00edcia Federal e vai para Curitiba\">\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"caption\">Ex-presidente Lula deixa Sindicato dos Metal\u00fargicos em S\u00e3o Bernardo do Campo, SP - 07/04/2018&nbsp;Leonardo Benassatto/Reuters</figcaption>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"ads deskad\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"title\">Publicidade</span>\n              \t\t\t\t<div id=\"abrAD_rectangle1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"content\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"share hide-s\">\n            <li><a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/politica/lula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal//\" target=\"_blank\" class=\"facebook\"><i class=\"icon facebook\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://veja.abril.com.br/politica/lula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal/&amp;source=linkedin\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\"><i class=\"icon linkedin\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/politica/lula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal/&amp;text=Lula \u00e9 preso: ex-presidente se entrega \u00e0 Pol\u00edcia Federal\" class=\"twitter\"><i class=\"icon twitter\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://web.whatsapp.com/send?text= https://veja.abril.com.br/politica/lula-e-preso-ex-presidente-se-entrega-a-policia-federal/ via VEJA\" target=\"_blank\" data-action=share/whatsapp/share class=\"whatsapp\"><i class=\"icon whatsapp\"></i></a></li>\n          </ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p>O ex-presidente <a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/luiz-inacio-lula-da-silva\"><strong>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</strong></a> <strong>(PT) se entregou \u00e0\u00a0<a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/pf\">Pol\u00edcia Federal</a>\u00a0e foi preso</strong> neste s\u00e1bado, dois dias depois da expedi\u00e7\u00e3o de um mandado de <strong>pris\u00e3o</strong> pelo juiz <a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/sergio-moro\"><strong>Sergio Moro</strong></a>. Lula, de 72 anos, passa agora a cumprir a pena de 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o a qual foi condenado pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro no processo do tr\u00edplex.</p>\n<p>O ex-presidente deixou por volta das 18h41 o Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC, em S\u00e3o Bernardo, onde estava desde a noite de quinta. Ele saiu do local a p\u00e9 e cercada por uma multid\u00e3o e entrou em um carro da pol\u00edcia, que o aguardava.\u00a0Mais cedo, \u00e0s 17h, o ex-presidente tentou deixar o sindicato em um ve\u00edculo com o seu advogado, Cristiano Zanin, mas foi impedido por militantes que bloquearam a sa\u00edda para evitar sua pris\u00e3o.</p>\n<p><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-a-prisao-de-lula-acompanhe/\"><strong>ACOMPANHE AO VIVO AS \u00daLTIMAS NOT\u00cdCIAS SOBRE A PRIS\u00c3O DE LULA</strong></a></p>\n<p>O comboio deixou o ABC rumo a S\u00e3o Paulo, onde Lula ser\u00e1 levado para a sede da Pol\u00edcia Federal. Ainda neste s\u00e1bado,\u00a0o ex-presidente ser\u00e1 levado para Curitiba.\u00a0O percurso do aeroporto no Paran\u00e1 at\u00e9 a sede da Pol\u00edcia Federal ser\u00e1 feito em um helic\u00f3ptero da corpora\u00e7\u00e3o, para garantir a seguran\u00e7a do ex-presidente.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle2\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<h3>Assista ao momento em que Lula se entregou</h3>\n<p><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-a-prisao-de-lula-acompanhe/\"><strong></strong></a></p>\n<p><div class=\"fb-video\" data-allowfullscreen=\"true\" data-href=\"https://www.facebook.com/Veja/videos/10155981334395617/\"></div>\n</p>\n<p>O petista tinha uma ordem de pris\u00e3o contra ele desde a tarde de quinta. Moro deu a op\u00e7\u00e3o para Lula se apresentar \u00e0s autoridades at\u00e9 as 17h de sexta, mas o petista continuou no sindicato at\u00e9 este s\u00e1bado, quando afirmou pela manh\u00e3 que &#8220;cumpriria o mandado&#8221;.</p>\n<h3>Condena\u00e7\u00e3o</h3>\n<p>Lula foi condenado\u00a0a 12 anos e um m\u00eas de pris\u00e3o\u00a0pelos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro.</p>\n<p>Ele foi considerado culpado por ter aceitado a promessa e a reforma de um apartamento tr\u00edplex no Guaruj\u00e1 (SP), como contrapartida de vantagens indevidas obtidas pela empreiteira OAS em contratos com a Petrobras. Desde quinta-feira, o ex-presidente estava ao lado de apoiadores no Sindicato dos Metal\u00fargicos do ABC, em S\u00e3o Bernardo do Campo, onde foi feita em seu apoio uma vig\u00edlia de manifestantes de movimentos sociais.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle3\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>Lula participou pela manh\u00e3 de uma missa em homenagem \u00e0 ex-primeira-dama Marisa Let\u00edcia Lula da Silva, que faria 68 anos neste s\u00e1bado. O petista n\u00e3o aceitou a oferta do juiz Moro, respons\u00e1vel pelos processos da <a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/operacao-lava-jato\"><strong>Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</strong></a>, para que comparecesse espontaneamente \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba, onde ficar\u00e1 preso.</p>\n<div class=\"block related-posts\"><ul class=\"block-menu\"><li data-tab=tab-1 class=\"active\">Relacionadas</li><li data-tab=tab-2>Mais Lidas</li></ul><div id=\"tab-1\" class=\"block-content active\"><div class=\"row\"><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/ao-vivo-a-prisao-de-lula-acompanhe/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Pol\u00edtica</span><img data-src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2018/04/2018-04-07t215334z_1644377964_rc12588ac1d0_rtrmadp_3_brazil-politics-lula.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=294&#038;h=200&#038;crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Pol\u00edtica</span><span class=\"title\">A pris\u00e3o de Lula: como foram os dias at\u00e9 o petista se entregar \u00e0 PF</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-o-corrupto-encarcerado/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Pol\u00edtica</span><img data-src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2018/04/veja_2577_blur.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=294&#038;h=200&#038;crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Pol\u00edtica</span><span class=\"title\">Lula, o corrupto encarcerado</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-chora-ao-gravar-video-que-sera-divulgado-pelo-pt-apos-prisao/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Pol\u00edtica</span><img data-src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2018/03/brasil-ex-presidente-lula-20160404-005.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=294&#038;h=200&#038;crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Pol\u00edtica</span><span class=\"title\">Lula chora ao gravar v\u00eddeo que ser\u00e1 divulgado pelo PT ap\u00f3s pris\u00e3o</span></a></div><li class=\"widget-news-item\"><div id=\"abrAD_native-list\"></div></li></div></div><div id=\"tab-2\" class=\"block-content\"><div class=\"row\"><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/radar/mandetta-disse-a-bolsonaro-que-se-responsabilizasse-por-corpos-na-vala/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Brasil</span><img data-src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2020/03/49673161918_287dc0c4fd_k.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=294&#038;h=200&#038;crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Brasil</span><span class=\"title\"><strong>1</strong>\u2018O senhor que me demita\u2019, diz Mandetta em briga com Bolsonaro por telefone</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/saude/henrique-mandetta-devera-ser-demitido-hoje-osmar-terra-entra-no-lugar/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Sa\u00fade</span><img data-src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2020/03/mandera.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=294&#038;h=200&#038;crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Sa\u00fade</span><span class=\"title\"><strong>2</strong>Bolsonaro amea\u00e7a, mas desiste de demitir Mandetta nesta segunda-feira</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/saude/coronavirus-os-novos-sintomas-da-doenca/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Sa\u00fade</span><img data-src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2016/05/resfriado-gripe-nariz-assoar-original5.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=294&#038;h=200&#038;crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Sa\u00fade</span><span class=\"title\"><strong>3</strong>Coronav\u00edrus: os novos sintomas da doen\u00e7a</span></a></div><div class=\"col-s-12 col-l-3\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/veja-gente/reviravolta-no-caso-gugu-novo-documento-pode-encerrar-disputa-por-fortuna/\" class=\"card\"><span class=\"category hide-s\">Brasil</span><img data-src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/12/gugu-2.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=294&#038;h=200&#038;crop=1\" alt=\"\" class=\"lazyload media\" style=max-width:100%;><span class=\"category hide-l\">Brasil</span><span class=\"title\"><strong>4</strong>Reviravolta no caso Gugu: novo documento pode encerrar disputa por fortuna</span></a></div></div></div></div>\n<p>Ele tinha at\u00e9 as 17h de sexta como prazo, mas decidiu permanecer no sindicato e negociar, atrav\u00e9s da sua defesa, como seria cumprido o mandado de pris\u00e3o. Na noite de sexta-feira, o senador Humberto Costa (PT-PE) <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-sera-preso-neste-sabado-apos-missa-de-marisa-diz-petista/\">afirmou a VEJA</a> que as partes haviam entrado em acordo e que o ex-presidente seria preso ap\u00f3s o final da solenidade.</p>\n<h3>Longo processo</h3>\n<p>A pris\u00e3o do l\u00edder petista \u00e9 o momento final de um processo que come\u00e7ou em 14 de setembro de 2016 com a den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o passiva e lavagem de dinheiro movida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato.</p>\n<p>De acordo com a den\u00fancia, Lula recebeu 3,7 milh\u00f5es de reais em vantagens indevidas pagas pela OAS. A maior parcela, 1,1 milh\u00e3o de reais, corresponde ao valor estimado do tr\u00edplex, cujas obras foram conclu\u00eddas pela empreiteira. Os procuradores sustentaram ainda que a companhia gastou 926.000 reais para reformar o apartamento e outros 350.000 reais para instalar m\u00f3veis planejados na unidade, sempre seguindo projeto aprovado pela fam\u00edlia Lula.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle4\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>A senten\u00e7a veio em menos de dez meses. No dia 12 de julho de 2017, o juiz Sergio Moro considerou Lula culpado e aplicou a pena de nove anos e seis meses de pris\u00e3o. \u201cO condenado recebeu vantagem indevida em decorr\u00eancia do cargo de presidente da Rep\u00fablica, ou seja, de mandat\u00e1rio maior. A responsabilidade de um presidente da Rep\u00fablica \u00e9 enorme e, por conseguinte, tamb\u00e9m a sua culpabilidade quando pratica crimes\u201d, escreveu o juiz.</p>\n<p>Moro ainda aplicou uma multa de 700.000 reais, confiscou o im\u00f3vel \u2014 cujo leil\u00e3o \u00e9 aguardado para maio \u2014 e interditou o petista de ocupar cargos p\u00fablicos. Mas evitou decretar a pris\u00e3o de imediato. &#8220;Considerando que a pris\u00e3o cautelar de um ex-presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o deixa de envolver certos traumas, a prud\u00eancia recomenda que se aguarde o julgamento pela Corte de Apela\u00e7\u00e3o antes de se extrair as consequ\u00eancias pr\u00f3prias da condena\u00e7\u00e3o&#8221;.</p>\n<p>As aten\u00e7\u00f5es seguiram os passos da defesa de Lula e transferiram-se de Curitiba para Porto Alegre, onde est\u00e1 sediado o Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o. L\u00e1, o processo de Lula seguiu o mesmo caminho de outros recursos no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato: a 8\u00aa Turma, cuja severidade com os r\u00e9us j\u00e1 havia se manifestado n\u00e3o s\u00f3 com a manuten\u00e7\u00e3o das penas de Moro, mas tamb\u00e9m com a amplia\u00e7\u00e3o das penas prescritas pelo magistrado.</p>\n<p>Com o entendimento do Supremo Tribunal Federal que permite a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia em pleno vigor, o TRF4 fez quest\u00e3o de esclarecer que Lula s\u00f3 seria preso ap\u00f3s se encerrarem os recursos cab\u00edveis contra a ainda ent\u00e3o hipot\u00e9tica confirma\u00e7\u00e3o da condena\u00e7\u00e3o pelos desembargadores da 8\u00aa Turma.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle5\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>A decis\u00e3o colegiada veio no dia 24 de janeiro, quando os desembargadores Jo\u00e3o Pedro Gebran Neto, Leandro Paulsen e Victor Laus mantiveram o entendimento de Moro sobre a culpa de Lula no caso do tr\u00edplex e endureceram a pena para doze anos e um m\u00eas de pris\u00e3o. Al\u00e9m de deixar Lula mais pr\u00f3ximo da cadeia, a decis\u00e3o produziu um segundo efeito, este imediato: o ex-presidente foi enquadrado na Lei da Ficha Limpa, que impede a elei\u00e7\u00e3o de condenados por corrup\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os colegiados da Justi\u00e7a.</p>\n<p>A batalha de Lula pela sua liberdade foi, ent\u00e3o, para Bras\u00edlia, onde sua defesa recorreu em um primeiro momento ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Nesta corte, o petista teve um habeas corpus preventivo negado pelo ministro Humberto Martins, cuja decis\u00e3o foi confirmada por cinco votos a zero na 5\u00aa Turma Criminal da corte.</p>\n<p>Naquele julgamento, no dia 6 de mar\u00e7o, os ministros repetiram o argumento que o STF autorizou a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, algo que o TRF4 afirmou que aplicaria assim que n\u00e3o fosse mais poss\u00edvel recorrer no tribunal. S\u00f3 que a defesa de Lula tinha ao seu alcance um \u00fanico tipo de recurso: os chamados embargos de declara\u00e7\u00e3o, que servem apenas para esclarecer pontos espec\u00edficos da decis\u00e3o dos desembargadores e s\u00e3o incapazes de levar a uma mudan\u00e7a no julgamento.</p>\n<p>Sem chances de reverter a condena\u00e7\u00e3o no TRF4, em mar\u00e7o deste ano a defesa de Lula centrou seus esfor\u00e7os no Supremo Tribunal Federal e na tentativa de alterar a jurisprud\u00eancia da corte que autorizou a execu\u00e7\u00e3o da pena em segunda inst\u00e2ncia. O m\u00e1ximo que o petista conseguiu foi um salvo-conduto at\u00e9 o in\u00edcio de abril para impedir sua pris\u00e3o imediatamente ap\u00f3s o julgamento dos embargos de declara\u00e7\u00e3o em Porto Alegre, j\u00e1 que a sess\u00e3o do STF foi interrompida.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle6\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>O julgamento do STF foi conclu\u00eddo no \u00faltimo dia 4 de abril, quando, por seis votos a cinco, os ministros rejeitaram o habeas corpus preventivo manejado pela defesa de Lula. Foi decisivo o voto da ministra Rosa Weber, pessoalmente contra \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de pena ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, mas que resolveu manter-se fiel \u00e0 forma como vinha decidindo at\u00e9 ent\u00e3o: a decis\u00e3o em casos de habeas corpus deveria submeter-se ao entendimento do Plen\u00e1rio.</p>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"article-tags tags\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/luiz-inacio-lula-da-silva/\" rel=\"tag\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/operacao-lava-jato/\" rel=\"tag\">Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/pf/\" rel=\"tag\">PF - Pol\u00edcia Federal</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/sergio-moro/\" rel=\"tag\">Sergio Moro</a></li><li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/sindicatos/\" rel=\"tag\">Sindicatos</a></li>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</section>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t  <div class=\"ads fixed-ad\">\n\t\t\t    <span class=\"title\">Publicidade</span>\n\t\t\t    <div id=\"abrAD_leaderboard1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"970x250,970x90,970x150,728x90\"></div>\n\t\t\t  </div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n<div id=\"taboola-below-article-thumbnails\"></div>\n<script type=\"text/cjs\">\n  window._taboola = window._taboola || [];\n  function pushTaboola(oEvent) {\n      if( ( ($(window).height() + 300 + $(document).scrollTop()) >= $('#taboola-below-article-thumbnails').offset().top ) && ( false === $('#piano_offer').is(':visible') ) ) {\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({article:'auto'});!function (e, f, u, i) {if (!document.getElementById(i)){ e.async = 1;e.src = u;e.id = i; f.parentNode.insertBefore(e, f);}}(document.createElement('script'), document.getElementsByTagName('script')[0], '//cdn.taboola.com/libtrc/editoraabril-network/loader.js', 'tb_loader_script');if(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function'){window.performance.mark('tbl_ic');}\n\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});\n\n        _taboola.push({mode: 'alternating-thumbnails-a',container: 'taboola-below-article-thumbnails', placement: 'Below Article Thumbnails', target_type: 'mix'});\n        window.removeEventListener('scroll', pushTaboola);\n      }\n  }\n  window.addEventListener('scroll', pushTaboola);\n</script>\n\t\t\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t</div>\n<!-- wpcom_wp_footer -->\n\t<div style=\"display:none\">\n\t</div>\n<script>\nvar jpfbembed = {\"appid\":\"249643311490\",\"locale\":\"pt_BR\"};\n</script>\n<script type='text/javascript' src='https://s1.wp.com/_static/??-eJx9jU0OgjAQhS9knWhA3RiPQtphlCmdtqFT8PhCTIxx4fL9fQ+WbDBFpajgC/Q0M1J+7n3ZwVck1eRQHxwLeNJscYSOI8LdIrmURkPiqP+zwiSyWibwSGV7CuygLJzpd6QDyVqZOYN1E4cP4q2EY9W0EcQqDlTUukBdCdzTtLJucj20l6Zp2vPp6F+P0FJg'></script>\n<script src='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/js/cjs.js?m=1575932646h&#038;ver=5.4'></script>\n<script>\nvar adsRule = \"stickyAd\";\n</script>\n<script src='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/js/jquery-3.4.1.min.js?m=1575807596h&#038;ver=5.4'></script>\n<script src='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/js/vendor/jquery.lazysizes.min.js?m=1573711371h&#038;ver=5.4' async></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/js/single.js?m=1585934587h&#038;ver=5.4' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue.js?m=1573710710h&#038;ver=5.4' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue-validation.js?m=1585934587h&#038;ver=5.4' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/js/player.js?m=1576242045h&#038;ver=5.4' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/js/our-carousel.js?m=1583443105h&#038;ver=5.4' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='//www.instagram.com/embed.js?ver=5.4' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://platform.twitter.com/widgets.js?ver=5.4' defer></script>\n<script>\nvar wpcomVipAnalytics = {\"is_404\":\"0\",\"is_home\":\"0\",\"is_single\":\"1\",\"is_front_page\":\"0\",\"is_archive\":\"0\",\"percentToTrack\":\"1\"};\n</script>\n<script type='text/javascript' src='https://s1.wp.com/_static/??-eJxdjUEOwjAMBD+E6xZ6oAfEW9zUAkeJEyVuK35P4IAqTra8O2PcM7ikxmoYV8hhfYhWPMMmGX3FNoCUwsvE1c7XEx4Ae3LkbwdpLhJgY08finIO4sgkaRdF/7nDI1paDjMVjFSNS9sgbVyKLM38uzXDPd6G8Tr1/ThcJv8GxQ9DZA=='></script>\n<script async src='https://news.google.com/swg/js/v1/swg.js'></script>\n<script>\nvar wp_piano_vars = {\"is_single\":\"1\",\"is_page\":\"0\",\"is_home\":\"0\",\"get_the_category\":[{\"term_id\":515646669,\"name\":\"Pol\\u00edtica\",\"slug\":\"politica\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2927,\"taxonomy\":\"category\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre Planalto, Congresso, Justi\\u00e7a, partidos pol\\u00edticos, esc\\u00e2ndalos de corrup\\u00e7\\u00e3o e bastidores do poder. An\\u00e1lise, opini\\u00e3o, v\\u00eddeos e entrevistas.\",\"parent\":0,\"count\":46343,\"filter\":\"raw\",\"cat_ID\":515646669,\"category_count\":46343,\"category_description\":\"Not\\u00edcias sobre Planalto, Congresso, Justi\\u00e7a, partidos pol\\u00edticos, esc\\u00e2ndalos de corrup\\u00e7\\u00e3o e bastidores do poder. An\\u00e1lise, opini\\u00e3o, v\\u00eddeos e entrevistas.\",\"cat_name\":\"Pol\\u00edtica\",\"category_nicename\":\"politica\",\"category_parent\":0}],\"get_the_tags\":[{\"term_id\":208563,\"name\":\"Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva\",\"slug\":\"luiz-inacio-lula-da-silva\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":10764,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Reportagens e an\\u00e1lises sobre Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva, candidato do PT \\u00e0 Presid\\u00eancia em 2018. Conhe\\u00e7a as propostas e acompanhe not\\u00edcias da elei\\u00e7\\u00e3o.\",\"parent\":0,\"count\":16186,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":219043320,\"name\":\"Opera\\u00e7\\u00e3o Lava Jato\",\"slug\":\"operacao-lava-jato\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1465,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Cobertura dos tr\\u00eas anos da Opera\\u00e7\\u00e3o Lava Jato da Pol\\u00edcia Federal que revelou esquema bilion\\u00e1rio de desvio e lavagem de dinheiro p\\u00fablico e corrup\\u00e7\\u00e3o envolvendo a Petrobras, empreiteiras, pol\\u00edticos e empres\\u00e1rios.\",\"parent\":0,\"count\":11088,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":108908,\"name\":\"PF - Pol\\u00edcia Federal\",\"slug\":\"pf\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":4169,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":2405,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":25149417,\"name\":\"Sergio Moro\",\"slug\":\"sergio-moro\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":1724,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre Sergio Moro, Juiz federal, e sua atua\\u00e7\\u00e3o na Opera\\u00e7\\u00e3o Lava Jato da Pol\\u00edcia Federal.\",\"parent\":0,\"count\":3279,\"filter\":\"raw\"},{\"term_id\":337028,\"name\":\"Sindicatos\",\"slug\":\"sindicatos\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":991,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"\",\"parent\":0,\"count\":383,\"filter\":\"raw\"}],\"setContentCreated\":\"2018-04-07T16:58:53\",\"setContentAuthor\":\"Guilherme Venaglia\",\"setContentSection\":[\"Pol\\u00edtica\"],\"piano_tags\":[\"Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva\",\"Opera\\u00e7\\u00e3o Lava Jato\",\"PF - Pol\\u00edcia Federal\",\"Sergio Moro\",\"Sindicatos\",\"type:content\"],\"tipo_paywall\":\"accounted\",\"blog_id\":\"\",\"setContentIsNative\":\"0\",\"piano_slug_faq_page\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/faq\",\"piano_brand\":\"veja\",\"piano_env\":\"experience\",\"piano_aid\":\"3vxSO5Sezi\",\"piano_home_url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\",\"piano_show_login\":\"0\",\"piano_type\":\"paywall\"};\nvar custom_wp = {\"link_site\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\",\"url_logotipo\":\"https:\\/\\/s0.wp.com\\/wp-content\\/themes\\/vip\\/abril-veja\\/inc\\/images\\/logo.svg\",\"color_top\":\"#a70012\",\"site_title\":\"VEJA - Reportagens exclusivas, not\\u00edcias, informa\\u00e7\\u00e3o e opini\\u00e3o.\",\"brand\":\"veja\",\"environment\":\"experience\",\"is_single\":\"1\"};\n</script>\n<script type='text/javascript' src='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-plugins/abril-piano/js/abril-piano-paywall.min.js?m=1581507238h'></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n// <![CDATA[\n(function() {\ntry{\n  if ( window.external &&'msIsSiteMode' in window.external) {\n    if (window.external.msIsSiteMode()) {\n      var jl = document.createElement('script');\n      jl.type='text/javascript';\n      jl.async=true;\n      jl.src='/wp-content/plugins/ie-sitemode/custom-jumplist.php';\n      var s = document.getElementsByTagName('script')[0];\n      s.parentNode.insertBefore(jl, s);\n    }\n  }\n}catch(e){}\n})();\n// ]]>\n</script><script src=\"//stats.wp.com/w.js?61\" type=\"text/javascript\" async defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n_tkq = window._tkq || [];\n_stq = window._stq || [];\n_tkq.push(['storeContext', {'blog_id':'109720969','blog_tz':'-3','user_lang':'pt-br','blog_lang':'pt-br','user_id':'0'}]);\n_stq.push(['view', {'blog':'109720969','v':'wpcom','tz':'-3','user_id':'0','post':'2478482','subd':'abrilveja'}]);\nfunction st_vt() {var x=document.createElement(\"img\");x.src=\"https://pixel.wp.com/g.gif?blog=109720969&v=wpcomvt&tz=-3&user_id=0&post=2478482&subd=abrilveja&rand=\"+Math.random();}\n_stq.push(['extra', {'crypt':'UE40eW5QN0p8M2Y/RE1BNmNJfGhxNCVxUDExYmtib2E/SzdEJm0lUEtbdFU0fFk4cHZvcUFrZT90Tn4yQm1+R3NyNTctS3VLOWo3ZFJMTnFTZVd1QmppdHA9enlWQVIxL1tGLVtfR3Rfei5iUzRfMnZxZ2lHRWNHW0FEP1h8dGhWWXlldCVdRkdqbTBlK2JtQzZ2els4YjhpR0gvVkdHTjMra042TDNVdVZtekltTVVycng4RFFQNnw2fDkvNWItYVs1bFFxdEZbRjVERnZKcTlLVGR1bWp1RkclU083W0lXWlZOMW9GN0FweTN3bWJ8SVd4Z0VLQVNWWTVEUTJrfjclSkFxUE5NJi5YYg=='}]);\n_stq.push([ 'clickTrackerInit', '109720969', '2478482' ]);\n\t</script>\n<noscript><img src=\"https://pixel.wp.com/b.gif?v=noscript\" style=\"height:0px;width:0px;overflow:hidden\" alt=\"\" /></noscript>\n<script>\nif ( 'object' === typeof wpcom_mobile_user_agent_info ) {\n\n\twpcom_mobile_user_agent_info.init();\n\tvar mobileStatsQueryString = \"\";\n\t\n\tif( false !== wpcom_mobile_user_agent_info.matchedPlatformName )\n\t\tmobileStatsQueryString += \"&x_\" + 'mobile_platforms' + '=' + wpcom_mobile_user_agent_info.matchedPlatformName;\n\t\n\tif( false !== wpcom_mobile_user_agent_info.matchedUserAgentName )\n\t\tmobileStatsQueryString += \"&x_\" + 'mobile_devices' + '=' + wpcom_mobile_user_agent_info.matchedUserAgentName;\n\t\n\tif( wpcom_mobile_user_agent_info.isIPad() )\n\t\tmobileStatsQueryString += \"&x_\" + 'ipad_views' + '=' + 'views';\n\n\tif( \"\" != mobileStatsQueryString ) {\n\t\tnew Image().src = document.location.protocol + '//pixel.wp.com/g.gif?v=wpcom-no-pv' + mobileStatsQueryString + '&baba=' + Math.random();\n\t}\n\t\n}\n</script>\n    <section class=\"sidebar-above-footer\">\n      <div id=\"abril_barra_assine_widget-6\" class=\"widget widget_abril_barra_assine_widget\"> <section class=\"f-brands\">\n  <div class=\"container\">\n    <img data-src=\"https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/img/assine_logo.svg\" alt=\"Assine Abril\" aria-label=\"Assine Abril\" class=\"lazyload\">\n    <div class=\"row\">\n      \t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A&nbsp;partir&nbsp;de&nbsp;R$&nbsp;9,90/m\u00eas&nbsp;</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja S\u00e3o Paulo</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja S\u00e3o Paulo\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>Assine&nbsp;por&nbsp;R$&nbsp;14,90/m\u00eas&nbsp;</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Rio</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Rio\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>Assine&nbsp;por&nbsp;R$&nbsp;7,90/m\u00eas&nbsp;</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Superinteressante</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_si_land&#038;origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Superinteressante\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A&nbsp;partir&nbsp;de&nbsp;R$&nbsp;6,90/m\u00eas&nbsp;</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_si_land&#038;origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Voc\u00ea S/A</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Voc\u00ea S/A\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A&nbsp;partir&nbsp;de&nbsp;R$&nbsp;6,90/m\u00eas&nbsp;</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Quatro Rodas</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_qr_land&#038;origem=sr_ve_ba_quatrorodas&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_quatrorodas\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_4rodas.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_4rodas.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Quatro Rodas\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A&nbsp;partir&nbsp;de&nbsp;R$&nbsp;6,90/m\u00eas&nbsp;</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_qr_land&#038;origem=sr_ve_ba_quatrorodas&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_quatrorodas\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t  \t</div>\n    <!-- monta url assine -->\n          <!-- fim -->\n  <p>Leia tamb\u00e9m no <a href=\"https://www.goread.com.br/?utm_campaign=sr_ve_botaocapa&utm_medium=editorial&utm_source=sites-parceiros\"><img data-src=\"https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/img/logo_goread.svg\" alt=\"GoRead\" aria-label=\"Logo Veja\" class=\"lazyload\"></a></p>  \n  </div>\n</section></div>    </section>\n  \n  <footer>\n    <div class=\"f-social\">\n      <div class=\"container\">\n                      <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n\n        <ul>\n          <li>Siga</li>\n          <li id=\"menu-item-41059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41059\"><a href=\"http://facebook.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Facebook VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41060\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41060\"><a href=\"http://www.twitter.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Twitter VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41062\"><a href=\"https://www.youtube.com/user/vejapontocom\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Youtube VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41063\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41063\"><a href=\"https://www.instagram.com/vejanoinsta/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Instagram VEJA</span></a></li>\n        </ul>\n      </div>\n    </div>\n\n    <div class=\"f-links\">\n      <div class=\"container\">\n        <div class=\"row\">\n          <div class=\"col-s-12 col-l-2\"><img data-src=\"https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/img/grupo_abril.svg\" alt=\"\" class=\"lazyload\"></div>\n\n          <!-- Menu das marcas -->\n          <nav class=\"col-s-12 col-l-6\">\n            <div class=\"menu-sites-abril-container\"><ul id=\"menu-sites-abril\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3370922\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370922\"><a href=\"https://bebe.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Beb\u00ea.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370923\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370923\"><a href=\"https://boaforma.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Boa Forma</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995251\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995251\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://capricho.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Capricho</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995254\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995254\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://casacor.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">CASACOR</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995255\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995255\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://claudia.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Claudia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995261\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995261\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://guiadoestudante.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Guia do Estudante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995264\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995264\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995265\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995265\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://quatrorodas.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quatro Rodas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995266\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995266\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://saude.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995267\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995267\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://super.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Superinteressante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370924\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370924\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Rio</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995269\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995269\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA S\u00e3o Paulo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995270\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995270\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://viagemeturismo.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Viagem e Turismo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3352646\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3352646\"><a href=\"https://vocesa.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Voc\u00ea S/A</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n\n          <!-- Links do rodap\u00e9 -->\n          <nav class=\"col-s-12 col-l-4\">\n            <div class=\"menu-links-de-rodape-container\"><ul id=\"menu-links-de-rodape\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3326217\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326217\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326204\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326204\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Grupo Abril</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326210\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326210\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica-de-privacidade/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica de privacidade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995275\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1995275\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/como-desativar-adblock/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Como desativar o AdBlock</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326216\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326216\"><a href=\"https://www.sac.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril SAC</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326222\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326222\"><a href=\"http://publicidade.abril.com.br/?utm_source=abril.Com&#038;utm_medium=referral&#038;utm_campaign=abril.com\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Anuncie</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n\n          <div class=\"col-s-12\">\n            <nav>\n              <div class=\"menu-veja2-footer-container\"><ul id=\"menu-veja2-footer\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3359579\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359579\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/#quem-somos\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quem Somos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359575\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359575\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/fale-conosco/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Fale conosco</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359576\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359576\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/termos-de-uso/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Termos e condi\u00e7\u00f5es</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370929\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370929\"><a href=\"https://www.vagas.com.br/empregos/abril-digital\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Trabalhe conosco</span></a></li>\n</ul></div>            </nav>\n\n            <p>Copyright &copy; Abril M\u00eddia S A. Todos os direitos reservados.</p>\n          </div>\n        </div>\n      </div>\n    </div>\n  </footer>\n\n  <script>\n\n    // FUN\u00c7\u00c3O PARA VERIFICAR SE \u00c9 FILHO\n    function childOf(c,p){while((c=c.parentNode)&&c!==p);return !!c}\n\n    // VARI\u00c1VEIS\n    var bodySelector = document.querySelector('body'),\n        mainHeader = document.querySelector('body>header'),\n        headerDiv = document.querySelector('body>header>div'),\n        mainHeaderHeight = mainHeader.offsetHeight,\n        scrollInicial = 0;\n\n    let menuOpener = document.querySelectorAll(\".menuOpener\"),\n        searchOpener = document.querySelectorAll(\".searchOpener\"),\n        itemHasChildren = document.querySelectorAll(\".menu-item-has-children\");\n\n    // LISTENER PARA PEGAR SCROLL DA P\u00c1GINA E DEIXAR MENU FIXADO\n    window.addEventListener(\"scroll\", function (event) {\n      var pageScrollTop = document.documentElement.scrollTop;\n\n      if ( pageScrollTop > ( mainHeaderHeight + 1 ) ) {\n        if ( mainHeader.style.paddingBottom == '0px' || mainHeader.style.paddingBottom == '' ) {\n          mainHeader.setAttribute( 'style', 'height:' + mainHeader.offsetHeight + 'px' );\n        }\n\n        if ( pageScrollTop > scrollInicial && window.innerWidth < 991 ) {\n          setTimeout(function(){ bodySelector.classList.remove( 'fixed' ); }, 200);\n        } else {\n          bodySelector.classList.add( 'fixed' );\n        }\n\n        scrollInicial = pageScrollTop;\n        bodySelector.classList.remove( 'searchOpen' );\n      } else {\n        bodySelector.classList.remove( 'fixed' );;\n        mainHeader.setAttribute( 'style', 'height:auto' );\n      }\n    });\n\n    // LISTENER PARA ABRIR MENU QUANDO CLICADO\n    menuOpener.forEach(function(e) {\n      e.addEventListener(\"click\", function() {\n        bodySelector.classList.toggle('menuOpen');\n      });\n    });\n\n    // LISTENER PARA ABRIR A BUSCA QUANDO CLICADO\n    searchOpener.forEach(function(e) {\n      e.addEventListener(\"click\", function() {\n        bodySelector.classList.toggle('searchOpen');\n      });\n    });\n\n    // LISTENER PARA FECHAR A BUSCA E O MENU QUANDO CLICADO EM UM LUGAR QUE N\u00c3O SEJAM ELES\n    document.addEventListener(\"click\", function(e) {\n      if(typeof e.target.className !== 'undefined') {\n        if(\n          e.target.className.indexOf('searchOpener') == -1 && (\n            !childOf( e.target, document.querySelector( '.searchOpener' ) ) &&\n            !childOf( e.target, document.querySelector( '.searchOpener + form' ) )\n          )\n        ) {\n          bodySelector.classList.remove('searchOpen')\n        }\n        if (\n          e.target.className.indexOf('menuCloser') !== -1 ||\n          e.target.className.indexOf('menuOpener') == -1 && (\n            !childOf( e.target, document.querySelector( '.sidebarMenu' ) ) &&\n            !childOf( e.target, document.querySelector( '.menuOpener' ) )\n          )\n        ) {\n          bodySelector.classList.remove('menuOpen')\n        }\n      }\n    });\n\n    // LISTENER PARA ABRIR SUBMENU\n    itemHasChildren.forEach(function(e) {\n      e.addEventListener(\"click\", function() {\n        this.classList.toggle('active');\n      });\n    });\n\n    window.lazySizesConfig = window.lazySizesConfig || {};\n    window.lazySizesConfig.requireJs = function(modules, cb){\n    \twindow.require(modules, cb);\n    };\n  </script>\n\n  <div id=\"abrAD_dhtml\"></div>\n<!-- wpcom_wp_footer -->\n\t<div style=\"display:none\">\n\t</div>\n<script type=\"text/javascript\">\n// <![CDATA[\n(function() {\ntry{\n  if ( window.external &&'msIsSiteMode' in window.external) {\n    if (window.external.msIsSiteMode()) {\n      var jl = document.createElement('script');\n      jl.type='text/javascript';\n      jl.async=true;\n      jl.src='/wp-content/plugins/ie-sitemode/custom-jumplist.php';\n      var s = document.getElementsByTagName('script')[0];\n      s.parentNode.insertBefore(jl, s);\n    }\n  }\n}catch(e){}\n})();\n// ]]>\n</script><script src=\"//stats.wp.com/w.js?61\" type=\"text/javascript\" async defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n_tkq = window._tkq || [];\n_stq = window._stq || [];\n_tkq.push(['storeContext', {'blog_id':'109720969','blog_tz':'-3','user_lang':'pt-br','blog_lang':'pt-br','user_id':'0'}]);\n_stq.push(['view', {'blog':'109720969','v':'wpcom','tz':'-3','user_id':'0','post':'2478482','subd':'abrilveja'}]);\nfunction st_vt() {var x=document.createElement(\"img\");x.src=\"https://pixel.wp.com/g.gif?blog=109720969&v=wpcomvt&tz=-3&user_id=0&post=2478482&subd=abrilveja&rand=\"+Math.random();}\n_stq.push(['extra', {'crypt':'UE40eW5QN0p8M2Y/RE1BNmNJfGhxNCVxUDExYmtib2E/SzdEJm0lUEtbdFU0fFk4cHZvcUFrZT90Tn4yQm1+R3NyNTctS3VLOWo3ZFJMTnFTZVd1QmppdHA9enlWQVIxL1tGLVtfR3Rfei5iUzRfMnZxZ2lHRWNHW0FEP1h8dGhWWXlldCVdRkdqbTBlK2JtQzZ2els4YjhpR0gvVkdHTjMra042TDNVdVZtekltTVVycng4RFFQNnw2fDkvNWItYVs1bFFxdEZbRjVERnZKcTlLVGR1bWp1RkclU083W0lXWlZOMW9GN0FweTN3bWJ8SVd4Z0VLQVNWWTVEUTJrfjclSkFFaDBvLENrLkp3Kzc='}]);\n_stq.push([ 'clickTrackerInit', '109720969', '2478482' ]);\n\t</script>\n<noscript><img src=\"https://pixel.wp.com/b.gif?v=noscript\" style=\"height:0px;width:0px;overflow:hidden\" alt=\"\" /></noscript>\n<script>\nif ( 'object' === typeof wpcom_mobile_user_agent_info ) {\n\n\twpcom_mobile_user_agent_info.init();\n\tvar mobileStatsQueryString = \"\";\n\t\n\tif( false !== wpcom_mobile_user_agent_info.matchedPlatformName )\n\t\tmobileStatsQueryString += \"&x_\" + 'mobile_platforms' + '=' + wpcom_mobile_user_agent_info.matchedPlatformName;\n\t\n\tif( false !== wpcom_mobile_user_agent_info.matchedUserAgentName )\n\t\tmobileStatsQueryString += \"&x_\" + 'mobile_devices' + '=' + wpcom_mobile_user_agent_info.matchedUserAgentName;\n\t\n\tif( wpcom_mobile_user_agent_info.isIPad() )\n\t\tmobileStatsQueryString += \"&x_\" + 'ipad_views' + '=' + 'views';\n\n\tif( \"\" != mobileStatsQueryString ) {\n\t\tnew Image().src = document.location.protocol + '//pixel.wp.com/g.gif?v=wpcom-no-pv' + mobileStatsQueryString + '&baba=' + Math.random();\n\t}\n\t\n}\n</script>\n    <script>\n        var bannerTime = 5000;\n            abrConfSite = {\n            \"adsTargets\": \"editorias=Pol\\u00edtica;tags=Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva, Opera\\u00e7\\u00e3o Lava Jato, PF - Pol\\u00edcia Federal, Sergio Moro, Sindicatos\",\n            \"abrAdsArea\": \"veja\\/politica\"        }\n            if($(window).width() < 991) {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/js/ads/ads_master_smartphone.json\";\n        } else {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/js/ads/ads_master.json\";\n        }\n    </script>\n</body>\n</html>\n"}