{"fileId": "veja.abril.com.br#-politica-lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi-", "url": "https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi/", "labels": ["lula-livre", "veja"], "text": "<!DOCTYPE html>\n<html lang=\"pt-BR\" class=\"veja\" dir=\"ltr\">\n  <head>\n\t  <!-- In\u00edcio do Objeto de dados -->\n<script>\n\tvar customData = {\"tag\":[\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\"],\"editoria\":[\"Pol\u00edtica\"],\"edicao\":[],\"programa\":\"\",\"oferecimento\":\"\",\"campanha-publicitaria\":\"\",\"nome-blog\":\"\",\"report-data-value\":36960,\"tipo-pagina\":\"Mat\u00e9ria\",\"status-pagina\":\"Publicada\",\"data-publicacao\":\"08/11/2019\",\"hora-publicacao\":\"17:50\",\"data-atualizacao\":\"08/11/2019\",\"hora-atualizacao\":\"19:32\",\"autor\":[\"Da Reda\u00e7\u00e3o\"],\"editor\":\"Jo\u00e3o Pedroso de Campos\",\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"};\n</script>\n<!-- Fim do Objeto de dados -->\n<meta name=\"google-site-verification\" content=\"ZRbLdF6qDCI0177vrn-cF5DMipS9avQBd-8x_thwfl0\" />\n<meta name=\"msvalidate.01\" content=\"C645D529E7A5AD4759D8FFF5F2010C3A\" />\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=Edge\">\n<meta charset=\"UTF-8\">\n<meta name=\"viewport\" content=\"initial-scale=1,user-scalable=yes,width=device-width\">\n<title>Lula deixa cadeia ap\u00f3s 580 dias; veja como foi | VEJA</title>\n<meta name=\"description\" content=\"Petista estava preso desde 7 de abril de 2018, cumprindo pena no processo da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato referente ao tr\u00edplex do Guaruj\u00e1\">\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\">\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"VEJA\">\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi/\">\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lula deixa cadeia ap\u00f3s 580 dias; veja como foi\">\n<meta property=\"og:description\" content=\"Petista estava preso desde 7 de abril de 2018, cumprindo pena no processo da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato referente ao tr\u00edplex do Guaruj\u00e1\">\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta property=\"bt:id\" content=\"3284311\">\n<meta property=\"bt:pubDate\" content=\"2019-11-08T17:50:15-0300\">\n<meta property=\"bt:modDate\" content=\"2019-11-08T19:32:39-0300\">\n<meta property=\"bt:breakingnews\" content=\"false\">\n<meta property=\"bt:keywords\" content=\"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\">\n<meta property=\"bt:category\" content=\"Pol\u00edtica\">\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@VEJA\">\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Lula deixa cadeia ap\u00f3s 580 dias; veja como foi\">\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Petista estava preso desde 7 de abril de 2018, cumprindo pena no processo da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato referente ao tr\u00edplex do Guaruj\u00e1\">\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&strip=info&w=680&h=453&crop=1\">\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\">\n<meta property=\"fb:admins\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\">\n<meta property=\"fb:app_id\" content=\"184484190795\">\n<link rel='dns-prefetch' href='//s2.wp.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//cdn.tinypass.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//www.instagram.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//platform.twitter.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//r-login.wordpress.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//s1.wp.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//s0.wp.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//abrilveja.wordpress.com' />\n<link rel='dns-prefetch' href='//wordpress.com' />\n<link href=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi/\" rel=\"canonical\" />\n\t<script type=\"text/javascript\">\n\t\t/* <![CDATA[ */\n\t\tfunction addLoadEvent(func) {\n\t\t\tvar oldonload = window.onload;\n\t\t\tif (typeof window.onload != 'function') {\n\t\t\t\twindow.onload = func;\n\t\t\t} else {\n\t\t\t\twindow.onload = function () {\n\t\t\t\t\toldonload();\n\t\t\t\t\tfunc();\n\t\t\t\t}\n\t\t\t}\n\t\t}\n\t\t/* ]]> */\n\t</script>\n\t<script type=\"text/cjs\">(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src='https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);})(window,document,'script','dataLayer','GTM-KS9T96V');</script>\n<script type=\"text/javascript\">/* <![CDATA[ */var googleMarkup = {\"@context\":\"http:\\/\\/schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/politica\\/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi\\/\"},\"headline\":\"Lula deixa cadeia ap\\u00f3s 580 dias; veja como foi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/abrilveja.files.wordpress.com\\/2019\\/11\\/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2019-11-08T17:50:15-0300\",\"dateModified\":\"2019-11-08T19:32:39-0300\",\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Da Reda\\u00e7\\u00e3o\"}],\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https:\\/\\/abrilveja.files.wordpress.com\\/2017\\/10\\/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Petista estava preso desde 7 de abril de 2018, cumprindo pena no processo da Opera\\u00e7\\u00e3o Lava Jato referente ao tr\\u00edplex do Guaruj\\u00e1\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Lula deixa cadeia ap\\u00f3s 580 dias; veja como foi\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}/* ]]> */</script>      <script type=\"application/ld+json\">{\"@context\":\"http://schema.org\",\"@type\":\"NewsArticle\",\"mainEntityOfPage\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi/\"},\"headline\":\"Lula deixa cadeia ap\u00f3s 580 dias; veja como foi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&strip=info&w=1024\",\"height\":683,\"width\":1024},\"datePublished\":\"2019-11-08T17:50:15-0300\",\"dateModified\":\"2019-11-08T19:32:39-0300\",\"author\":[{\"@type\":\"Person\",\"name\":\"Da Reda\u00e7\u00e3o\"}],\"publisher\":{\"@type\":\"Organization\",\"name\":\"VEJA\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"url\":\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2017/10/logo-veja-publisher1.png?w=123\",\"width\":123,\"height\":60}},\"description\":\"Petista estava preso desde 7 de abril de 2018, cumprindo pena no processo da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato referente ao tr\u00edplex do Guaruj\u00e1\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"hasPart\":{\"@type\":\"WebPageElement\",\"isAccessibleForFree\":\"False\",\"cssSelector\":\".content\"},\"isPartOf\":{\"Name\":\"Lula deixa cadeia ap\u00f3s 580 dias; veja como foi\",\"@type\":[\"CreativeWork\",\"Product\"],\"productID\":\"veja.abril.com.br:digital\"}}</script>\n      <link rel='stylesheet' id='all-css-0-1' href='https://s1.wp.com/_static/??-eJy1U9tOwzAM/SFCxGViPCA+Bbmp13rLTXG6aXw97mVAVyhVJV4qx/HxOTl29SkqE3xGn7VrVLRNRZ71KZrgFDuyeL463RrmG/0zzEAKDaPVe8wRzEFdEhNQrtEh6yNFDUUiqxxwxnSvgRmzdGLWVaJyFXAntVOdS5AkxeuQljivAtbBoWI0mdZSM/nK4nIo5/O3cvLGNiX2rUp5hS5skNFZKhKk81DtyM8OPiSUvIuQ2wqHJQFa4fdTUyZrVhQxIbOSr6PGqV74PJ1rW4vGwyB8lOmhpH3I3UA/g789OuIergz6tfaiZnCXfJNDL6YGF9tx1hT/cZnG/JHA9/RdtJx33AZKeYgGB+/BK5EUDEFGFmP9QRUN2RJTxwJgi7cCmMwCW8ccSVYDeJjcicoKsxrfzA2/wqBkQ6H9YUYHtbNAaQ6aUHa7krDqqL+OLejVvdxttpvnh8fN9mn/AfQh66Q=?cssminify=yes' type='text/css' media='all' />\n<script>\nvar id_piano_analytics = [\"UA-19089551-1\"];\nvar piano_brand = [\"veja\"];\nvar logged_piano = [\"\"];\nvar label_piano_analytics = [\"Veja.com\"];\nvar piano_is_sandbox_or_product = [\"production\"];\nvar assine_environment = \"production\";\n</script>\n<script type='text/javascript' src='https://s0.wp.com/_static/??/wp-content/js/mobile-useragent-info.js,/wp-content/themes/vip/abril-plugins/abril-piano/js/piano.js?m=1582226430j'></script>\n<script src='https://cdn.tinypass.com/api/tinypass-gtp.min.js?ver=5.4'></script>\n<script src='https://r-login.wordpress.com/remote-login.php?m=1585848049h&#038;action=js&#038;host=veja.abril.com.br&#038;id=109720969&#038;t=1586238306&#038;back=https%3A%2F%2Fveja.abril.com.br%2Fpolitica%2Flula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi%2F&#038;ver=1526988078' async defer onload='check_remote_login()'></script>\n<script>\nfunction check_remote_login() {\n\tif ( 'function' === typeof WPRemoteLogin ) {\n\t\tdocument.cookie = \"wordpress_test_cookie=test; path=/\";\n\t\tif ( document.cookie.match( /(;|^)\\s*wordpress_test_cookie\\=/ ) ) {\n\t\t\tWPRemoteLogin();\n\t\t}\n\t}\n}\n</script>\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/json+oembed\" href=\"https://public-api.wordpress.com/oembed/?format=json&amp;url=https%3A%2F%2Fveja.abril.com.br%2Fpolitica%2Flula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi%2F&amp;for=wpcom-auto-discovery\" /><link rel=\"alternate\" type=\"application/xml+oembed\" href=\"https://public-api.wordpress.com/oembed/?format=xml&amp;url=https%3A%2F%2Fveja.abril.com.br%2Fpolitica%2Flula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi%2F&amp;for=wpcom-auto-discovery\" /><link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"https://veja.abril.com.br/osd.xml\" title=\"VEJA\" />\n<link rel=\"search\" type=\"application/opensearchdescription+xml\" href=\"https://s1.wp.com/opensearch.xml\" title=\"WordPress.com\" />\n\t\t\t<meta property=\"fb:pages\" content=\"109597815616\" />\n\t\t\t<meta name=\"application-name\" content=\"VEJA\" /><meta name=\"msapplication-window\" content=\"width=device-width;height=device-height\" /><meta name=\"msapplication-tooltip\" content=\"Not\u00edcias sobre pol\u00edtica, economia, celebridades, mundo e esportes. Coberturas e reportagens especiais em TVEJA.\" /><meta name=\"msapplication-task\" content=\"name=Assinar;action-uri=https://veja.abril.com.br/feed/;icon-uri=https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=16\" /><link rel=\"amphtml\" href=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi/amp/\"><link rel=\"icon\" href=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=32\" sizes=\"32x32\" />\n<link rel=\"icon\" href=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=192\" sizes=\"192x192\" />\n<link rel=\"apple-touch-icon\" href=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=180\" />\n<meta name=\"msapplication-TileImage\" content=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/12/cropped-whatsapp-image-2019-12-10-at-02.37.26.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=270\" />\n\t\t<link rel=\"stylesheet\" id=\"custom-css-css\" type=\"text/css\" href=\"https://s2.wp.com/?custom-css=1&#038;csblog=7qnr3&#038;cscache=6&#038;csrev=128\" />\n\t\t  </head>\n  <body class=\"post-template-default single single-post postid-3284311 single-format-standard customizer-styles-applied politica highlander-enabled highlander-light\">\n    <header>\n      <nav class=\"hot-topics hide-s\">\n        <ul class=\"container\">\n          <li>ASSUNTOS EM DESTAQUE:</li>\n          <li id=\"menu-item-3350844\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3350844\"><a href=\"/ultimas-noticias/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00daltimas not\u00edcias</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323935\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323935\"><a href=\"/noticias-sobre/pib/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">PIB</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323934\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323934\"><a href=\"/noticias-sobre/coronavirus/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Coronav\u00edrus</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323936\"><a href=\"/radar\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323937\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323937\"><a href=\"/noticias-sobre/paginas-amarelas/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">P\u00e1ginas amarelas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323938\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323938\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323939\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323939\"><a href=\"/edicoes-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Revista</span></a></li>\n          <li><a href=\"#\" class=\"btn\">ENTRAR</a></li>\n        </ul>\n      </nav>\n            <div class=\"sub-header container\">\n        <div class=\"row\">\n          <div class=\"menu-button col-s-3\">\n            <button class=\"menuOpener\"> <i class=\"icon menu\"></i> <span class=\"hide-s\">Menu</span> </button>\n          </div>\n          <h1 class=\"brand-logo col-s-6\">\n            <a href=\"https://veja.abril.com.br\" class=\"brand\">\n                            <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n          </h1>\n          <div class=\"search-area col-s-3\">\n            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?&#038;codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_topo&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_politica_desktop\" class=\"hide-s\" target=\"_blank\">Assinar</a>\n            <button class=\"searchOpener\"> <span class=\"hide-s\">Buscar</span> <i class=\"icon search\"></i></button>\n\n            <form method=\"GET\" action=\"https://veja.abril.com.br/\">\n              <input id=\"search\" name=\"s\" type=\"text\" placeholder=\"Buscar...\" aria-label=\"Buscar\" value=\"\">\n              <button><span class=\"icon search hide-s\"></span> <span class=\"hide-l\">Buscar</span></button>\n              <input name=\"orderby\" type=\"hidden\" value=\"date\">\n            </form>\n          </div>\n\n          <nav class=\"main-menu col-s-12 hide-s\">\n            <div class=\"menu-veja2-principal-container\"><ul id=\"menu-veja2-principal\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3323945\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323945\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323946\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323946\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunistas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323948\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323948\"><a href=\"/economia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323949\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323949\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323952\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323952\"><a href=\"/mundo\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323954\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323954\"><a href=\"/ciencia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ci\u00eancia e tecnologia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348425\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348425\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3348426\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3348426\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/entretenimento/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Entretenimento</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n        </div>\n      </div>\n\n      <aside class=\"sidebarMenu\">\n        <ul>\n          <li>\n            <a aria-label=\"BRAND LOGO\" href=\"/\">\n                              <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n            </a>\n            <span class=\"menuCloser\">&times;</span>\n          </li>\n          <li><a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_menu&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_menu_politica_desktop\" target=\"_blank\">Assinar VEJA</a></li>\n          <li><a href=\"#\">J\u00e1 sou assinante</a></li>\n\n          <li id=\"menu-item-3323980\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323980\"><a href=\"/blog/radar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Radar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3323981\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3323981\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Colunas</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3323982\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323982\"><a href=\"/blog/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todas as Colunas</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323983\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323983\"><a href=\"/blog/noblat\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Noblat</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323984\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323984\"><a href=\"/blog/dora-kramer\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Dora Kramer</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324045\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324045\"><a href=\"/blog/augusto-nunes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Augusto Nunes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3434799\" class=\"menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-blogs menu-item-3434799\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/ricardo-rangel/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ricardo Rangel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323985\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323985\"><a href=\"/blog/veja-gente\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Gente</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342813\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342813\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/coluna-da-lucilia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Luc\u00edlia Diniz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3402005\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3402005\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/marcos-emilio-gomes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Marcos Em\u00edlio Gomes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323986\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323986\"><a href=\"/blog/alberto-carlos-almeida\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Alberto Carlos Almeida</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342189\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342189\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/murillo-de-aragao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Murillo de Arag\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323987\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323987\"><a href=\"/blog/mundialista\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundialista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323988\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323988\"><a href=\"/blog/isabela-boscov\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Isabela Boscov</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323989\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323989\"><a href=\"/blog/maquiavel\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Maquiavel</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323990\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323990\"><a href=\"/blog/cannabiz\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Cannabiz</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323991\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323991\"><a href=\"/blog/veja-recomenda\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja Recomenda</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323992\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323992\"><a href=\"/blog/mailson-da-nobrega\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ma\u00edlson da N\u00f3brega</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323994\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323994\"><a href=\"/blog/me-engana-que-eu-posto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Me engana que eu posto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3342839\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3342839\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/sensacionalista/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sensacionalista</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323995\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323995\"><a href=\"/blog/dias-lopes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Dias Lopes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323996\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323996\"><a href=\"/blog/a-origem-dos-bytes\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">A origem dos Bytes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323997\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323997\"><a href=\"/blog/letra-de-medico\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Letra de M\u00e9dico</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3323998\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3323998\"><a href=\"/blog/impacto\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Impacto</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324047\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324047\"><a href=\"/blog/e-tudo-historia\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">\u00c9 tudo hist\u00f3ria</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324048\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324048\"><a href=\"/blog/jardineiro-casual/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">O Jardineiro  casual</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324049\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324049\"><a href=\"/blog/virou-viral\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Virou Viral</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324050\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324050\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Assuntos</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324051\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324051\"><a href=\"/politica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324052\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324052\"><a href=\"/economia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Economia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324053\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324053\"><a href=\"/brasil/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Brasil</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324054\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324054\"><a href=\"/tecnologia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Tecnologia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324055\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324055\"><a href=\"/mundo/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Mundo</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324056\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324056\"><a href=\"/ciencia/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Ci\u00eancia</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324057\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324057\"><a href=\"/educacao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Educa\u00e7\u00e3o</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324059\"><a href=\"/entretenimento/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Entretenimento</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324061\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324061\"><a href=\"/esporte/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Esporte</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324062\"><a href=\"/saude/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324064\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324064\"><a href=\"/religiao/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Religi\u00e3o</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324065\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324065\"><a href=\"/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324066\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324066\"><a href=\"/noticias-sobre/paginas-amarelas/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">P\u00e1ginas amarelas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324071\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-3324071\"><a class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Podcasts</span></a>\n<ul class=\"sub-menu\">\n\t<li id=\"menu-item-3324072\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324072\"><a href=\"/podcast/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Todos os podcasts</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324077\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324077\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-enquanto-voce-treina/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Enquanto voc\u00ea treina</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324078\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324078\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-funcionario-da-semana/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Funcion\u00e1rio da semana</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324080\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324080\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-os-tres-poderes/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Os tr\u00eas poderes</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324081\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324081\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-veja-musica/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja m\u00fasica</span></a></li>\n\t<li id=\"menu-item-3324085\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324085\"><a href=\"/noticias-sobre/podcast-traumann-traduz/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Traumann Traduz</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li id=\"menu-item-3324096\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324096\"><a href=\"/livros-mais-vendidos/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Livros mais vendidos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359936\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359936\"><a href=\"https://acervo.veja.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Acervo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324099\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324099\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja SP</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324100\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324100\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Veja RIO</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324102\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324102\"><a href=\"https://vejasp.abril.com.br/tudo-sobre/comer-e-beber-2019/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Comer e Beber</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3324106\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3324106\"><a href=\"/expediente-veja/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Expediente</span></a></li>\n        </ul>\n      </aside>\n    </header>\n\n        <a href=\"https://abril.com.br/assinar-revista-veja-assine/?origem=sr_ve_topo_cv3&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_topo_cv3\" class=\"mobile-assine hide-l\">Clique e assine a partir de 9,90/m\u00eas</a>\n    \n    \n\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<article id=\"post-3284311\" class=\"article post\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"post-header\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"category\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"/politica\">Pol\u00edtica</a>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h1 class=\"title\">Lula deixa cadeia ap\u00f3s 580 dias; veja como foi</h1>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<h2 class=\"description\">Petista estava preso desde 7 de abril de 2018, cumprindo pena no processo da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato referente ao tr\u00edplex do Guaruj\u00e1</h2>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n  <span class=\"author\">\n    Por <strong><span>Da Reda\u00e7\u00e3o</span></strong> -\n    <span>\n      Atualizado em 8 nov 2019, 19h32 - Publicado em 8 nov 2019, 17h50    </span>\n  </span>\n\n  <i class=\"icon share hide-l\"></i>\n\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<figure class=\"featured-media media-open\">\n\t\t\t\t\t\t<img data-src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg\" class=\"abril-image optimized lazyload\" abril-data-id=\"3284311\" sizes=\"(min-width: 991px) 680px, (max-width: 420px) 420px, (max-width: 360px) 360px, \" data-srcset=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;resize=680,453 680w, https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=420,280 420w, https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&amp;strip=all&amp;resize=360,240 360w, \" data-pin-nopin=\"false\" alt=\"\">\t\t\t\t\t\t<figcaption class=\"caption\">Lula sai da pris\u00e3o, em Curitiba&nbsp;Rodolfo Buhrer/Reuters</figcaption>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"ads deskad\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"title\">Publicidade</span>\n              \t\t\t\t<div id=\"abrAD_rectangle1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div>\n\t\t\t\t\t\t</div>\n\t\t\t\t\t</figure>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"content\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"share hide-s\">\n            <li><a href=\"https://facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi//\" target=\"_blank\" class=\"facebook\"><i class=\"icon facebook\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi/&amp;source=linkedin\" target=\"_blank\" class=\"linkedin\"><i class=\"icon linkedin\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi/&amp;text=Lula deixa cadeia ap\u00f3s 580 dias; veja como foi\" class=\"twitter\"><i class=\"icon twitter\"></i></a></li>\n            <li><a href=\"https://web.whatsapp.com/send?text= https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi/ via VEJA\" target=\"_blank\" data-action=share/whatsapp/share class=\"whatsapp\"><i class=\"icon whatsapp\"></i></a></li>\n          </ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p><span>O juiz federal Danilo Pereira Jr, da 12\u00aa Vara Federal de Curitiba, atendeu ao pedido da defesa do ex-presidente\u00a0</span><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/luiz-inacio-lula-da-silva/\"><strong>Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</strong></a><span>\u00a0e determinou nesta sexta-feira, 8, que ele seja\u00a0</span><strong>solto</strong><span>. Com a decis\u00e3o da magistrado, Lula deixou a Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba ap\u00f3s 580 dias preso.</span></p>\n<p>O alvar\u00e1 de soltura de Lula se baseou na decis\u00e3o tomada na quinta-feira 7 pelo Supremo Tribunal Federal (STF), que proibiu pris\u00f5es de r\u00e9us condenados em segunda inst\u00e2ncia para cumprir pena.</p>\n<p><span>O petista cumpria pena no processo da <a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/operacao-lava-jato/\"><strong>Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato</strong></a> referente ao tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 (SP), no qual foi condenado a 8 anos, 10 meses e 20 dias de pris\u00e3o pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ). A decis\u00e3o de Pereira Jr foi assinada \u00e0s 16h15 e o alvar\u00e1 de soltura expedido \u00e0s 16h21.</span></p>\n<h3>Veja como foi, passo a passo, a liberta\u00e7\u00e3o do ex-presidente Lula:</h3>\n<p><strong>18h55 &#8211; Maradona publica foto em apoio a Lula</strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle2\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>O ex-jogador argentino Diego Armando Maradona publicou em sua conta no Instagram uma foto ao lado do ex-presidente. &#8220;Hoje se fez Justi\u00e7a&#8221;, escreveu o craque.</p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink=\"https://www.instagram.com/p/B4nqDLUlBVN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:500px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\">\n<div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https://www.instagram.com/p/B4nqDLUlBVN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> </p>\n<div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"></div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"></div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"></div>\n</div>\n</div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"></div>\n<div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"></path></g></g></g></svg></div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> View this post on Instagram</div>\n</div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"></div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"></div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"></div>\n<div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"></div>\n</div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"></div>\n<div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"></div>\n</div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"></div>\n<div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"></div>\n<div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"></div>\n</div>\n</div>\n<p></a> </p>\n<p style=\" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;\"> <a href=\"https://www.instagram.com/p/B4nqDLUlBVN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;\" target=\"_blank\">Hoy se hizo justicia \u2764\ud83d\udcaa</a></p>\n<p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\">A post shared by <a href=\"https://www.instagram.com/maradona/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;\" target=\"_blank\"> Diego Maradona</a> (@maradona) on <time style=\" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;\" datetime=\"2019-11-08T21:32:08+00:00\">Nov 8, 2019 at 1:32pm PST</time></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle3\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n</div>\n</blockquote>\n<hr />\n<p><strong>18h52 &#8211; <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/conheca-a-musica-massa-falida-que-lula-mencionou-em-seu-discurso/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conhe\u00e7a a m\u00fasica \u2018Massa Falida\u2019, que Lula mencionou em seu discurso</a></strong></p>\n<p>A composi\u00e7\u00e3o da dupla Duduca e Dalvan, segundo o ex-presidente, &#8220;ajudava a parar as f\u00e1bricas na d\u00e9cada de 80&#8221;, quando ele comandava o sindicato dos metal\u00fargicos.</p>\n<p><span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\"><iframe class='youtube-player' type='text/html' width='640' height='360' src='https://www.youtube.com/embed/gEfCbje3jgA?version=3&#038;rel=1&#038;fs=1&#038;autohide=2&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;wmode=transparent' allowfullscreen='true' style='border:0;'></iframe></span></p>\n<hr />\n<p><strong>18h50 &#8211; Na coluna de Alberto Carlos Almeida: <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/alberto-carlos-almeida/lula-de-volta-a-trincheira-da-oposicao/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lula de volta \u00e0 trincheira da oposi\u00e7\u00e3o</a></strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle4\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>Ex-presidente falou como um l\u00edder de um partido de esquerda ao defender os interesses da base da pir\u00e2mide social</p>\n<hr />\n<p><strong>18h46 &#8211; Carros deixam pr\u00e9dio de Lula</strong></p>\n<p>Um carro da presid\u00eancia e outro, particular, de Lula, acabaram de deixar a garagem do condom\u00ednio Hill House, em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP), onde o ex-presidente tem apartamento. Ap\u00f3s deixar pris\u00e3o, o petista <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/radar/apos-deixar-prisao-lula-deve-ir-direto-para-casa/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">deve ir direto para o ABC paulista</a>.</p>\n<hr />\n<p><strong>18h40 &#8211; <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/bolsonaro-silencia-sobre-soltura-de-lula/\">Bolsonaro silencia sobre soltura de Lula</a></strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle5\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>Presidente cancela entrevista e evita imprensa ap\u00f3s expedi\u00e7\u00e3o de alvar\u00e1 de soltura do ex-presidente.</p>\n<hr />\n<p><strong>18h30 &#8211; <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/em-discurso-em-curitiba-lula-agradece-a-militancia-e-ataca-bolsonaro/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Em discurso em Curitiba, Lula agradece \u00e0 milit\u00e2ncia e ataca Bolsonaro</a></strong></p>\n<p>Ex-presidente tamb\u00e9m fez duros ataques ao ex-juiz Sergio Moro e ao &#8220;lado podre&#8221; da Pol\u00edcia Federal e do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.</p>\n<hr />\n<p><strong>18h21 &#8211; No blog Maquiavel: <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/maquiavel/a-reacao-da-familia-bolsonaro-a-saida-de-lula-da-cadeia/\">A rea\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia Bolsonaro \u00e0 sa\u00edda de Lula da cadeia</a></strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle6\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>Filho Zero Dois do presidente, Carlos Bolsonaro afirma que \u2018o jogo virar\u00e1 rapidamente\u2019, enquanto Eduardo, o Zero Tr\u00eas, usa estat\u00edstica errada para dizer que 160.000 deixariam a pris\u00e3o por causa do STF.</p>\n<hr />\n<p><strong>18h10 &#8211; Bolsonaro e o Twitter</strong></p>\n<p>Depois de criticar o presidente Jair Bolsonaro pelo desemprego, o congelamento do sal\u00e1rio m\u00ednimo e a gest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, o ex-presidente declarou que o povo merece um governo que n\u00e3o &#8220;minta tanto pelo Twitter&#8221;.</p>\n<hr />\n<p><strong>18h05 &#8211; Lula chama Moro e TRF4 de &#8216;bando de mafioso&#8217;</strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle7\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>&#8220;Moro e o TRF4 n\u00e3o prenderam um homem, eles tentaram aprisionar uma ideia, uma ideia n\u00e3o desaparece. Eu quero lutar pra provar que, se existe uma quadrilha e um bando de mafioso, \u00e9 essa maracutaia que eles fizeram&#8221;, afirmou o ex-presidente, condenado pelo tribunal de segunda inst\u00e2ncia a 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o. O STJ reduziu a pena para 8 anos, 10 meses e 20 dias.</p>\n<hr />\n<p><strong>18h04 &#8211; Petista apresenta a namorada, Janja</strong></p>\n<p><img data-attachment-id=\"3284806\" data-permalink=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi/attachment/lula-e-janja/\" data-orig-file=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/lula-e-janja.jpg?quality=70&amp;strip=info\" data-orig-size=\"1500,1000\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"Lula e Janja\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/lula-e-janja.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=300\" data-large-file=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/lula-e-janja.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" class=\"wp-image-3284806\" src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/lula-e-janja.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=788&#038;h=525\" border=\"0\" alt=\"\" title=\"Lula e Janja\" width=\"788\" height=\"525\" data-restrict=\"false\" data-portal-copyright=\"Ernani Ogata/C\u00f3digo 19/Folhapress\" data-image-caption=\"O ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e sua namorada, a soci\u00f3loga Ros\u00e2ngela da Silva\" data-image-title=\"\" /></p>\n<p>Depois de agradecer aos aliados presentes, o ex-presidente apresentou \u00e0 milit\u00e2ncia sua namorada, <strong>Ros\u00e2ngela da Silva</strong>, a Janja. &#8220;Eu consegui a proeza de, preso, arrumar uma namorada e ela aceitar casar comigo&#8221;, brincou.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle8\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<hr />\n<p><strong>18h00 &#8211; Elei\u00e7\u00e3o &#8216;roubada&#8217; de Haddad</strong></p>\n<p>Ao se dirigir ao ex-prefeito de S\u00e3o Paulo Fernando Haddad, Lula disse que a elei\u00e7\u00e3o de 2018, vencida pelo presidente Jair Bolsonaro, foi &#8220;roubada&#8221;. &#8220;Quero agradecer o Haddad que seria nosso presidente se n\u00e3o tivesse sido roubado&#8221;, afirmou.</p>\n<hr />\n<p><strong>17h55 &#8211; Lula come\u00e7a a discursar</strong></p>\n<p>O ex-presidente come\u00e7ou seu discurso agradecendo o apoio dos militantes que fizeram vig\u00edlia em frente \u00e0 sede da PF durante o per\u00edodo de pris\u00e3o. &#8220;Voc\u00eas eram o alimento da democracia que eu precisava para resistir&#8221;, diz. E criticou o &#8220;lado podre&#8221; da Justi\u00e7a, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Pol\u00edcia Federal.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle9\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<hr />\n<p><strong>17h48 &#8211; Ao lado de aliados</strong></p>\n<p>Juntaram-se a Lula na sa\u00edda da sede da PF, a namorada do petista, a soci\u00f3loga Ros\u00e2ngela da Silva, e ex-candidato \u00e0 presid\u00eancia Fernando Haddad, e os petistas Em\u00eddio de Souza e Wadih Damous.</p>\n<hr />\n<p><strong>17h41 &#8211; <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-a-cadeia-apos-580-dias-preso-em-curitiba/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lula deixa a sede da PF</a></strong></p>\n<p>Acompanhado do advogado Cristiano Zanin Martins e da presidente do PT Gleisi Hoffmann, o ex-presidente Lula <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-a-cadeia-apos-580-dias-preso-em-curitiba/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">deixou a sede</a> da Pol\u00edcia Federal ap\u00f3s 580 dias preso.<span></span></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle10\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n <figure id=\"attachment_3284681\" class=\"wp-caption aligncenter  \">\n    <img data-attachment-id=\"3284681\" data-permalink=\"https://veja.abril.com.br/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi/attachment/former-brazilian-president-luiz-inacio-lula-da-silva-walks-out-after-being-released-from-prison-in-curitiba-2/\" data-orig-file=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&amp;strip=info\" data-orig-size=\"3000,2000\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;REUTERS&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;Former Brazilian President Luiz Inacio Lula da Silva gestures behind a banner reading \\&quot;Lula is innocent\\&quot; after being released from prison, in Curitiba, Brazil November 8, 2019. REUTERS\\/Rodolfo Buhrer&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1573246378&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;Former Brazilian President Luiz Inacio Lula da Silva walks out after being released from prison, in Curitiba&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"Former Brazilian President Luiz Inacio Lula da Silva walks out after being released from prison, in Curitiba\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=300\" data-large-file=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&amp;strip=info&amp;w=650\" class=\"size-full wp-image-3284681\" src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=1024&#038;h=683\" border=\"0\" alt=\"\" title=\"Former Brazilian President Luiz Inacio Lula da Silva walks out after being released from prison, in Curitiba\" width=\"1024\" height=\"683\" data-restrict=\"false\" data-portal-copyright=\"Rodolfo Buhrer\" data-image-caption=\"Lula sai da pris\u00e3o, em Curitiba\" data-image-title=\"\" />\n    <figcaption class=\"wp-caption-text\"> Lula sai da pris\u00e3o, em Curitiba Rodolfo Buhrer/Reuters</figcaption>\n    </figure>\n<hr />\n<p><strong>17h37 &#8211; Movimenta\u00e7\u00e3o de policiais</strong></p>\n<p>Policiais se movimentaram para a lateral do pr\u00e9dio da PF, o que aumentou a expectativa pela sa\u00edda do petista.</p>\n<hr />\n<p><strong>17h30 &#8211; Corredor humano</strong></p>\n<p>Em sua conta no Twitter, o senador Humberto Costa mostrou um corredor humano formado por militantes para receber o ex-presidente Lula na sa\u00edda da sede da PF em Curitiba.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle11\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<div class=\"embed-twitter\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">Um corredor de amor te espera, meu presidente <a href=\"https://twitter.com/LulaOficial?ref_src=twsrc%5Etfw\">@LulaOficial</a>! Chegue logo! <a href=\"https://twitter.com/hashtag/LulaLivreAgora?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#LulaLivreAgora</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/LulaLivre?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#LulaLivre</a> <a href=\"https://t.co/wt8XGnblQ5\">pic.twitter.com/wt8XGnblQ5</a></p>\n<p>&mdash; Humberto Costa (@senadorhumberto) <a href=\"https://twitter.com/senadorhumberto/status/1192899957646413824?ref_src=twsrc%5Etfw\">November 8, 2019</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n</p>\n<hr />\n<p><strong>17h23 &#8211; Repercuss\u00e3o mundial</strong></p>\n<p>A hashtag #LulaLivreAgora est\u00e1 em primeiro lugar nos trending topics mundial do Twitter. No Brasil, a disputa com opositores ao petista est\u00e1 mais renhida e ex-presidente domina os tr\u00eas principais assuntos com as hashtags #LulaLivreAgora, #LulaPreso e #LulaLivreHoje.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle12\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<hr />\n<p><strong>17h19 &#8211; Outros processos</strong></p>\n<p>O Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o (TRF4) marcou para o dia 27 de novembro <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/trf4-marca-julgamento-de-recurso-de-lula-no-caso-do-sitio-de-atibaia/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">o julgamento</a> da apela\u00e7\u00e3o do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva contra a condena\u00e7\u00e3o em primeira inst\u00e2ncia no processo referente ao s\u00edtio de Atibaia.</p>\n<hr />\n<p><strong>17h10 &#8211; Sorrisos e acenos</strong></p>\n<p>Acompanhada do ex-deputado Wadih Damous e do ex-senador Lindbergh Rodrigues, a filha do petista Lurian Cordeiro Lula da Silva distribui acenos e sorrisos \u00e0 milit\u00e2ncia petista concentrada em frente \u00e0 sede da PF em Curitiba.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle13\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<hr />\n<p><strong>17h02 &#8211; No Radar: <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/radar/juiz-que-soltou-lula-e-a-favor-da-prisao-em-segunda-instancia/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Despacho contrariado</a></strong></p>\n<p><span>Na decis\u00e3o que autorizou a soltura do ex-presidente Lula, o juiz Danilo Pereira J\u00fanior, titular da 12\u00aa Vara de Execu\u00e7\u00f5es Penais, quis deixar um ponto claro: pessoalmente, \u00e9 contra a decis\u00e3o do STF que derrubou a possibilidade de pris\u00e3o antes do tr\u00e2nsito em julgado.</span></p>\n<hr />\n<p><strong>17h00 &#8211; <a href=\"https://veja.abril.com.br/brasil/juiz-que-soltou-lula-pede-reforco-na-seguranca-para-evitar-tumultos/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a</a></strong></p>\n<p>Em seu despacho, o juiz Danilo Pereira Jr determinou que &#8220;autoridades p\u00fablicas e os advogados do r\u00e9u ajustem os protocolos de seguran\u00e7a para o adequado cumprimento da ordem, evitando-se situa\u00e7\u00f5es de tumulto e risco \u00e0 seguran\u00e7a<br />\np\u00fablica.&#8221;</p>\n<hr />\n<p><strong>16h57 &#8211; Chuva de habeas corpus</strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle14\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>O procurador da Lava Jato Roberson Pozzobon, contr\u00e1rio \u00e0 decis\u00e3o do STF que impediu a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia, cita uma &#8220;chuva de HCs&#8221; de condenados e questiona como o dia ficar\u00e1 conhecido na hist\u00f3ria.</p>\n<div class=\"embed-twitter\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"500\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"pt\" dir=\"ltr\">BRASIL, 07 de novembro de 2019: o <a href=\"https://twitter.com/hashtag/STF?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#STF</a> decidiu por 6 x 5 proibir a pris\u00e3o por condena\u00e7\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia.</p>\n<p>J\u00e1 chovem HC\u2019s de condenados em todo Brasil, inclusive na <a href=\"https://twitter.com/hashtag/LavaJato?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#LavaJato</a>, postulando aplica\u00e7\u00e3o do precedente do Supremo e soltura imediata.</p>\n<p>Como o dia ficar\u00e1 conhecido\u2753</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle15\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<p>&mdash; Roberson Pozzobon (@RHPozzobon) <a href=\"https://twitter.com/RHPozzobon/status/1192757294762778624?ref_src=twsrc%5Etfw\">November 8, 2019</a></p></blockquote>\n<p><script async src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" charset=\"utf-8\"></script></div>\n</p>\n<hr />\n<p><strong>16:53 &#8211; No Radar: <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/radar/lula-deve-fazer-pronunciamento-a-nacao-mostra-roteiro-de-petistas/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lula deve fazer \u2018pronunciamento \u00e0 Na\u00e7\u00e3o\u2019</a></strong></p>\n<p>Roteiro <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/radar/lula-deve-fazer-pronunciamento-a-nacao-mostra-roteiro-de-petistas/\">prev\u00ea encontro</a> com apoiadores que fizeram vig\u00edlia em frente \u00e0 PF em Curitiba e um discurso no sindicato dos metal\u00fargicos em S\u00e3o Bernardo do Campo.</p>\n<hr />\n<p><strong>16:52 &#8211; Veja galeria de fotos com manifesta\u00e7\u00f5es em apoio \u00e0 soltura de Lula</strong></p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle16\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<div class=\"gallery \"><div class=\"our-carousel\"><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/000_1m43a7.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Lula \u00e9 recebido por apoiadores ap\u00f3s ser solto, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">1/19</strong> Lula \u00e9 recebido por apoiadores ap\u00f3s ser solto, em Curitiba <em class=\"credit\">(Carl de Souza/AFP)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t210941z_484421758_rc297d9dxmdp_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Lula falando aos apoiadores em frente \u00e0 sede da PF, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">2/19</strong> Lula falando aos apoiadores em frente \u00e0 sede da PF, em Curitiba <em class=\"credit\">(Rodolfo Buhrer/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/000_1m43g8.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Lula deixa a pris\u00e3o na sede da PF, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">3/19</strong> Lula deixa a pris\u00e3o na sede da PF, em Curitiba <em class=\"credit\">(Henry Milleo/AFP)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/screen-shot-2019-11-08-at-18.03.42-copy.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Lula ao lado de sua namorada Rosangela, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">4/19</strong> Lula ao lado de sua namorada Rosangela, em Curitiba <em class=\"credit\">(//Reprodu\u00e7\u00e3o)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205806z_1357328739_rc287d98nqzm_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Lula, Fernando Haddad e sua namorada Rosangela, a &#039;Janja&quot;, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">5/19</strong> Lula, Fernando Haddad e sua namorada Rosangela, a &#039;Janja&quot;, em Curitiba <em class=\"credit\">(Rodolfo Buhrer/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205624z_1849550978_rc287d9uh969_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Lula ao lado de sua namorada, Rosangela, conhecida como&quot;Janja&quot;, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">6/19</strong> Lula ao lado de sua namorada, Rosangela, conhecida como&quot;Janja&quot;, em Curitiba <em class=\"credit\">(Rodolfo Buhrer/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t205258z_261202878_rc287d9ljw6h_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Lula sai da pris\u00e3o, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">7/19</strong> Lula sai da pris\u00e3o, em Curitiba <em class=\"credit\">(Rodolfo Buhrer/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/screen-shot-2019-11-08-at-17.54.04-copy.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Lula sobe ao palanque para falar com os apoiadores, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">8/19</strong> Lula sobe ao palanque para falar com os apoiadores, em Curitiba <em class=\"credit\">(//Reprodu\u00e7\u00e3o)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/lulaa.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Lula sobe ao palanque para falar com os apoiadores, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">9/19</strong> Lula sobe ao palanque para falar com os apoiadores, em Curitiba <em class=\"credit\">(//Reprodu\u00e7\u00e3o)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/screen-shot-2019-11-08-at-17.51.21-copy.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Lula sobe ao lado da namorada em palanque para falar com os apoiadores, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">10/19</strong> Lula sobe ao lado da namorada em palanque para falar com os apoiadores, em Curitiba <em class=\"credit\">(//Reprodu\u00e7\u00e3o)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/screen-shot-2019-11-08-at-17.42.35.png?w=920\" alt=\"O ex-presidente Lula sai da pris\u00e3o, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">11/19</strong> O ex-presidente Lula sai da pris\u00e3o, em Curitiba <em class=\"credit\">(./Reprodu\u00e7\u00e3o)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t201313z_1557684821_rc287d913gad_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Apoiadores do ex-presidente Lula esperam do lado de fora da sede da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">12/19</strong> Apoiadores do ex-presidente Lula esperam do lado de fora da sede da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba <em class=\"credit\">(Rodolfo Buhrer/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/screen-shot-2019-11-08-at-17.08.41-copy.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Lurian, filha de Lula, espera a sa\u00edda do pai da sede da Policia Federal, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">13/19</strong> Lurian, filha de Lula, espera a sa\u00edda do pai da sede da Policia Federal, em Curitiba <em class=\"credit\">(Reprodu\u00e7\u00e3o/Reprodu\u00e7\u00e3o)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/ei3uxwaxkaaixb-.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Policia Militar organiza a entrada da sede da Policia Federal, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">14/19</strong> Policia Militar organiza a entrada da sede da Policia Federal, em Curitiba <em class=\"credit\">(Reprodu\u00e7\u00e3o/Twitter)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/14795792-high.jpeg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Apoiadores do ex presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva se concentram na frente da sede da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">15/19</strong> Apoiadores do ex presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva se concentram na frente da sede da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba <em class=\"credit\">(Cassiano Ros\u00e1rio/Futura Press/Folhapress)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/000_1m38t3-1.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Apoiadores do ex-presidente brasileiro Luiz In\u00e1cio Lula da Silva  em frente \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">16/19</strong> Apoiadores do ex-presidente brasileiro Luiz In\u00e1cio Lula da Silva  em frente \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba <em class=\"credit\">(Henry Milleo/AFP)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t180159z_1519734387_rc267d9936k9_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Apoiadores do ex-presidente do Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, fazem um gesto fora da sede da Pol\u00edcia Federal, onde Lula cumpre pena de pris\u00e3o, em Curitiba.\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">17/19</strong> Apoiadores do ex-presidente do Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, fazem um gesto fora da sede da Pol\u00edcia Federal, onde Lula cumpre pena de pris\u00e3o, em Curitiba. <em class=\"credit\">(Rodolfo Buhrer/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t180141z_370775126_rc267d9l2x6c_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Apoiadores do ex-presidente do Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, fazem um gesto fora da sede da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">18/19</strong> Apoiadores do ex-presidente do Brasil, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, fazem um gesto fora da sede da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba <em class=\"credit\">(Rodolfo Buhrer/Reuters)</em></figcaption></figure></div><div class=\"our-carousel-item\"><figure><img src=\"https://abrilveja.files.wordpress.com/2019/11/2019-11-08t144907z_647300042_rc227d9st5na_rtrmadp_3_brazil-corruption-lula-1.jpg?quality=70&#038;strip=info&#038;w=920\" alt=\"Zanin e Valeska T. Martins, advogados que representam o ex-presidente brasileiro Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, s\u00e3o vistos em frente \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba\" class=\"lazyload\" data-pin-nopin=\"true\"><figcaption><strong class=\"counter\">19/19</strong> Zanin e Valeska T. Martins, advogados que representam o ex-presidente brasileiro Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, s\u00e3o vistos em frente \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal, em Curitiba <em class=\"credit\">(Rodolfo Buhrer/Reuters)</em></figcaption></figure></div><i class=\"icon arrow-left hide-s\"></i><i class=\"icon arrow-right hide-s\"></i></div></div>\n<hr />\n<p><strong>16:45 &#8211; No Radar: <a href=\"https://veja.abril.com.br/blog/radar/frei-chico-teme-radicalismo-e-enfrentamento-apos-soltura-do-irmao/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Frei Chico teme radicalismo e &#8220;enfrentamento&#8221;</a></strong></p>\n<p><span>Irm\u00e3o do petista n\u00e3o viajou para Curitiba nesta sexta. Esteve com ele na quinta-feira passada.</span></p>\n<hr />\n<p><strong>16:43 &#8211; Milit\u00e2ncia mobilizada</strong></p>\n<p>Um grupo de manifestantes se aglomera em frente \u00e0 sede da Pol\u00edcia Federal em Curitiba. O local est\u00e1 cercado por policiais militares.</p><div class=\"ads post-ads\"><span class=\"title\" style=\"display:block\">Continua ap\u00f3s a publicidade</span><div id=\"abrAD_rectangle17\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"300x250\"></div></div>\n<hr />\n<p><strong>16:21 &#8211; <a href=\"https://veja.abril.com.br/politica/juiz-manda-soltar-lula-apos-580-dias-de-prisao-em-curitiba/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lula ser\u00e1 solto</a></strong></p>\n<p>O juiz Danilo Pereira Jr emite o alvar\u00e1 de soltura de Lula.</p>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<ul class=\"article-tags tags\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li><a href=\"https://veja.abril.com.br/noticias-sobre/luiz-inacio-lula-da-silva/\" rel=\"tag\">Luiz In\u00e1cio Lula da Silva</a></li>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</ul>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t</section>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t  <div class=\"ads fixed-ad\">\n\t\t\t    <span class=\"title\">Publicidade</span>\n\t\t\t    <div id=\"abrAD_leaderboard1\" class=\"abrAD\" data-ad-sizes=\"970x250,970x90,970x150,728x90\"></div>\n\t\t\t  </div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n<div id=\"taboola-below-article-thumbnails\"></div>\n<script type=\"text/cjs\">\n  window._taboola = window._taboola || [];\n  function pushTaboola(oEvent) {\n      if( ( ($(window).height() + 300 + $(document).scrollTop()) >= $('#taboola-below-article-thumbnails').offset().top ) && ( false === $('#piano_offer').is(':visible') ) ) {\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({article:'auto'});!function (e, f, u, i) {if (!document.getElementById(i)){ e.async = 1;e.src = u;e.id = i; f.parentNode.insertBefore(e, f);}}(document.createElement('script'), document.getElementsByTagName('script')[0], '//cdn.taboola.com/libtrc/editoraabril-network/loader.js', 'tb_loader_script');if(window.performance && typeof window.performance.mark == 'function'){window.performance.mark('tbl_ic');}\n\n        window._taboola = window._taboola || []; _taboola.push({flush: true});\n\n        _taboola.push({mode: 'alternating-thumbnails-a',container: 'taboola-below-article-thumbnails', placement: 'Below Article Thumbnails', target_type: 'mix'});\n        window.removeEventListener('scroll', pushTaboola);\n      }\n  }\n  window.addEventListener('scroll', pushTaboola);\n</script>\n\t\t\t\t\t\t\t</article>\n\t\t\t</div>\n<!-- wpcom_wp_footer -->\n\t<div style=\"display:none\">\n\t</div>\n\n\t<div id=\"carousel-reblog-box\">\n\t\t<form action=\"#\" name=\"carousel-reblog\">\n\t\t\t<textarea id=\"carousel-reblog-content\" name=\"carousel-reblog-content\" placeholder=\"Adicione suas ideias aqui... (opcional)\"></textarea>\n\t\t\t<label for=\"carousel-reblog-to-blog-id\" id=\"carousel-reblog-lblogid\">Publicar em</label>\n\t\t\t<select name=\"carousel-reblog-to-blog-id\" id=\"carousel-reblog-to-blog-id\">\n\t\t\t\t\t\t</select>\n\n\t\t\t<div class=\"submit\">\n\t\t\t\t<span class=\"canceltext\"><a href=\"#\" class=\"cancel\">Cancelar</a></span>\n\t\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"carousel-reblog-submit\" class=\"button\" id=\"carousel-reblog-submit\" value=\"Reblogar Post\" />\n\t\t\t\t<input type=\"hidden\" id=\"carousel-reblog-blog-id\" value=\"109720969\" />\n\t\t\t\t<input type=\"hidden\" id=\"carousel-reblog-blog-url\" value=\"https://veja.abril.com.br\" />\n\t\t\t\t<input type=\"hidden\" id=\"carousel-reblog-blog-title\" value=\"VEJA\" />\n\t\t\t\t<input type=\"hidden\" id=\"carousel-reblog-post-url\" value=\"\" />\n\t\t\t\t<input type=\"hidden\" id=\"carousel-reblog-post-title\" value=\"\" />\n\t\t\t</div>\n\n\t\t\t<input type=\"hidden\" id=\"_wpnonce\" name=\"_wpnonce\" value=\"0ee481db62\" /><input type=\"hidden\" name=\"_wp_http_referer\" value=\"/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi/\" />\t\t</form>\n\n\t\t<div class=\"arrow\"></div>\n\t</div>\n<script type='text/javascript' src='https://s1.wp.com/_static/??/wp-content/js/devicepx.js,/wp-content/mu-plugins/comment-likes/js/lib/swipe.js,/wp-content/themes/vip/abril-plugins/abril-minuto/js/matchestable_slider.js?m=1574978559j'></script>\n<script src='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/js/cjs.js?m=1575932646h&#038;ver=5.4'></script>\n<script>\nvar adsRule = \"stickyAd\";\n</script>\n<script src='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/js/jquery-3.4.1.min.js?m=1575807596h&#038;ver=5.4'></script>\n<script src='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/js/vendor/jquery.lazysizes.min.js?m=1573711371h&#038;ver=5.4' async></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/js/single.js?m=1585934587h&#038;ver=5.4' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue.js?m=1573710710h&#038;ver=5.4' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/plugins/abril-content/sendinblue/js/sendinblue-validation.js?m=1585934587h&#038;ver=5.4' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/js/player.js?m=1576242045h&#038;ver=5.4' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/js/our-carousel.js?m=1583443105h&#038;ver=5.4' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='//www.instagram.com/embed.js?ver=5.4' defer></script>\n<script type=\"text/cjs\" data-cjssrc='https://platform.twitter.com/widgets.js?ver=5.4' defer></script>\n<script>\nvar wpcomVipAnalytics = {\"is_404\":\"0\",\"is_home\":\"0\",\"is_single\":\"1\",\"is_front_page\":\"0\",\"is_archive\":\"0\",\"percentToTrack\":\"1\"};\n</script>\n<script type='text/javascript' src='https://s1.wp.com/_static/??-eJxdjUEOwjAMBD+E6xZ6oAfEW9zUAkeJEyVuK35P4IAqTra8O2PcM7ikxmoYV8hhfYhWPMMmGX3FNoCUwsvE1c7XEx4Ae3LkbwdpLhJgY08finIO4sgkaRdF/7nDI1paDjMVjFSNS9sgbVyKLM38uzXDPd6G8Tr1/ThcJv8GxQ9DZA=='></script>\n<script async src='https://news.google.com/swg/js/v1/swg.js'></script>\n<script>\nvar wp_piano_vars = {\"is_single\":\"1\",\"is_page\":\"0\",\"is_home\":\"0\",\"get_the_category\":[{\"term_id\":515646669,\"name\":\"Pol\\u00edtica\",\"slug\":\"politica\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":2927,\"taxonomy\":\"category\",\"description\":\"Not\\u00edcias sobre Planalto, Congresso, Justi\\u00e7a, partidos pol\\u00edticos, esc\\u00e2ndalos de corrup\\u00e7\\u00e3o e bastidores do poder. An\\u00e1lise, opini\\u00e3o, v\\u00eddeos e entrevistas.\",\"parent\":0,\"count\":46343,\"filter\":\"raw\",\"cat_ID\":515646669,\"category_count\":46343,\"category_description\":\"Not\\u00edcias sobre Planalto, Congresso, Justi\\u00e7a, partidos pol\\u00edticos, esc\\u00e2ndalos de corrup\\u00e7\\u00e3o e bastidores do poder. An\\u00e1lise, opini\\u00e3o, v\\u00eddeos e entrevistas.\",\"cat_name\":\"Pol\\u00edtica\",\"category_nicename\":\"politica\",\"category_parent\":0}],\"get_the_tags\":[{\"term_id\":208563,\"name\":\"Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva\",\"slug\":\"luiz-inacio-lula-da-silva\",\"term_group\":0,\"term_taxonomy_id\":10764,\"taxonomy\":\"post_tag\",\"description\":\"Reportagens e an\\u00e1lises sobre Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva, candidato do PT \\u00e0 Presid\\u00eancia em 2018. Conhe\\u00e7a as propostas e acompanhe not\\u00edcias da elei\\u00e7\\u00e3o.\",\"parent\":0,\"count\":16186,\"filter\":\"raw\"}],\"setContentCreated\":\"2019-11-08T17:50:15\",\"setContentAuthor\":\"Da Reda\\u00e7\\u00e3o\",\"setContentSection\":[\"Pol\\u00edtica\"],\"piano_tags\":[\"Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva\",\"type:content\"],\"tipo_paywall\":\"accounted\",\"blog_id\":\"\",\"setContentIsNative\":\"0\",\"piano_slug_faq_page\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\\/faq\",\"piano_brand\":\"veja\",\"piano_env\":\"experience\",\"piano_aid\":\"3vxSO5Sezi\",\"piano_home_url\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\",\"piano_show_login\":\"0\",\"piano_type\":\"paywall\"};\nvar custom_wp = {\"link_site\":\"https:\\/\\/veja.abril.com.br\",\"url_logotipo\":\"https:\\/\\/s0.wp.com\\/wp-content\\/themes\\/vip\\/abril-veja\\/inc\\/images\\/logo.svg\",\"color_top\":\"#a70012\",\"site_title\":\"VEJA - Reportagens exclusivas, not\\u00edcias, informa\\u00e7\\u00e3o e opini\\u00e3o.\",\"brand\":\"veja\",\"environment\":\"experience\",\"is_single\":\"1\"};\n</script>\n<script type='text/javascript' src='https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-plugins/abril-piano/js/abril-piano-paywall.min.js?m=1581507238h'></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n// <![CDATA[\n(function() {\ntry{\n  if ( window.external &&'msIsSiteMode' in window.external) {\n    if (window.external.msIsSiteMode()) {\n      var jl = document.createElement('script');\n      jl.type='text/javascript';\n      jl.async=true;\n      jl.src='/wp-content/plugins/ie-sitemode/custom-jumplist.php';\n      var s = document.getElementsByTagName('script')[0];\n      s.parentNode.insertBefore(jl, s);\n    }\n  }\n}catch(e){}\n})();\n// ]]>\n</script><script src=\"//stats.wp.com/w.js?61\" type=\"text/javascript\" async defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n_tkq = window._tkq || [];\n_stq = window._stq || [];\n_tkq.push(['storeContext', {'blog_id':'109720969','blog_tz':'-3','user_lang':'pt-br','blog_lang':'pt-br','user_id':'0'}]);\n_stq.push(['view', {'blog':'109720969','v':'wpcom','tz':'-3','user_id':'0','post':'3284311','subd':'abrilveja'}]);\nfunction st_vt() {var x=document.createElement(\"img\");x.src=\"https://pixel.wp.com/g.gif?blog=109720969&v=wpcomvt&tz=-3&user_id=0&post=3284311&subd=abrilveja&rand=\"+Math.random();}\n_stq.push(['extra', {'crypt':'UE40eW5QN0p8M2Y/RE1BNmNJfGhxNCVxUDExYmtib2E/SzdEJm0lUEtbdFU0fFk4cHZvcUFrZT90Tn4yQm1+R3NyNTctS3VLOWo3ZFJMTnFTZVd1QmppdHA9enlWQVIxL1tGLVtfR3Rfei5iUzRfMnZTVU0lbE8/QWYtJklDdUFNblhZTywtT1huN0xqL0dzJjJWUjglUkFEZEVCOUlfUjItLDFbZmhkRjdpS3lddiYsQXI0bW9Ga3pobEJWZ0tNYzBwfC95dS5rNUh2Zy9FTlQmWlJPdlBFY1JMZX5GUXUsUS1fVTdwTSV1fGtBVENSelk2dHROLE03Z2dWWmg0d282ZXpHVnA4MDZ4eA=='}]);\n_stq.push([ 'clickTrackerInit', '109720969', '3284311' ]);\n\t</script>\n<noscript><img src=\"https://pixel.wp.com/b.gif?v=noscript\" style=\"height:0px;width:0px;overflow:hidden\" alt=\"\" /></noscript>\n<script>\nif ( 'object' === typeof wpcom_mobile_user_agent_info ) {\n\n\twpcom_mobile_user_agent_info.init();\n\tvar mobileStatsQueryString = \"\";\n\t\n\tif( false !== wpcom_mobile_user_agent_info.matchedPlatformName )\n\t\tmobileStatsQueryString += \"&x_\" + 'mobile_platforms' + '=' + wpcom_mobile_user_agent_info.matchedPlatformName;\n\t\n\tif( false !== wpcom_mobile_user_agent_info.matchedUserAgentName )\n\t\tmobileStatsQueryString += \"&x_\" + 'mobile_devices' + '=' + wpcom_mobile_user_agent_info.matchedUserAgentName;\n\t\n\tif( wpcom_mobile_user_agent_info.isIPad() )\n\t\tmobileStatsQueryString += \"&x_\" + 'ipad_views' + '=' + 'views';\n\n\tif( \"\" != mobileStatsQueryString ) {\n\t\tnew Image().src = document.location.protocol + '//pixel.wp.com/g.gif?v=wpcom-no-pv' + mobileStatsQueryString + '&baba=' + Math.random();\n\t}\n\t\n}\n</script>\n    <section class=\"sidebar-above-footer\">\n      <div id=\"abril_barra_assine_widget-6\" class=\"widget widget_abril_barra_assine_widget\"> <section class=\"f-brands\">\n  <div class=\"container\">\n    <img data-src=\"https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/img/assine_logo.svg\" alt=\"Assine Abril\" aria-label=\"Assine Abril\" class=\"lazyload\">\n    <div class=\"row\">\n      \t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_veja.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A&nbsp;partir&nbsp;de&nbsp;R$&nbsp;9,90/m\u00eas&nbsp;</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_ve_land&#038;origem=sr_ve_ba_veja&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_veja\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja S\u00e3o Paulo</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejasp.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja S\u00e3o Paulo\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>Assine&nbsp;por&nbsp;R$&nbsp;14,90/m\u00eas&nbsp;</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-sao-paulo?origem=sr_ve_ba_vesp&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vesp\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Veja Rio</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_vejario.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Veja Rio\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>Assine&nbsp;por&nbsp;R$&nbsp;7,90/m\u00eas&nbsp;</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-veja-rio?origem=sr_ve_ba_vejarj&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vejarj\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Superinteressante</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_si_land&#038;origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_super.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Superinteressante\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A&nbsp;partir&nbsp;de&nbsp;R$&nbsp;6,90/m\u00eas&nbsp;</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_si_land&#038;origem=sr_ve_ba_super&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_super\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Voc\u00ea S/A</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_voce.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Voc\u00ea S/A\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A&nbsp;partir&nbsp;de&nbsp;R$&nbsp;6,90/m\u00eas&nbsp;</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/assinar/revista-voce-sa?origem=sr_ve_ba_vocesa&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_vocesa\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t\t          <div class=\"col-s-6 col-l-2\">\n\t            <h3>Quatro Rodas</h3>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_qr_land&#038;origem=sr_ve_ba_quatrorodas&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_quatrorodas\" target=\"_blank\" style=\"padding: 0;\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABAQMAAAAl21bKAAAAAXNSR0IB2cksfwAAAAlwSFlzAAALEwAACxMBAJqcGAAAAANQTFRFAAAAp3o92gAAAAF0Uk5TAEDm2GYAAAAKSURBVHicY2AAAAACAAFIr6RxAAAAAElFTkSuQmCC\"  data-srcset=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_4rodas.jpg\" data-src=\"https://www.assine.abril.com.br/imagem/AssineAbril/novo/capa1n_4rodas.jpg\"  class=\"img-responsive m-x-auto optimized lazyload\" alt=\"Quatro Rodas\" data-pin-nopin=\"true\" style=\"margin-bottom: -3px\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t</a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t            <p>\n\t              \t              <span>A&nbsp;partir&nbsp;de&nbsp;R$&nbsp;6,90/m\u00eas&nbsp;</span>\n\t            </p>\n\t            <a href=\"https://www.assine.abril.com.br/portal/paginasEstaticas!showPromocao.action?codPromocao=sr_qr_land&#038;origem=sr_ve_ba_quatrorodas&#038;utm_source=sites&#038;utm_medium=sr&#038;utm_campaign=sr_ve_ba_quatrorodas\">Ver ofertas</a>\n\t          </div>\n    \t\t  \t</div>\n    <!-- monta url assine -->\n          <!-- fim -->\n  <p>Leia tamb\u00e9m no <a href=\"https://www.goread.com.br/?utm_campaign=sr_ve_botaocapa&utm_medium=editorial&utm_source=sites-parceiros\"><img data-src=\"https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/img/logo_goread.svg\" alt=\"GoRead\" aria-label=\"Logo Veja\" class=\"lazyload\"></a></p>  \n  </div>\n</section></div>    </section>\n  \n  <footer>\n    <div class=\"f-social\">\n      <div class=\"container\">\n                      <svg class=\"brand-img\" viewBox=\"0 0 101.58 48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n                     <defs>\n                            <clipPath id=\"h\">\n                                   <path transform=\"translate(0 137.46)\" d=\"M26.791-137.465l-9.358,20.332L7.8-137.465H0l14.847,28.672h5.172l14.857-28.672H26.791\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 2\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"g\">\n                                   <path transform=\"translate(-224.35 167.41)\" d=\"m224.35-160.6h6.49v-6.808h-6.49z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 4\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"f\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"m108.71-139.65h39.325v39.632h-39.325z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 11\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"e\">\n                                   <rect width=\"39.748\" height=\"40.032\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Rectangle 1\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"d\">\n                                   <path transform=\"translate(-108.71 139.65)\" d=\"M124.06-134.22c4.369,0,7.786,2.882,8.249,6.521h-15.97A7.554,7.554,0,0,1,124.06-134.22Zm-.108,24.895a15.757,15.757,0,0,0,15.358-11.155h-7.336c-1.213,3.408-3.794,5.66-8.5,5.66a7.54,7.54,0,0,1-7.338-7.971h23.684c0-.4-.009-.958-.009-1.362,0-10.3-8.21-15.5-15.859-15.5a15.183,15.183,0,0,0-15.242,15.07c0,8.828,6.06,15.257,15.244,15.257Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 7\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"a\">\n                                   <path transform=\"translate(-108 140)\" d=\"M108-100.252h39.748V-140H108Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 6\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"c\">\n                                   <path transform=\"translate(-203.88 137.46)\" d=\"m216.18-137.46h-6.52v29.043a3.841 3.841 0 0 1-4.072 4.049h-1.711v5.935s1.02-0.011 1.656 0a12.563 12.563 0 0 0 5.794-1.014 8.2 8.2 0 0 0 3.711-3.9 14.313 14.313 0 0 0 1.142-5.869v-28.246\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 10\"/>\n                            </clipPath>\n                            <clipPath id=\"b\">\n                                   <path transform=\"translate(-253.18 139.87)\" d=\"M275.4-122.605c-.047,6.222-4.969,7.784-8.943,7.713-3.9-.07-5.962-1.885-5.962-4.022,0-2.253,2.1-2.619,3.951-2.792,3.235-.4,8.494-.378,10.955-2.011Zm-6.305-17.265c-5.2,0-8.192.713-10.7,2.388a8.77,8.77,0,0,0-3.721,6.868c0,.4-.009.768,0,1.064l7.035.019.009-.158c-.046-3.258,3.548-4.928,7.476-4.928,3.7,0,5.992,1.489,5.992,3.974,0,.4.13,2.611-4.49,2.9l-8.838.52c-5.882.144-8.674,3.509-8.674,8.188,0,5.833,4.688,9.775,12.833,9.775A15.314,15.314,0,0,0,275.3-112.2v1.68h6.546v-20.477c0-4.415-3.341-8.877-12.756-8.877Z\" clip-rule=\"evenodd\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 13\"/>\n                            </clipPath>\n                     </defs>\n                     <g transform=\"translate(0 167.41)\" data-name=\"logo veja\">\n                            <g transform=\"translate(0 -158.69)\" clip-path=\"url(#h)\" data-name=\"Group 1\">\n                                   <path transform=\"translate(3.58 141.04)\" d=\"M-5-110.954H32.715v-31.511H-5Z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 1\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(64.394 -167.41)\" clip-path=\"url(#g)\" data-name=\"Group 2\">\n                                   <path transform=\"translate(-220.77 170.99)\" d=\"m219.35-162.76h9.329v-9.647h-9.329z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 3\"/>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(31.383 -159.04)\" clip-path=\"url(#f)\" data-name=\"Group 8\">\n                                   <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#e)\" data-name=\"Group 7\">\n                                          <g transform=\"translate(.201 .099)\" clip-path=\"url(#d)\" data-name=\"Group 4\">\n                                                 <g transform=\"translate(-.201 -.099)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 3\">\n                                                        <path transform=\"translate(-104.93 143.33)\" d=\"m103.71-111.49h33.949v-33.166h-33.949z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 5\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                          <g transform=\"translate(27.221 .72)\" clip-path=\"url(#c)\" data-name=\"Group 6\">\n                                                 <g transform=\"translate(-27.221 -.72)\" clip-path=\"url(#a)\" data-name=\"Group 5\">\n                                                        <path transform=\"translate(-173.08 141.76)\" d=\"m198.88-100.6h15.144v-41.868h-15.144z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 8\"/>\n                                                 </g>\n                                          </g>\n                                   </g>\n                            </g>\n                            <g transform=\"translate(72.911 -159.37)\" clip-path=\"url(#b)\" data-name=\"Group 9\">\n                                   <path transform=\"translate(-249.6 143.45)\" d=\"m248.18-111.42h31.506v-33.451h-31.506z\" fill=\"#ae0f09\" data-name=\"Path 12\"/>\n                            </g>\n                     </g>\n              </svg>\n\n        <ul>\n          <li>Siga</li>\n          <li id=\"menu-item-41059\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41059\"><a href=\"http://facebook.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Facebook VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41060\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41060\"><a href=\"http://www.twitter.com/veja\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Twitter VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41062\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41062\"><a href=\"https://www.youtube.com/user/vejapontocom\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Youtube VEJA</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-41063\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-41063\"><a href=\"https://www.instagram.com/vejanoinsta/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Instagram VEJA</span></a></li>\n        </ul>\n      </div>\n    </div>\n\n    <div class=\"f-links\">\n      <div class=\"container\">\n        <div class=\"row\">\n          <div class=\"col-s-12 col-l-2\"><img data-src=\"https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/assets/img/grupo_abril.svg\" alt=\"\" class=\"lazyload\"></div>\n\n          <!-- Menu das marcas -->\n          <nav class=\"col-s-12 col-l-6\">\n            <div class=\"menu-sites-abril-container\"><ul id=\"menu-sites-abril\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3370922\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370922\"><a href=\"https://bebe.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Beb\u00ea.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370923\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370923\"><a href=\"https://boaforma.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Boa Forma</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995251\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995251\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://capricho.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Capricho</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995254\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995254\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://casacor.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">CASACOR</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995255\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995255\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://claudia.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Claudia</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995261\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995261\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://guiadoestudante.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Guia do Estudante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995264\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995264\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://veja.abril.com.br/placar/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Placar</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995265\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995265\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://quatrorodas.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quatro Rodas</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995266\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995266\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://saude.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Sa\u00fade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995267\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995267\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://super.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Superinteressante</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370924\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370924\"><a href=\"https://vejario.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA Rio</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995269\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995269\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://vejasp.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">VEJA S\u00e3o Paulo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995270\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1995270\"><a target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https://viagemeturismo.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Viagem e Turismo</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3352646\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3352646\"><a href=\"https://vocesa.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Voc\u00ea S/A</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n\n          <!-- Links do rodap\u00e9 -->\n          <nav class=\"col-s-12 col-l-4\">\n            <div class=\"menu-links-de-rodape-container\"><ul id=\"menu-links-de-rodape\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3326217\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326217\"><a href=\"https://abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril.com</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326204\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326204\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Grupo Abril</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326210\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326210\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/politica-de-privacidade/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Pol\u00edtica de privacidade</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-1995275\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1995275\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/como-desativar-adblock/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Como desativar o AdBlock</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326216\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326216\"><a href=\"https://www.sac.abril.com.br/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Abril SAC</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3326222\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3326222\"><a href=\"http://publicidade.abril.com.br/?utm_source=abril.Com&#038;utm_medium=referral&#038;utm_campaign=abril.com\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Anuncie</span></a></li>\n</ul></div>          </nav>\n\n          <div class=\"col-s-12\">\n            <nav>\n              <div class=\"menu-veja2-footer-container\"><ul id=\"menu-veja2-footer\" class=\"menu\"><li id=\"menu-item-3359579\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3359579\"><a href=\"https://grupoabril.com.br/#quem-somos\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Quem Somos</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359575\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359575\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/fale-conosco/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Fale conosco</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3359576\" class=\"menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3359576\"><a href=\"https://veja.abril.com.br/termos-de-uso/\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Termos e condi\u00e7\u00f5es</span></a></li>\n<li id=\"menu-item-3370929\" class=\"menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3370929\"><a href=\"https://www.vagas.com.br/empregos/abril-digital\" class=\"menu-image-title-after\"><span class=\"menu-image-title\">Trabalhe conosco</span></a></li>\n</ul></div>            </nav>\n\n            <p>Copyright &copy; Abril M\u00eddia S A. Todos os direitos reservados.</p>\n          </div>\n        </div>\n      </div>\n    </div>\n  </footer>\n\n  <script>\n\n    // FUN\u00c7\u00c3O PARA VERIFICAR SE \u00c9 FILHO\n    function childOf(c,p){while((c=c.parentNode)&&c!==p);return !!c}\n\n    // VARI\u00c1VEIS\n    var bodySelector = document.querySelector('body'),\n        mainHeader = document.querySelector('body>header'),\n        headerDiv = document.querySelector('body>header>div'),\n        mainHeaderHeight = mainHeader.offsetHeight,\n        scrollInicial = 0;\n\n    let menuOpener = document.querySelectorAll(\".menuOpener\"),\n        searchOpener = document.querySelectorAll(\".searchOpener\"),\n        itemHasChildren = document.querySelectorAll(\".menu-item-has-children\");\n\n    // LISTENER PARA PEGAR SCROLL DA P\u00c1GINA E DEIXAR MENU FIXADO\n    window.addEventListener(\"scroll\", function (event) {\n      var pageScrollTop = document.documentElement.scrollTop;\n\n      if ( pageScrollTop > ( mainHeaderHeight + 1 ) ) {\n        if ( mainHeader.style.paddingBottom == '0px' || mainHeader.style.paddingBottom == '' ) {\n          mainHeader.setAttribute( 'style', 'height:' + mainHeader.offsetHeight + 'px' );\n        }\n\n        if ( pageScrollTop > scrollInicial && window.innerWidth < 991 ) {\n          setTimeout(function(){ bodySelector.classList.remove( 'fixed' ); }, 200);\n        } else {\n          bodySelector.classList.add( 'fixed' );\n        }\n\n        scrollInicial = pageScrollTop;\n        bodySelector.classList.remove( 'searchOpen' );\n      } else {\n        bodySelector.classList.remove( 'fixed' );;\n        mainHeader.setAttribute( 'style', 'height:auto' );\n      }\n    });\n\n    // LISTENER PARA ABRIR MENU QUANDO CLICADO\n    menuOpener.forEach(function(e) {\n      e.addEventListener(\"click\", function() {\n        bodySelector.classList.toggle('menuOpen');\n      });\n    });\n\n    // LISTENER PARA ABRIR A BUSCA QUANDO CLICADO\n    searchOpener.forEach(function(e) {\n      e.addEventListener(\"click\", function() {\n        bodySelector.classList.toggle('searchOpen');\n      });\n    });\n\n    // LISTENER PARA FECHAR A BUSCA E O MENU QUANDO CLICADO EM UM LUGAR QUE N\u00c3O SEJAM ELES\n    document.addEventListener(\"click\", function(e) {\n      if(typeof e.target.className !== 'undefined') {\n        if(\n          e.target.className.indexOf('searchOpener') == -1 && (\n            !childOf( e.target, document.querySelector( '.searchOpener' ) ) &&\n            !childOf( e.target, document.querySelector( '.searchOpener + form' ) )\n          )\n        ) {\n          bodySelector.classList.remove('searchOpen')\n        }\n        if (\n          e.target.className.indexOf('menuCloser') !== -1 ||\n          e.target.className.indexOf('menuOpener') == -1 && (\n            !childOf( e.target, document.querySelector( '.sidebarMenu' ) ) &&\n            !childOf( e.target, document.querySelector( '.menuOpener' ) )\n          )\n        ) {\n          bodySelector.classList.remove('menuOpen')\n        }\n      }\n    });\n\n    // LISTENER PARA ABRIR SUBMENU\n    itemHasChildren.forEach(function(e) {\n      e.addEventListener(\"click\", function() {\n        this.classList.toggle('active');\n      });\n    });\n\n    window.lazySizesConfig = window.lazySizesConfig || {};\n    window.lazySizesConfig.requireJs = function(modules, cb){\n    \twindow.require(modules, cb);\n    };\n  </script>\n\n  <div id=\"abrAD_dhtml\"></div>\n<!-- wpcom_wp_footer -->\n\t<div style=\"display:none\">\n\t</div>\n\n\t<div id=\"carousel-reblog-box\">\n\t\t<form action=\"#\" name=\"carousel-reblog\">\n\t\t\t<textarea id=\"carousel-reblog-content\" name=\"carousel-reblog-content\" placeholder=\"Adicione suas ideias aqui... (opcional)\"></textarea>\n\t\t\t<label for=\"carousel-reblog-to-blog-id\" id=\"carousel-reblog-lblogid\">Publicar em</label>\n\t\t\t<select name=\"carousel-reblog-to-blog-id\" id=\"carousel-reblog-to-blog-id\">\n\t\t\t\t\t\t</select>\n\n\t\t\t<div class=\"submit\">\n\t\t\t\t<span class=\"canceltext\"><a href=\"#\" class=\"cancel\">Cancelar</a></span>\n\t\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"carousel-reblog-submit\" class=\"button\" id=\"carousel-reblog-submit\" value=\"Reblogar Post\" />\n\t\t\t\t<input type=\"hidden\" id=\"carousel-reblog-blog-id\" value=\"109720969\" />\n\t\t\t\t<input type=\"hidden\" id=\"carousel-reblog-blog-url\" value=\"https://veja.abril.com.br\" />\n\t\t\t\t<input type=\"hidden\" id=\"carousel-reblog-blog-title\" value=\"VEJA\" />\n\t\t\t\t<input type=\"hidden\" id=\"carousel-reblog-post-url\" value=\"\" />\n\t\t\t\t<input type=\"hidden\" id=\"carousel-reblog-post-title\" value=\"\" />\n\t\t\t</div>\n\n\t\t\t<input type=\"hidden\" id=\"_wpnonce\" name=\"_wpnonce\" value=\"0ee481db62\" /><input type=\"hidden\" name=\"_wp_http_referer\" value=\"/politica/lula-deixa-cadeia-apos-580-dias-veja-como-foi/\" />\t\t</form>\n\n\t\t<div class=\"arrow\"></div>\n\t</div>\n<script type=\"text/javascript\">\n// <![CDATA[\n(function() {\ntry{\n  if ( window.external &&'msIsSiteMode' in window.external) {\n    if (window.external.msIsSiteMode()) {\n      var jl = document.createElement('script');\n      jl.type='text/javascript';\n      jl.async=true;\n      jl.src='/wp-content/plugins/ie-sitemode/custom-jumplist.php';\n      var s = document.getElementsByTagName('script')[0];\n      s.parentNode.insertBefore(jl, s);\n    }\n  }\n}catch(e){}\n})();\n// ]]>\n</script><script src=\"//stats.wp.com/w.js?61\" type=\"text/javascript\" async defer></script>\n<script type=\"text/javascript\">\n_tkq = window._tkq || [];\n_stq = window._stq || [];\n_tkq.push(['storeContext', {'blog_id':'109720969','blog_tz':'-3','user_lang':'pt-br','blog_lang':'pt-br','user_id':'0'}]);\n_stq.push(['view', {'blog':'109720969','v':'wpcom','tz':'-3','user_id':'0','post':'3284311','subd':'abrilveja'}]);\nfunction st_vt() {var x=document.createElement(\"img\");x.src=\"https://pixel.wp.com/g.gif?blog=109720969&v=wpcomvt&tz=-3&user_id=0&post=3284311&subd=abrilveja&rand=\"+Math.random();}\n_stq.push(['extra', {'crypt':'UE40eW5QN0p8M2Y/RE1BNmNJfGhxNCVxUDExYmtib2E/SzdEJm0lUEtbdFU0fFk4cHZvcUFrZT90Tn4yQm1+R3NyNTctS3VLOWo3ZFJMTnFTZVd1QmppdHA9enlWQVIxL1tGLVtfR3Rfei5iUzRfMnZTVU0lbE8/QWYtJklDdUFNblhZTywtT1huN0xqL0dzJjJWUjglUkFEZEVCOUlfUjItLDFbZmhkRjdpS3lddiYsQXI0bW9Ga3pobEJWZ0tNYzBwfC95dS5rNUh2Zy9FTlQmWlJPdlBFY1JMZX5GUXUsUS1fVTdwTSV1fGtBVENSelk2dHROLE03Z2dWWmg0d282ZXolWltXRVo0R1Z+RE8='}]);\n_stq.push([ 'clickTrackerInit', '109720969', '3284311' ]);\n\t</script>\n<noscript><img src=\"https://pixel.wp.com/b.gif?v=noscript\" style=\"height:0px;width:0px;overflow:hidden\" alt=\"\" /></noscript>\n<script>\nif ( 'object' === typeof wpcom_mobile_user_agent_info ) {\n\n\twpcom_mobile_user_agent_info.init();\n\tvar mobileStatsQueryString = \"\";\n\t\n\tif( false !== wpcom_mobile_user_agent_info.matchedPlatformName )\n\t\tmobileStatsQueryString += \"&x_\" + 'mobile_platforms' + '=' + wpcom_mobile_user_agent_info.matchedPlatformName;\n\t\n\tif( false !== wpcom_mobile_user_agent_info.matchedUserAgentName )\n\t\tmobileStatsQueryString += \"&x_\" + 'mobile_devices' + '=' + wpcom_mobile_user_agent_info.matchedUserAgentName;\n\t\n\tif( wpcom_mobile_user_agent_info.isIPad() )\n\t\tmobileStatsQueryString += \"&x_\" + 'ipad_views' + '=' + 'views';\n\n\tif( \"\" != mobileStatsQueryString ) {\n\t\tnew Image().src = document.location.protocol + '//pixel.wp.com/g.gif?v=wpcom-no-pv' + mobileStatsQueryString + '&baba=' + Math.random();\n\t}\n\t\n}\n</script>\n    <script>\n        var bannerTime = 5000;\n            abrConfSite = {\n            \"adsTargets\": \"editorias=Pol\\u00edtica;tags=Luiz In\\u00e1cio Lula da Silva\",\n            \"abrAdsArea\": \"veja\\/politica\"        }\n            if($(window).width() < 991) {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/js/ads/ads_master_smartphone.json\";\n        } else {\n            abrConfSite.abrAdMap = \"https://s2.wp.com/wp-content/themes/vip/abril-master2/js/ads/ads_master.json\";\n        }\n    </script>\n</body>\n</html>\n"}